<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="10848">
  <titre>Muffins (Etats-unis)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>30 cl de lait entier</p>
    <p>2 pincées de sel</p>
    <p>250 g de farine</p>
    <p>1 paquet de levure chimique</p>
    <p>90 g de sucre roux</p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé</p>
    <p>100 g de beurre</p>
    <p>2 gros œufs</p>
    <p>100 g de raisins secs</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Beurrez une douzaine de petits moules..
    Dans une jatte, mélangez la farine, la levure, le sucre roux et une pincée de sel. Séparez les jaunes des blancs. Par ailleurs, à très petit feu, faites fondre le beurre dans le lait. Laissez tiédir. Ajoutez-y en fouettant vivement, les jaunes d'oeufs. Versez le tout sur le mélange à base de farine en tournant avec un fouet. Mélangez jusqu'à ce que la pâte soit homogène. Ajoutez-y les raisins secs, sans qu'ils aient été, préalablement gonflés à l'eau : en fait l'humidité de la pâte suffira à les réhydrater les rendre moelleux.A la place des raisins secs, ajoutez les pépites de chocolat (mais après avoir attendu que la pâte refroidisse complètement, sinon les pépites vont fondre) ou les fruits confits si vous le souhaitez.
    Fouettez les blancs d'oeufs avec une pincée de sel jusqu'à ce qu'ils soient en neige ferme. A la fin, ajoutez le sucre vanillé et fouettez encore un peu pour bien l'amalgamer.
    Incorporez les blancs d'oeufs délicatement à la pâte. Versez cette préparation dans les moules en les remplissant à moitié. Laissez reposer pendant le préchauffage du four. Préchauffez le four à environ 180/200°C.Enfournez les moules pour 25 à 30 min de cuisson. Surveillez la couleur et couvrez éventuellement les gâteaux d'une feuille d'alu s'ils devenaient trop bruns. Démoulez les muffins et laissez-les tiédir sur une grille à pâtisserie.
    Ces gâteaux se dégustent au petit-déjeuner ou à l'heure du goûter.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
