<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="63238">
  <titre>Wok de crevettes aux légumes légèrement relevé</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 kg de crevettes surgelées (pas nécéssaire qu'elles soient décortiquées)</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>700 g de salade</p>
    <p>2 poivrons</p>
    <p>4 tomates</p>
    <p>Pour l'accompagnement (dans le cas d'un plat unique par exemple):</p>
    <p>500 g de riz basmati</p>
    <p>1 cube de bouillon de volaille</p>
    <p>Pour la sauce:</p>
    <p>20 cl de crème fraîche</p>
    <p>1 citron (ou du jus de citron en quantité équivalente)</p>
    <p>4 cuillères à soupe de sauce soja</p>
    <p>1 cuillère à soupe de tabasco</p>
    <p>1 petite cuillère à café de cumin et de gingembre</p>
    <p>1 cuillère à café de curry</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Matériel:
    un wok, une casserole, un bol,(sans wok on peut essayer avec une grosse casserole en fonte je ne l'ai jamais fait mais le résultat doit être similaire)
    Nettoyez le poivron, la tomate et les feuilles de salade. Déchirez grossièrement ces dernières (attention, la salade réduit énormément à la cuisson). Coupez les poivrons en lamelles, les tomates en quartiers, en ôtant le coeur.
    Mettez 1 cuillère ou 2 d'huile d'olive dans le wok, attendez que l'huile fume (deux ou trois secondes) mettez ensemble les poivrons, puis les tomates et la salade par dessus. Couvrez.
    Tournez régulièrement afin que les poivrons surtout n'attachent pas, sinon rajoutez au choix un peu plus d'huile ou un filet d'eau. 
    Mettez le riz à cuire dans de l'eau bouillante avec un cube de bouillon de volaille.
    Ajoutez les crevettes à cuire (congelées) avec les légumes encore non-cuits, couvrez et remuez de temps en temps, jusqu'à ce que les crevettes soient décongelées.
    Pendant ce temps mélangez dans un bol le jus d'un citron, la sauce soja, le tabasco, le cumin, le gingembre et le curry. Rajoutez la sauce dans le wok une fois que les crevettes sont décongelées, mélangez et vérifiez que les crevettes sont cuites.
    Une fois qu'elles le sont, coupez le feu et rajoutez la crème fraîche pour plus d'onctuosité.
    Faites attention que le jus de citron ne fasse pas cailler la crème (ne pas les cuire ensemble !!). Servez immédiatement avec le riz.
    Cette recette de wok est relevée (pas piquante), si vous craignez que vos invités ne l'apprécient pas, mélangez directement le riz cuit dans le wok, il atténuera la plat. Sinon laissez-le à part. On peut également essayer d'adapter la recettes avec des aiguillettes de poulet qu'on aura fait mariner préalablement dans le bol de sauce. 
  ]]>
  </preparation>
</recette>
