<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="24103">
  <titre>Mousse de raisin au vin de noix</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la mousse :</p>
    <p>300 g de raisin de muscat</p>
    <p>130 g de sucre en poudre</p>
    <p>20 cl d'eau</p>
    <p>4 feuilles de gélatine</p>
    <p>200 g de crème fleurette (non UHT) </p>
    <p>2 cuillères à soupe de vin de noix</p>
    <p>6 blancs d'oeufs</p>
    <p>Pour la crème:</p>
    <p>500 ml de lait (cru de préférence) </p>
    <p>4 jaunes d'oeufs</p>
    <p>100 g de sucre en poudre</p>
    <p>10 cl de vin de noix</p>
    <p>1/2 botte de menthe fraîche</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Egrapper, laver et égoutter le raisin. En réserver 50 g et le garder entier. 
    Pour la mousse : 
    Couper en deux les 250 g restant, épépinerles grains (avec un trombone ou un couteau à lame pointue). Réserver. 
    A feu doux, dans une casserole, faire fondre le sucre dans l'eau. 
    Ramollir les feuilles de gélatine en les plongeant deux minutes dans un bol d'eau froide. Les égoutter et les incorporer au sirop. Remuer au fouet, laisser refroidir et réserver. 
    Dans un saladier, épaissir la crème au mixer et incorporer le vin de noix. Dans le cul-de-poule, mixer et monter très fermes les blancs d'oeufs en neige. 
    Au fouet, mélanger délicatement le crème et les blancs. Incorporer délicatement le sirop et les grains de raisin épépinés. Réserver une heure au réfrigérateur. 
    Pour la Crème : 
    Dans une casserole, faire bouillir le lait avec le vin de noix. 
    Dans un saladier, mixer délicatement jusqu'à blanchissement les jaunes d'oeufs et le sucre. Au fouet, incorporer délicatement le mélange chaud lait-vin de noix. 
    Placer ce mélange dans une casserole. A feu doux, le remuer délicatement quelques minutes à la spatule, jusqu'à un léger épaississement. Plasser au chinois étamine. 
    Laisser refroidir et réserver un heure au réfrigérateur. 
    Dans la mousse froide, mouler trois quenelles par personnes au moyen de deux cuillères à soupe. Les disposer sur une assiette. Napper avec de la crème froide. 
    Décorer avec les grains de raisin entiers et quelques feuilles de menthe.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
