<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="26097">
  <titre>Pommes au four à la confiture de coings aux noix</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>6 pommes reinettes</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>4 cuillères à soupe d'eau</p>
    <p>4 cuillères à soupe de sucre</p>
    <p>Pour la confiture de coings :</p>
    <p>2 coings</p>
    <p>1 citron</p>
    <p>sucre semoule (la même quantité que le poids des coings)</p>
    <p>100 g de cerneaux de noix</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer votre four à 160°C (thermostat 5/6).
    Préparer les pommes :
    Nettoyer les pommes sous l'eau froide, puis les peler et les essuyer.
    Creuser une sorte de calotte au dessus de chaque pomme, puis piquer à la fourchette la peau des pommes, afin d'éviter qu'elles n'explosent à la cuisson. Les épépiner en utilisant un vide-pomme et leur ôter le coeur en évitant de les transpercer.
    Eplucher ensuite les coings, puis les détailler en petits dés et les arroser d'eau citronnée à hauteur dans une casserole. Les faire cuire sur feu doux jusqu'à ce qu'ils s'attendrissent, puis les égoutter et les peser.
    Une fois le poids défini, les remettre dans la casserole, puis les saupoudrer de leur poids en sucre et laisser cuire jusqu'à ce qu'ils prennent la consistance d'une marmelade.
    Ajouter les cerneaux de noix en fin de cuisson, puis farcir les pommes de ce mélange. Surmonter chaque pomme d'une noisette de beurre, puis les déposer dans un plat beurré (avec 25 g de beurre) allant au four.
    Mouiller le fond du plat de 4 cuillères à soupe d'eau afin d'éviter que les pommes n'accrochent. Les saupoudrer de sucre semoule, puis les laisser cuire 35 min à four chaud.
    Arroser régulièrement de jus de cuisson, puis déguster dès la sortie du four.
    Vous pouvez utiliser pour farcir les pommes de la confiture de coings toute préparée, que vous ferez fondre et réduire avant d'y incorporer les noix.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
