<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="66559">
  <titre>Charlotte au chocolat et noix de coco</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>30 à 40 biscuits à la cuiller</p>
    <p>300 g de chocolat noir</p>
    <p>2 cuillères à soupe de sucre roux</p>
    <p>80 g de beurre</p>
    <p>6 oeufs</p>
    <p>200 ml de lait</p>
    <p>100 g de noix de coco + 30 g pour la décoration</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire chauffer sur feu doux le lait avec 3 cuillères à soupe de noix de coco, laisser frémir quelques secondes et laisser infuser.
    Faire fondre le chocolat et le beurre au micro-ondes mais en plusieurs fois afin de ne pas cuire le chocolat, bien mélanger jusqu'à obtention d'une mélange bien lisse et brillant.
    Fouetter vigoureusement les jaunes d'oeufs avec le sucre afin d'obtenir un mélange mousseux puis incorporer le chocolat fondu.
    Monter les blancs d'oeufs en neige bien ferme (ne pas oublier une pincée de sel avant de les monter).
    Mélanger les 2 préparations : chocolat et oeufs en neige très délicatement afin de ne pas casser les blancs.
    Montage de la charlotte :
    Couper 4-5 biscuits puis les imbiber dans le lait infusé à la noix de coco afin de faire une rosace dans le fond du moule, ensuite monter les autres biscuits sur les parois du moule.
    Verser 1/3 de la mousse au chocolat puis saupoudrer de noix de coco restante.
    Ajouter une couche de biscuits en rosace puis un peu de noix de coco.
    Ainsi de suite jusqu'à épuisement des préparations, attention à ne pas trop remplirr le moule car sinon cela déborde.
    Réserver un peu de coco pour la décoration.
    Recouvrir la charlotte d'un film puis d'une assiette et surmonter le tout d'une conserve puis placer l'ensemble au réfrigérateur au moins 12 heures, le mieux étant 24 heures.
    Pour démouler la charlotte, faire couler dans votre évier un peu d'eau bien chaude, y plonger la charlotte quelques secondes et la retouner.
    Le démoulage se fait rapidement sur un beau plat de service.
    Saupoudrer le reste de noix de coco et déguster rapidement.
    Bon appétit...
    Vous pouvez remplacer la noix de coco par des zeste d'oranges confites et le lait par du cointreau...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
