<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="28065">
  <titre>Gâteau aux noisettes fourré à la crème de noisette</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte :</p>
    <p>250 g de sucre semoule</p>
    <p>6 oeufs</p>
    <p>1 cuillère à soupe de rhum</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>1 cuillère à café de levure chimique</p>
    <p>300 g de noisettes moulues</p>
    <p>Pour la garniture :</p>
    <p>300 g de crème fraîche</p>
    <p>3 cuillères à soupe de noisettes moulues</p>
    <p>1 cuillère à café de café soluble</p>
    <p>Pour le glaçage :</p>
    <p>1 cuillère à soupe de café soluble</p>
    <p>3 cuillères à soupe d'eau</p>
    <p>150 g de sucre glace</p>
    <p>Pour le décor :</p>
    <p>20 noisettes entières grillées</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer votre four à 180°C (thermostat 6).
    Dans un saladier, battre les jaunes d'oeufs avec le sucre semoule jusqu'à l'obtention d'une sorte de mousse.
    Y incorporer les noisettes moulues et bien mélanger.
    Monter les blancs en neige avec une pincée de sel puis les incorporer délicatement au reste de la préparation avec la levure.
    Verser l'appareil dans un moule à charnière beurré, puis laisser cuire 50 min à 180°C (thermostat 6) puis réduire la température à 150°C (thermostat 5) en fin de cuisson.
    Une fois le gâteau cuit, le démouler, puis le déposer sur une feuille de papier aluminium.
    Le laisser reposer durant 2 jours.
    48 h après, préparer la garniture :
    Découper le gâteau en 2 dans le sens de la longueur.
    Fouetter la crème avec le café soluble et les noisettes, puis étaler cette crème sur la moitié du gâteau à l'aide d'une spatule en lissant bien les bords pour une présentation parfaite.
    Reconstituer le gâteau, puis préparer le glaçage :
    Mélanger le café soluble dans 3 cuillères à soupe d'eau, puis le verser sur le sucre glace en mélangeant bien.
    Etaler le glaçage ainsi obtenu sur le dessus du gâteau, puis y déposer les noisettes entières en couronne.
    Réserver au frais 1 h avant de servir et déguster.
    Vous pouvez conserver le gâteau non fourré 8 jours mais le déguster rapidement une fois garni.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
