<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="14741">
  <titre>Noix de St Jacques sur lamelles de poivrons confits</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 poivrons rouges</p>
    <p>2 poivrons jaunes</p>
    <p>2 poivrons verts</p>
    <p>4 échalotes</p>
    <p>8 gousses d'ail</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>fleur de sel</p>
    <p>poivre blanc du moulin et poivre noir du moulin</p>
    <p>20 noix de Saint Jacques fraîches</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>beurre demi-sel</p>
    <p>persil plat</p>
    <p>2 poêles anti- adhésives</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Couper les poivrons en 2 dans le sens de la hauteur, les détailler en lanières d'un demi-centimètre de largeur.
    Couper les échalotes en 2 dans le sens de la hauteur, ôter les germes de l'ail et garder les gousses entières.
    Dans une pôele anti-adhésive, faire chauffer un demi-verre d'huile d'olive jusqu'à ce qu'elle soit fumante, puis y verser les légumes (poivrons, ail, échalotes). Cuire à feu fort pendant 5 mn en remuant régulièrement, puis laisser confir à feu doux sans couvercle (1/2 heure) en remuant de temps en temps.
    Une fois les légumes confits, les égoutter, puis les refroidir avec un verre d'huile d'olive. Saler, poivrer, réserver.
    Dans la 2ème poêle anti-adhésive, faire chauffer en même temps 4 cuillères à soupe d'huile d'olive et une cuillère à soupe de beurre à feu doux, de façon à obtenir un mélange mousseux.
    Y déposer les noix 45 secondes sur chaque face et monter le feu sur moyen, les faire dorer 45 secondes sur l'autre face. Saler, poivrer, parsemer de persil plat.
    Dresser dans des assiettes blanches un petit tas de poivrons au milieu, déposer sur le dessus les noix.
    Servir aussitôt.
    Si vous souhaitez un repas de qualité, je me déplace à domicile pour vos réceptions privées, déjeuners, dîners, dégustations...
    Mes coordonnées : Stéphane (06.66.48.12.83). latour martillac blanc, bandol rosé millésimé, champagne millésimé...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
