<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="81530">
  <titre>Cannellonis au poulet, épinards et feta</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>3 boîtes de cannellonis</p>
    <p>1,5 kg de haché de poulet </p>
    <p>750 g d'épinards (moi j'utilise les surgelés)</p>
    <p>400 g de feta</p>
    <p>3 oignons</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>herbes de Provence</p>
    <p>cumin (facultatif)</p>
    <p>huile d'olive </p>
    <p>Pour la sauce :</p>
    <p>1,6 kg de tomates concassées et/ou chair de tomates</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>basilic</p>
    <p>sucre/sel/poivre</p>
    <p>huile d'olive</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans une grande poêle, verser un filet d'huile d'olive et faire revenir les oignons et l'ail. 
     
    Y rajouter ensuite le haché de poulet et le faire cuire en remuant régulièrement pour ne pas faire de grosses boulettes.  
    Rajouter ensuite les épinards (si épinard frais, il faut d’abord les faire blanchir un peu dans une autre poêle), saler, poivrer et rajouter les épices (selon les goûts). 
    Couper la feta en tous petits morceaux et incorporer au mélange. Mélanger bien le tout et laisser refroidir un peu.
     Préparer la sauce en attendant.
     
    Dans une casserole, faire revenir l'oignon et l'ail dans un peu d'huile.
     Rajouter les boîtes de tomates (moi je mets 2 boîtes de 400 g de chair de tomates et 2 boites de tomates pelées coupées en cubes). 
     
    Y rajouter une cuillère à café de sucre pour l'acidité, saler, poivrer et y mettere quelques feuilles de basilic finement haché. 
    Incorporer une petite partie de la préparation dans la farce (environ 1/5). 
    Allumer le four à 180°C (thermostat 6). 
    Farcir les cannellonis, sans les casser bien sûr. 
    Napper le fond du plat d'une couche de sauce tomate, y déposer les cannellonis, et recouvrir du restant de sauce. S’il vous reste un peu de farce, vous pouvez aussi la mettre dessus. 
    Enfourner pendant 30 min. 
    Vous pouvez aussi garnir le dessus du plat d'un peu de gruyère ou de quelques morceaux de feta en plus.
     Régalez vous.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
