<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="49173">
  <titre>Boeuf  sauce cacahuète/ plantain</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>350 g d'arachides grillées (cacahuètes)</p>
    <p>5 grosses tomates fraîches et rouges</p>
    <p>1 kg de viande de bœuf (la partie que vous préférez)</p>
    <p>2 gros oignons</p>
    <p>4 gousses d'ail</p>
    <p>1 branche de céleri</p>
    <p>huile</p>
    <p>sel</p>
    <p>4 cubes de bouillon de bœuf</p>
    <p>6 gros doigts de bananes plantains mûrs</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans un premier temps, nettoyer, découper (en morceaux) et faire cuire la viande dans une cocotte.
    Pendant ce temps, ôter les pellicules recouvrant les arachides grillées, (elles doivent être brunes).
    Les écraser pour obtenir une pâte lourde et homogène.
    Découper et écraser les tomates, un oignon et 2 gousses d'ail dans un bol mixeur.
    Lorsque la viande est cuite, délayer la pâte d'arachide obtenue dans un peu d'eau tiède pour qu'elle ne fasse pas de grumeaux après.
    Faire chauffer une cocotte  avec un peu d'huile, y mettre l'oignon préalablement découpé, ainsi que le reste d'ail.
    Lorsque les oignons sont translucides, y ajouter 2 cubes d'assaisonnement émiéttés, la tomate écrasée, le céleri émincé, laissez cuire, et 15 min plus tard, ajouter au fur et à mesure que la sauce s'épaissit, la pâte d'arachide, et la viande.
    Pendant ce temps, faire chauffer l’eau dans une cocotte et y mettre les bananes plantains épluchées  avec les 2 cubes de bouillon restant (le niveau de l'eau doit légèrement dépasser celui des plantains).
    Laisser cuire à feu doux le tout pendant 15 min encore et rajouter le fond de votre viande.
    Remuer pour que la sauce ne colle pas dans le fond.
    Laisser mijoter 10 min, goûter et rectifier l'assaisonnement s'il y a lieu.
    Servir avec du plantain.
    Veillez à remuer de temps en temps la sauce pour qu'elle ne brûle pas dans le fond, et le plantain ne met pas plus de 15 min à cuire! Un cabernet ou du vin de palme nature et frais
  ]]>
  </preparation>
</recette>
