<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="14241">
  <titre>Visitandines</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>150 g de farine de type 55</p>
    <p>150 g de sucre en poudre</p>
    <p>150 g d'amandes en poudre</p>
    <p>150 g de beurre</p>
    <p>6 oeufs extra-frais de 55 g (les jaunes ne sont pas utilisés)</p>
    <p>75 à 80 g de crème de marron vanillée</p>
    <p>2 plaques à pâtisserie</p>
    <p>3 feuilles de papier sulfurisé</p>
    <p>1 poche à douille n°8</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire ramollir le beurre à température ambiante. 
    Dans une terrine, en travaillant à la spatule, mélanger la farine, le sucre, la poudre d'amande. 
    Creuser en fontaine. Ajouter peu à peu le beurre très ramolli mais non fondu, en lui incorporant au fur et à mesure un peu du mélange d'ingrédients (il n'absorbera pas tout).
    Fouetter les blances en neige très ferme. 
    Continuer à travailler la pâte, en lui incorporant cuillerée par cuillerée les oeufs en neige. La pâte obtenue doit être mollette, mais non coulante.
    Préchauffer le four à 180°C.
    Couvrir chaque plaque à pâtisserie, non graissée, de papier sulfurisé. A l'aide du poche à douille, déposer sur chacune 12 petits tas de 2 cm environ de diamètre, en les espaçant suffisamment pour qu'ils ne collent pas entre eux.
    Avec un pinceau trempé dans de l'eau froide, badigeonner la surface de chaque petit tas, en appuyant légèrement pour l'aplatir un peu. Laisser reposer 10 mn.
    Introduire la 1ère plaque dans le four, laisser cuire 12 mn. La sortir du four, verser de l'eau froide entre la plaque et le papier, attendre 3 à 4 mn avant de les décoller et les faire glisser sur une grille.
    Procéder de même pour les autres plaques.
    Une fois tous les gâteaux décollés du papier, sans les laisser totalement refroidir, déposer sur la face plate de la moitié d'entre eux une petite cuillerée à café de crème de marron. 
    Ajuster dessus l'autre face plate d'un gâteau non garni. Laisser refroidir totalement.
    Se conservent 3 à 4 jours dans une boîte hermétique au sec.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
