<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="25558">
  <titre>Gratin de pomme de terre à la compote de tomate</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le gratin :</p>
    <p>1 kg de pomme de terre (choisir une patate qui reste ferme) </p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>un verre de lait</p>
    <p>80 g de beurre persillé (celui qu'on utilise pour les escargots) </p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>Pour la compote de tomate :</p>
    <p>6 tomates séchées</p>
    <p>1 tomate fraîche</p>
    <p>un brin de thym</p>
    <p>une gousse d'ail</p>
    <p>de l'huile d'olive</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Peler les pommes de terre, les laver et les couper en rondelles d'environ 2 mm d'épaisseur, saler légèrement et poivrer. 
    Dans un moule à cake beurré disposer d'abord des rondelles de pomme de terre sur les bords du moule puis dans le moule à l'horizontale de sorte que ca fasse comme un feuilleté. Recouvrir de quelques grammes de beurre ou d'huile et enfourner dans un four préchauffé thermostat 5 pendant environ 40 mn. 
    Dans un bol qui va au micro-onde, faire fondre le beurre persillé (attention à la température, le beurre ne doit pas être brutalisé), une fois fondu y ajouter tout en remuant le verre de lait puis l'oeuf. Bien mélanger le tout et le verser sur les pommes de terre au bout de 40 mn de cuisson (quand les pommes de terre commencent à être dorées et croustillantes sur le dessus) et continuer la cuisson à feu doux. 
    Pendant que le gratin cuit, mettre dans une casserole à fond épais 4 ou 5 cuillères à soupe d'huile d'olive, la gousse d'ail épluchée, fendue en deux et dont on aura pris soin de retirer la partie verte qui rend de l'amertume et qui est indigeste (si on aime vraiment l'ail on peut en mettre deux gousses), le brin de thym, et les tomates séchées, on fait chauffer un peu cette huile en faisant attention de ne pas brûler. Au bout de quelques secondes ajouter la tomate pelée et coupée en dés ainsi qu'un petit verre d'eau ou si on aime un petit verre de vin blanc sec. 
    Il faut faire cuire cette compote assez lentement et longuement, afin que les tomates séchées aient le temps de ramollir un peu et dégagent vraiment leur arôme si particulier. 
    Quand on juge que ça suffit où qu'on ne peut plus attendre, mixer la compote à votre convenance c'est à dire assez grossièrement si on aime bien les morceaux ou plus finement si on le souhaite. 
    Lorsque le gratin est prêt, on le sort du four, on attend quelques minutes avant de démouler. 
    On dresse les assietes en servant une tranche de gratin, une ou deux cuillères de compote autour, et une petite salade.
    J'adore ce plat que j'ai improvisé un soir où je recevais du monde et que j'avais le beurre, mais pas les escargots et pas grand chose comme légumes frais. La compote a tellement plu que mon mari me la demande constament ; elle est vraiment très parfumée et ce petit goût de tomate séchée n'est pas altéré par l'ail, bien au contraire.
    Bien sûr on peu aussi utiliser une simple sauce tomate à la provençale pour accompagner mais ça fait moins chic. Macon village ou un petit Bordeau
  ]]>
  </preparation>
</recette>
