<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="195206">
  <titre>Gateau au chocolat façon tiramisu</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la génoise :- 6 œufs</p>
    <p>100 g de sucre en poudre</p>
    <p>80 g de farine</p>
    <p>60 g de fécule (type maïzena)</p>
    <p>50 g de cacao amer en poudre</p>
    <p>5 cl de café</p>
    <p>sel</p>
    <p>30 g de beurre (pour la plaque)Pour la crème :- 500 g de pâte à tartiner (type nutella)</p>
    <p>5 cl de crème légère ou 5 cl de lait</p>
    <p>500 g de Mascarpone</p>
    <p>4 œufs</p>
    <p>100 g de sucre en poudre</p>
    <p>15 cl de café</p>
    <p>5 cl de madère</p>
    <p>cacao amer en poudre (pour la décoration)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettre le four à préchauffer à 210°C (thermostat 7).Préparer la génoise :Séparer les blancs des jaunes d'oeufs puis fouetter les jaunes avec le sucre jusqu'à ce qu'ils blanchissent.
    Ajouter la farine, la fécule, le cacao et le café.Monter les blancs en neige avec une pincée de sel.
    Puis, intégrer les blancs délicatement au mélange précédent.
    Beurrer une plaque de cuisson rectangulaire (si nécessaire bien entendu), une plaque de style lèche-fritte ou à rebord est préférable, la pâte étant assez liquide.
    La plaque doit faire 2 fois la surface du moule que vous utiliserez pour faire le mélange.
    On peut aussi réaliser ce dessert dans des coupes ou des mini-cocottes, dans ce cas prévoir un emporte-pièce pour découper la génoise.
    Enfourner 10 min puis démouler assez vite et laisser reposer sur une grille.
    Préparer la crème :Faire fondre la pâte à tartiner (soit dans une casserole avec un peu de crème légère, soit au micro-ondes avec un peu de lait).Séparer les blancs des jaunes d'oeufs et battre les jaunes avec la moitié du sucre jusqu'à ce qu'ils blanchissent.
    Intégrer ensuite le mascarpone par petites doses.
    Monter les blancs en neige avec 15 g de sucre et intégrer délicatement les blancs au mélange.
    Ajouter le reste du sucre.
    Finition :Si le dessert est préparé dans un plat, couper la génoise en 2, mettre la première moitié dans le fond du plat.
    Verser le madère et la moitié du café uniformément sur la génoise. Recouvrir de pâte à tartiner.
    Mettre la seconde couche de génoise et verser le reste du café uniformément sur la génoise.
    Recouvrir de crème au mascarpone.
    Si le dessert est préparé en portion individuelles, faire de même en découpant à l'emporte-pièce des portions adaptées de génoise.
    Mettre le plat ou les portions au réfrigérateur pendant au moins 4h (12h est préférable, la génoise sera plus imbibée de madère).Avant de servir, saupoudrer de cacao amer. Clairette de Die
  ]]>
  </preparation>
</recette>
