<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="43299">
  <titre>Foie gras poêlé au caramel de poire</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>8 petites bouchées de foie gras cru</p>
    <p>1 poire bien mûre</p>
    <p>25 cl d'eau</p>
    <p>25 g de sucre</p>
    <p>1 cuillère à café de worcestershire sauce</p>
    <p>1 cuillère à café de miel d'acacia</p>
    <p>1 cuillère à café de vinaigre balsamique</p>
    <p>sel de guérande</p>
    <p>poivre cinq baies</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Découper sur un lobe de foie gras huit petits tronçons (2 centimètres d'épaisseur et 5 de longueur).
    Les déposer sur une assiette, les filmer et les mettre au frais.
    Le caramel:
    Eplucher la poire et LA couper en petits cubes. Jeter ces derniers dans une casserole, mettre sur feu moyen, les faire fondre et les écraser en purée.
    Couvrir avec le sucre, l'eau et laisser épaissir jusqu'à obtention d'un sirop relativement épais.
    Passer celui-ci au chinois dans un bol.
    Ajouter la sauce worcestershire, le miel et le vinaigre balsamique.
    Remuer délicatement.
    Cuisson des foies:
    Sortir les foies du réfrigérateur. Chauffer une casserole à feu vif. Poivrer les foies.
    Lorsque la poêle est bien chaude, déposer les foies et les faire cuire deux minutes de chaque côté. En fin de cuisson, saupoudrer d'un peu de sel de Guérande. 
    Déposer les foies sur une assiette préalablement recouverte d'un papier absorbant un instant.
    Dresser deux foies par assiette creuse.
    Ceci fait, jeter la graisse de cuisson, remettre la poêle sur le feu et mettre le caramel à chauffer pendant trente secondes. Remuer un peu.
    A l'aide d'une cuillère à café, faire couler quelques gouttes sur les foies et dessiner quelques traits autour.
    Servir et déguster.
    Je conseille avec cette petite entrée très élégante, un bourgogne blanc de votre choix. Mais d'une bonne qualité quand même... Idéalement, un Puligny-Montrachet (A. Rodet)
  ]]>
  </preparation>
</recette>
