<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="37746">
  <titre>Corolles aux fruits et à la crème</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte à tulipes : </p>
    <p>125 g de beurre </p>
    <p>125 g de sucre </p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé </p>
    <p>125 g de farine </p>
    <p>4 blancs d'oeufs Pour la crème Chantilly :</p>
    <p>15 cl de crème liquide</p>
    <p>1.5  cuillère à soupe de sucre glace</p>
    <p>Pour la crème pâtissière :</p>
    <p>30 cl de lait</p>
    <p>3 jaunes d'œufs</p>
    <p>1.5 cuillère à soupe de farine</p>
    <p>75 g de sucre en poudre</p>
    <p>1 cuillère à café d’extrait de vanille</p>
    <p>Pour les fruits :</p>
    <p>fraises </p>
    <p>kiwi</p>
    <p>ananas</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour les corolles : Travailler le beurre ramolli avec les sucres.
    Ajouter la farine puis les blancs d'oeufs légèrement battus à la fourchette, progressivement.
    Recouvrir la plaque du four de papier sulfurisé.Verser 1 cuillère à soupe de pâte sur la plaque, l’étaler uniformément pour obtenir un disque de pâte d’environ 15 cm.
    Les faire 2 par 2.Faire cuire à four préchauffé à 180°C (Thermostat 5), environ 8 à 10 min.
    Surveiller de près la cuisson qui est rapide, le biscuit doit rester blond.
    Aussitôt cuits, décoller les disques de pâte à l'aide d'une spatule et les mouler sur le fond d'un bol arrondi.
    Il faut agir très vite une fois la pâte décollée (préparer les bols devant et le faire sur la porte du four, éventuellement).Mettre un saladier au froid ainsi que la crème liquide (le mieux : le congel pendant 30 min).Pour la crème pâtissière :Faire bouillir le lait. Pendant ce temps, battre dans un saladier les jaunes et le sucre. Une fois le mélange devenu blanc, ajouter la farine.
    Verser la moitié du lait chaud dans le mélange œufs-sucre-farine, puis verser le mélange dans la casserole. Faire épaissir à feu moyen sans cesser de remuer 5 à 7 min.
    Laisser refroidir en mélanger régulièrement pour éviter que la peau se forme à la surface.
    Pendant que la crème pâtissière refroidit monter la chantilly.
    Sortir le saladier du froid ainsi que la crème. La battre jusqu’à ce qu’elle soit assez ferme puis ajouter le sucre glace.
    Lorsque la crème pâtissière est froide mélanger délicatement la chantilly à celle-ci.
    Montage :Couper les fruits en fines tranches. Les disposer joliment dans la corolle verser la crème dessus...Décorer avec des vermicelles en chocolat de couleurs et du chocolat râpé.Déguster...
    Mmmmm que c’est bon.
    Bon appétit !Vous pouvez mettre les fruits que vous voulez. Pour les plus gourmands on peut aussi parfumer la crème avec du rhum.C'est bon et en plus vous aurez des compliments sur la beauté du plat. Champagne
  ]]>
  </preparation>
</recette>
