<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="19266">
  <titre>Jarret de veau à la chiffonnade d'herbes et citron confit</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 jarret de veau arrière de 2 kg</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>2 cm de racine de gingembre frais</p>
    <p>2 clous de girofle</p>
    <p>1 éclat de cannelle</p>
    <p>1 zeste d'orange</p>
    <p>20 cl de vin blanc demi-sec</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'huile</p>
    <p>20 g de beurre</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>Pour la chiffonnade d'herbes :</p>
    <p>4 bouquets de persil plat</p>
    <p>1 bouquet d'estragon</p>
    <p>2 bouquets de menthe</p>
    <p>1 tomate</p>
    <p>4 citrons confits</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faites parer et dénerver le jarret par votre boucher. Salez-le et laissez-le 1 h en attente à température ambiante. 
    Préchauffez le four à thermostat 5 (150°C). Dans une cocotte, faites dorer le jarret de tous côtés dans l'huile et le beurre. Ajoutez l'oignon ciselé. Remuez 10 mn, ajoutez le vin, le zeste d'orange, le gingembre en lamelle, les épices et du poivre. Couvrez, puis enfournez 3h30 , retournez plusieurs fois la viande. 
    Lavez et séchez les herbes, ciselez-les dans un verre en plusieurs fois avec une paire de ciseaux. Hachez grossièrement les citrons confits, mettez-les dans un saladier avec la chiffonnade d'herbes. 
    Plongez la tomate dans l'eau bouillante 30 secondes, retirez la peau et les graines, puis coupez-la en petit dés, mélangez tout les ingrédients puis versez 2 cuillères à soupe d'huile d'olive, salez poivrez. 
    Répartissez la chiffonnade d'herbes et de citrons confits dans le plat de service et dressez le jarret dessus, arrosez légèrement de jus de cuisson et servez le reste à part.
    Accompagnez de graine de couscous ou de pommes vapeur.
    Si vous ne possédez pas de grande cocotte hermétique, faites cuire le jarret dans un plat à rôtir, sous une feuille de papier d'aluminium pliée en deux et, si nécessaire, ajoutez un peu d'eau ou de bouillon dans le fond du plat, pour empêcher le dessèchement. un côte du Jura blanc ou un Minervois rosé
  ]]>
  </preparation>
</recette>
