<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="16749">
  <titre>Cassoulet à ma façon</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>750 g de haricots coco ou mojette de Vendée</p>
    <p>16 tranches de saucisson à l'ail</p>
    <p>8 saucisses de Toulouse non fumées</p>
    <p>4 tranches de poitrine de porc fraîche</p>
    <p>4 tranches de poitrine de porc fumée</p>
    <p>2 boîtes de confit de canard (4 cuisses)</p>
    <p>70 g de concentré de tomate en boîte</p>
    <p>chapelure</p>
    <p>ail, thym, laurier</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettre la mojette à tremper la veille dans l’eau froide.Égoutter la mojette, la mettre à cuire dans une cocotte, recouverte d’eau froide, non salée, avec 5 ou 6 gousses d’ail, du thym et du laurier, pendant une bonne 1/2 heure, 3/4 d’heure, à partir de l’ébullition. Égoutter la mojette, puis la mettre dans une grande cocotte, recouvrir d’eau. Ajouter le concentré de tomate, les rondelles de saucisson, la poitrine fumée coupée préalablement en morceaux, quelques gousses d’ail, (on aura ôté les anciennes), du thym, du laurier, remettre a mijoter.
    Dans une poêle, faire griller la poitrine fraîche coupée en morceaux , ensuite les saucisses, et rajouter tout ceci dans la cocotte, en ayant pris soin d’essuyer le surplus de graisse avec un sopalin. Saler, poivrer, et remettre a mijoter une heure a feu très doux (thermostat 3 maximum sur la plaque mijotron), en remuant de temps en temps.
    Sortir les cuisses de canard des boîtes, bien les nettoyer de toute la graisse, et séparer les haut et les bas de cuisses.
    Ajouter dans la cocotte, vérifier l’assaisonnement, et laisser encore mijoter 1/2 heure. Mettre le four à préchauffer, chaleur tournante (on mettra deux plats sur deux niveau), à 110°C (thermostat 3 ou 4).Prendre deux grands plat à gratin en terre cuite à bord assez haut, les frotter avec de l’ail, puis, délicatement, répartir le contenu de la cocotte dans les deux plats (attention au confit qui se détachent très facilement). Il faut que la sauce recouvre juste a niveau les haricots. saupoudrer alors de chapelure, et mettre au four.Vérifier régulièrement que la préparation cuit tout doucement, et qu’il y a suffisamment de sauce, il faut toujours que le jus soit au niveau des haricots. De temps en temps, appuyer sur les morceaux de viande ou de saucisse pour les remettre un peu dans la sauce.
    On peut laisser mijoter encore 1/2 heure, deux heures, ou mieux laisser refroidir au bout d’une heure et remettre à cuire encore une heure ( par exemple si on prépare la veille) C’est encore meilleur réchauffé.La mojette est un haricot vendéen, absolument divin!C'est un haricot demi-sec, qui ne se défait pas à la cuisson,on le trouve en grandes surfaces ( celles qui positivent...) au rayon fruits et légumes. minervois
  ]]>
  </preparation>
</recette>
