<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="16445">
  <titre>Mont-Blanc au coco (Martinique)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le biscuit :</p>
    <p>6 oeufs  </p>
    <p>250 g de sucre</p>
    <p>150 g de farine</p>
    <p>50 g de fécule ou Maizena</p>
    <p>vanille, cannelle, rhum (vieux ou non)Pour la crème :</p>
    <p>3 jaunes d'oeufs</p>
    <p>50 g de farine</p>
    <p>150 g de sucre</p>
    <p>une boîte de lait de coco (400 ml)</p>
    <p>rhum, vanille</p>
    <p>Pour la décoration :</p>
    <p>cerises confites</p>
    <p>100 g de noix de coco râpée</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire le biscuit : battre les jaunes d'oeufs avec le sucre jusqu'à obtention d'un mélange blanchâtre.
    Ajouter la farine, la cannelle, une cuillère à soupe de rhum et la fécule. Mélanger, puis y ajouter les blancs d'oeufs préalablement battus en neige.
    Mélanger, puis verser dans un moule à manqué beurré et fariné. Cuire à 200 C° pendant 35 mn.
    Laisser refroidir le gâteau dans son moule, puis le démouler.
    Faire la crème : dans une petite casserole, faire bouillir le lait de coco dans lequel vous aurez laissé infuser une gousse de vanille fendue.
    Pendant ce temps, dans une grande casserole, battre les jaunes d'oeufs et le sucre. Incorporer la farine au fouet. Quand le lait est bouillant, verser sur le mélange en remuant sans arrêt (un batteur électrique est pour cela très pratique) en remettant sur le feu. Remuer sans arret pour éviter les grumeaux. La crème est prête quand elle se détache des bords de la casserole. Laisser refroidir.
    Couper le gâteau en deux dans le sens de l'épaisseur. Humecter généreusement les deux faces de rhum  et les tartiner avec les 3/4 de la crème.
    Reformer le gâteau puis tartiner le dessus avec le reste de la crème. Saupoudrer de noix de coco râpée bien uniformément. Servir avec des cerises confites sur le dessus.
    C'est une recette typiquement martiniquaise, région dont je suis originaire. A la place du rhum, on peut utiliser du shrubb (rhum blanc dans lequel on fait macérer des écorces d'oranges).Ce gâteau fait régulièrement un carton auprès de mes copines et de mon mari!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
