<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="166524">
  <titre>Poulet à la coriandre et citron vert</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 poulet fermier de 1,5kg Label rouge</p>
    <p>2 citrons verts</p>
    <p>5 gousses d'ail</p>
    <p>1 gros bouquet de coriandre fraîche</p>
    <p>1 morceau de gingembre frais + 3 cuillerée à café de gingembre en poudre</p>
    <p>2 cuillerée à café de cumin en poudre</p>
    <p>1 cuillerée à café de coriandre en poudre</p>
    <p>1 cuillerée à café de curcuma</p>
    <p>huile, sel et poivre</p>
    <p>20cl d'eau</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    la veille découper le poulet en morceau, éplucher et écraser dans un mortier 3 gousses d'ail,laver et hacher la moitié de la coriandre,rapé le gingembre frais ; mettre dans un plat les morceaux de poulet, ajouter l'ail écrasé, la coriandre hachée, 1 cuillerée à café de cumin et 1 cuillerée à café de gingembre en poudre et le gingembre râpé, frotter les morceaux de poulet avec tous les aromates, ajouter le jus d'1 citron vert; faites  mariner le poulet toute une nuit au frais. le lendemain, faites chauffer l'huile dans une cocotte, puis faites revenir le poulet, quand il est bien doré, salez,poivrez ajoutez les gousses d'ail restantes, le reste d'épices,ainsi que le curcuma remuez quelques instant afin de développer les arômes. Ajouter le jus de la marinade et le jus du 2ème citron vert. salez et poivrez à votre goût. Versez l'eau et les 2/3 de la coriandre fraîche restante préalablement découpée aux ciseau.
    Couvrez la cocotte en laissant le couvercle entre-ouvert et laissez cuire à feu doux environ 45mn. En fin de cuisson découvrez la cocotte et parsemez du reste de coriandre ciselée. Servez accompagnée d'un riz basmati et/ou d'épinards en branches.Ce plat est une recette originaire de l'Inde du sud, c'est plus de la cuisine familiale, donc rarement au menu des restaurant. Parfumée et légère. Rosé de Provence genre Cassis ou Bandol
  ]]>
  </preparation>
</recette>
