<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="14660">
  <titre>Gâteau gratiné de courgettes aux deux fromages et à la fleur thym</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>6 petites courgettes </p>
    <p>1 cuillère à soupe de persil ciselé</p>
    <p>1 cuillère à soupe de fleurs de thym sèches</p>
    <p>4 gouses d'ail</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>200 g de mozzarella</p>
    <p>100 g de parmesan rapé</p>
    <p>30 g de farine tamisée</p>
    <p>25 cl de lait</p>
    <p>10 cl de crème liquide</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>20 g de beurre </p>
    <p>sel, poivre, muscade</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffez votre four à thermostat 7 (210°C). Beurrez un plat à gratin.
    Lavez les courgettes et retirez leur pédoncule, puis coupez-les en rondelles. Réservez douze rondelles pour le décor.
    Epluchez et dégermez les gousses d'ail. Faites-les blanchir 2 min dans une petite casserole d'eau bouillante, égouttez-les, puis passez-les sous l'eau froide avant de les hachez finement.
    Faites chauffer l'huile d'olive dans une poêle sur feu doux et faites y revenir les courgettes avec le thym et le persil pendant 5 mn, en remuant de temps en temps. Ajoutez l'ail, laissez cuire 2 mn.
    Versez le contenu de la poêle dans une passoire fine et laissez égoutter pendant 10 mn.
    Battez les oeufs en omelette, incorporez la farine et la moitié du parmesan en versant peu à peu le lait puis la crème. Assaisonnez de sel, poivre et muscade.
    Alternez dans le plat des couches de courgettes et de mozzarella coupée en lamelles, en terminant par du fromage. Versez la crème aux oeufs et saupoudrez du reste de parmesan.
    Coupez en quatre les rondelles de courgettes réservées, disposez-les en quinconce, en formant des bandes de courgettes.
    Faites cuire 20 à 30 mn environ au four, le dessus doit être doré. Servez avec des côtes d'agneau, un gigot, un poulet rôti, ou simplement avec un coulis de tomates relevé.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
