<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="211503">
  <titre>Brioche suisse</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte à brioche :</p>
    <p>250 g de farine </p>
    <p>30 g de sucre</p>
    <p>1 cuillère à café de sel</p>
    <p>10 g de levure fraîche</p>
    <p>3 œufs</p>
    <p>165 g de beurre à température ambiante</p>
    <p> </p>
    <p>Pour la crème pâtissière :</p>
    <p>25 cl de lait </p>
    <p>1 cuillère à café de beurre </p>
    <p>1/2 gousse de vanille (facultatif mais donne un meilleur gout à la crème)</p>
    <p>2 jaunes d'oeufs </p>
    <p>50 g de sucre</p>
    <p>20 g de Maïzena (la poudre à flan marche très bien aussi)</p>
    <p>1 cuillère à café de farine</p>
    <p> </p>
    <p>Pour la garniture et la finition :</p>
    <p>120 g de pépites de chocolat (ou du chocolat en tablette coupé au couteau voire même des cubes d'oranges confites afin de varier le plaisir)</p>
    <p>1 œuf</p>
    <p>50 g de sucre </p>
    <p>5 cl d'eau</p>
    <p>1 cuillère à soupe de fleur d'oranger</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour la brioche: Versez la farine, le sucre, le sel et la levure fraîche dans la cuve de votre batteur. Ajoutez les œufs et pétrissez à vitesse lente. Lorsque la pâte est épaisse, incorporez le beurre bien mou et pétrissez à vitesse moyenne (5 à 10 min). La pâte doit devenir lisse et élastique. Vous devez pouvoir prendre la pâte à la main sans qu elle se déchire.
    Laissez la poussez 1 h à température ambiante couverte d'un torchon.
    Ensuite mettez la pâte en forme de rectangle et placez la 40 minutes au réfrigérateur puis 20 minutes au congélateur (vous pouvez la laissez 2 heures au réfrigérateur si vous avez le temps).Pendant que la pâte repose, préparez la crème pâtissière : Faites chauffer sur feu moyen le lait et le beurre et la demi-gousse de vanille fendue et grattée. Mélangez dans un autre récipient le jaunes d'oeufs et le sucre( ils doivent être mousseux et blanchis. Ajoutez ensuite la farine et la Maïzena. Retirez la gousse de vanille du lait et versez le lait sur le mélange aux œufs, mélangez.
    Reversez la préparation dans la casserole sans cesser de remuer et faites la cuire a feu moyen jusqu’à épaississement. Placez ensuite la crème couverte d un film au réfrigérateur. Après le repos de la pâte, étalez la sur votre plan de travail farine, en gardant la forme rectangulaire, sur une épaisseur de 4 à 5 mm. Fouettez la crémé et étalez la  de manière à recouvrir la moitié inférieure du rectangle de la pâte. Saupoudrez les pépites sur la crème et enfoncez les légèrement au rouleau. Repliez la pâte sur la garniture et lissez à la mains pour chassez les éventuelles bulles d'air. Aplatissez au rouleau afin d'avoir un rectangle bien lisse. Découpez des rectangles réguliers de 3 à 4 cm de large. Placez les brioches sur une plaque recouverte de papier sulfurisé et laissez pousser 2h30 recouvert d'un film alimentaire.
    Pendant la pousse, réalisez le sirop : dans une casserole portez a ébullition le sucre et l'eau sur feu moyen laissez refroidir. Versez ensuite la fleur d'oranger. 20 min avant la fin de la pousse, préchauffer votre four à 180°C (thermostat 6). Dorez les brioche (un jaune d'œuf battu) et enfournez les durant 10 à 12 min.A la sortie, badigeonner les brioches et laissez tiédir avant de les consommer sans modération !Conseil : le sirop est facultatif mais cela donne un cote brillant et sucre à vos briochesLe temps de préparation de la brioche est de 1 heure mais il y a aussi le temps de pousse de 3h30 et le temps de repos pour la pâte de 1h00 à prendre en compte. Il est aussi préférable de disposer d'un batteur électrique. Thé, café ou même chocolat chaud. Idéal pour les goûters et les petits dejeuner !!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
