<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="225376">
  <titre>Tarte à la crème de citron vert et framboise meringuée</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 pâte brisée</p>
    <p>Pour la crème de citron :</p>
    <p>25 cl de lait</p>
    <p>2 jaunes d’œuf</p>
    <p>60 g de sucre</p>
    <p>2 cuillères à soupe de Maïzena</p>
    <p>1 citron vert Pour la garniture :</p>
    <p>500 g de framboises (fraîches ou surgelées)</p>
    <p>2 cuillères à soupe de sucre</p>
    <p>2 blancs d’œuf</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).Pendant ce temps, dérouler la pâte brisée (ou la faire !) dans un moule et piquer le fond avec une fourchette.
    Une fois le four chaud, la faire précuire une dizaine de minutes.
    Mettre le lait dans une casserole et faire bouillir.
    Dans un saladier, mélanger les jaunes d’œuf et le sucre jusqu'à les faire blanchir.
    Ajouter la Maïzena puis le lait bouillant sans cesser de remuer le mélange.
    Remettre la préparation dans la casserole et la chauffer à feu doux sans cesser de remuer jusqu'à ce que le mélange épaississe.
    Attendre quelques instants que ça refroidisse et ajouter le jus de citron vert. Bien mélanger.Étaler la crème sur le fond de tarte puis y disposer 400g de framboises environ.
    Pour la meringue, monter en neige les 2 blancs avec une pincée de sel.
    Dans une casserole, faire chauffer les framboises restantes avec deux cuillers à café de sucre pour en extraire le jus. Passer au chinois pour retirer les grains.
    Mettre ce jus de framboises dans la meringue sans cesser de battre les blancs jusqu'à obtenir un mélange homogène.Répartir la meringue à la framboise sur la tarte.
    Replacer au four à 150° une dizaine de minutes pour faire prendre la meringue.Déguster bien frais !NB : utiliser des framboises surgelées permet d'avoir des fruits qui "se tiennent" mieux sur la tarte et qui rendent un peu plus d'eau, et donc de jus, pour parfumer la meringue.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
