<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="56177">
  <titre>Gâteau au chocolat et aux amandes, glaçage café</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>150 g de chocolat dessert</p>
    <p>130 g de beurre</p>
    <p>120 g de sucre en poudre</p>
    <p>75 g de farine </p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>100 g d'amandes effilées</p>
    <p>2 cuillères à soupe de sucre glace</p>
    <p>extrait de café</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 150°C (thermostat 5).
    Faire fondre le chocolat cassé en morceaux avec 80 g du beurre au bain marie en remuant avec une cuillère en bois (ou au micro-ondre en ajoutant 1 cuillère à soupe d'eau).
    Quand le chocolat est bien lisse, retirer du bain marie et ajouter le sucre, remuer.
    Séparer le blanc des jaunes d'oeufs.
    Ajouter les jaunes d'oeufs un à un au chocolat, puis la farine tamisée pour éviter les grumeaux.
    Battre les blancs en neige très ferme avec une pincée de sel.
    Ajouter vivement 1 cuillère de blancs dans le mélange puis le reste délicatement.
    Mettre une feuille de papier sulfurisé dans le fond d'un moule à manquer, beurrer et fariner le bord.
    Verser la pâte et cuire 20 min environ à mi-hauteur.
    Piquer avec la lame d'un couteau pour voir s'il est cuit.
    Sinon, prolonger la cuisson de 5 min.
    Sortir du four et enfourner les amandes étalées sur une plaque à pâtisserie pour les faire dorer une dizaine de minutes.
    Attention!
    Bien surveiller car les amandes grillent très vite!
    Elles doivent être couleur caramel.
    Démouler le gâteau sur un plat de service et le mettre au frais.
    Pendant ce temps, travailler le reste du beurre ramolli mais non fondu dans un bol avec une cuillère à café en y incorporant petit à petit le sucre glace.
    Parfumer cette crème au café. (environ 1 cuillère à café).
    Enduire de cette pommade le gâteau refroidi et couvrir d'amandes (bord compris, les amandes collent facilement)
    Servir bien froid (le beurre doit redurcir).
    Remuer le chocolat avec du métal durci celui-ci, et la fueille de papier sulfuriser facilite vraiment le dèmoulage! J'ai essayé avec les moules en sillicone, le gâteau ne cuisait pas, et il s'est cassé au démoulage. Crémant brut
  ]]>
  </preparation>
</recette>
