<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="225431">
  <titre>Pastilla aux pomme de terre / boeuf / poulet / curry</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>beurre</p>
    <p>4 feuilles de bricks</p>
    <p>Pour la farce :</p>
    <p>1 ou 2 pomme de terre fermes par personnes (selon la taille)</p>
    <p>1 filet de poulet de 150g</p>
    <p>150 g de boeuf haché</p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>20 cl lait de coco</p>
    <p>concentré de tomates en tube</p>
    <p>1/2 citron</p>
    <p>curry, sel</p>
    <p>Pour la touche sucrée :</p>
    <p>2 oignons blancs</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>beurre</p>
    <p>sucre roux</p>
    <p>Pour la touche finale :</p>
    <p>cannelle en poudre</p>
    <p>sucre glace</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Couper les pommes de terre en fines rondelles (mandoline). Les faire cuire dans de l'eau salée.
    Pendant que ça cuit, préparer les oignons caramélisés : hacher grossièrement les oignons, les mettre dans une petite poêle avec un peu d'huile d'olive et du beurre. Ajouter 2 cuillères à soupe de sucre roux. Laisser à feu doux-moyen pour que ça caramélise.
    Ensuite on attaque la farce : émincer le filet de poulet en petites tranches fines (utiliser un bon couteau). Le mettre dans une grande poêle avec de l'huile d'olive et la viande hachée de boeuf à feu vif. Jeter un oeil sur les pommes de terres, elles doivent être cuites maintenant. Si c'est le cas : les réserver dans un égouttoir.
    Quand la viande est cuite, baisser le feu et ajouter sel et curry (n'hésitez pas à mettre beaucoup de curry). Ajouter le lait de coco, mélanger, goûter. Ajouter un peu de jus de citron et du concentré de tomate. Goûter et corriger l'assaisonnement au besoin. Laisser cuire à feu doux 5 minutes, que ça réduise un peu. Retirer du feu pour que ça tiédisse.Vérifier les oignons caramélisés, ils doivent être prêts. Les étaler dans une assiette pour les refroidir.
    Ok, on peut maintenant attaquer la confection des pastillas. On va en faire 1 par personne.
    Commencer par faire fondre du beurre (on peut réutiliser la petite poêle des oignons). Il est également temps d'allumer le four à 200°C (thermostat 6-7).Prendre une feuille de brick, beurrer un côté avec un pinceau. La retourner sur une plaque de cuisson au four recouverte d'un papier de cuisson (le côté beurré sur le papier donc).Recouvrir le centre (~15cm) de la feuille de brick de tranches de pommes de terre (ne pas en mettre trop).Recouvrir les pommes de terres avec la moitié des oignons caramélisés (ne pas hésiter à en mettre trop).Ajouter un oeuf dans la farce qui doit maintenant être tiède. Bien mélanger. Prendre la moitié de la farce et la mettre sur notre lit de pommes de terre et oignons.
    Prendre ensuite les bords de la feuille de brique et les replier au centre en essayant que cela forme un rond.
    Prendre une seconde feuille de brique, la déposer dessus et recourber les bords sous la première feuille (ça doit coller à cause du beurre qui est dessous). Quand c'est joli, recouvrir de beurre fondu à l'aide d'un pinceau.
    Recommencer l'opération avec une 2ème pastilla.
    Enfourner pendant 20 minutes (le brick doit être bien croquant).Sortir du four et parsemer un peu de curry, un peu de cannelle et beaucoup de sucre glace dessus.Déguster encore chaud, accompagné d'une salade verte.
    Note : on peut aussi à la place de faire une pastilla par personne en faire une grande, par exemple pour 4, à l'aide de 5 ou 6 feuilles de brick.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
