<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="80661">
  <titre>Lasagnes aux courgettes et chèvre</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>12 plaques de lasagnes</p>
    <p>1 boîte de tomates concassés (400 g)</p>
    <p>1 boîte de champignons de Paris émincés</p>
    <p>3 courgettes</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>1 bûche de fromage de chèvre</p>
    <p>parmesan</p>
    <p>lait de coco</p>
    <p>curry en poudre</p>
    <p>paprika</p>
    <p>sel, poivre au moulin</p>
    <p>sauce piquante douce</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faites revenir les champignons à sec, avec un fond de leur jus de boîte. Une fois le jus évaporé, saupoudrez à votre convenance de curry et de paprika, puis ajoutez l'oignon émincé très finement. Mettez le feu sur position minimum et laissez mijoter avec le jus des tomates concassées. Une fois les oignons translucides, ajoutez les tomates, salez, poivrez (et ajouter quelques herbes de Provence). Goûtez. Si vous trouvez cela trop acide, ajoutez progressivement de la sauce piquante.
    Lavez vos courgettes et coupez-les en 2 sur la longueur. Puis coupez de longues et fines tranches sur la longueur de la courgettes, de façon à obtenir comme des tagliatelles de courgettes. Mettez une grande poêle sur le feu. Préparez un grand verre d'eau salée et poivrée. Répartissez les courgettes sur votre poêle et arrosez de l'eau (je l'ai fait en 4 fois, j'avais beaucoup de courgettes). Une fois toute l'eau évaporée et les courgettes tendres, réservez-les.
    Pré-cuisez vos feuilles de lasagnes 3 par 3 pendant 5 min si elles sont sèches.
    Coupez votre bûche en très fines tranches. Réservez quelques tranches pour la dernières couche (environ 40 g).Râpez le parmesan.
    Montage de la lasagne (salez et poivrez entre les couches):
    1ère couche: moitié sauce tomate, moitié lasagnes
    2ème couche: moitié courgettes, 80 g de bûchette de chèvre en lamelles, lait de coco (juste de quoi garder l'intérieur du plat bien humide), lasagnes
    3ème couche: reste de la sauce tomate, lait de coco, lasagnes
    4ème couches: reste des courgettes, 80 g de chèvre, lait de coco, lasagnes
    dernière couche: saupoudrez de parmesan, décorez du reste de chèvre et arrosez les bords du plat de lait de coco.
    Faites cuire environ 20 min à 200°, thermostat 6-7, jusqu'à ce que le parmesan soit gratiné.C'est un plat plus léger qu'il n'y paraît, car les seules matières grasses viennent du fromage. Pas de beurre, d'huile ou de béchamel... Et pourtant, rien ne leur empêche d'être succulentes! Le lait de coco, s'il est de bonne qualité donc bien épais, comme de la crème épaisse, remplace merveilleusement bien la béchamel (mais il faut en mettre un minimum!! Sauf pour la couche supérieure)... Et le plat tient très bien dans l'assiette.
    Si vous trouvez le plat trop fade, pensez à la qualité de vos produits, surtout celle du lait de coco qui ne doit pas contenir plus d'eau que de coco ;)
  ]]>
  </preparation>
</recette>
