<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="83906">
  <titre>Tarte amandine aux poires et chocolat blanc simplissime</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 pâte sablée, brisée ou feuilletée</p>
    <p>1 grosse boîte de poires au sirop (3 ou 4 poires mûres)</p>
    <p>130 g de beurre mou (ou de margarine)</p>
    <p>130 g de sucre en poudre</p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé</p>
    <p>4 jaunes d'œufs</p>
    <p>130 g de poudre d’amandes</p>
    <p>2 cuillères à soupe de maïzena</p>
    <p>Des amandes effilées non grillées</p>
    <p>100 g (ou plus) de chocolat blanc, ou au lait, ou noir, ou des caramels mous</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffez le four à 200°C (thermostat 7). Étalez la pâte sablée (ou autre) dans le moule à tarte préalablement beurré (ou garni de papier sulfurisé).
    Piquez-la avec une fourchette. Vous pouvez la faire précuire à blanc environ 10 min si vous le voulez.
    Égouttez les poires sur du papier absorbant. Coupez-les dans le sens de la longueur en fines lamelles, mais sans aller jusqu’au bout afin qu’elles restent attachées (ou en dés).
    Coupez le chocolat (ou les caramels mous) en pépites, vous pouvez en mettre autant que vous le souhaitez.
    Dans un saladier, travaillez le beurre mou avec le sucre nature et vanillé. Incorporez les jaunes d’œufs 1 à 1 en fouettant toujours.
    Ajoutez la poudre d’amandes et la maïzena. Enfin, mélangez avec les 2/3 des pépites de chocolat.
    Versez la crème d’amande ainsi réalisée sur le fond de la pâte. Disposez-y les poires en appuyant légèrement dessus pour qu’elles s’ouvrent en éventail.
    Recouvrez avec les pépites restantes et les amandes effilées.
    Enfournez dans la partie basse du four et laissez cuire 30 minutes.
    Conservez la tarte au frais.
    Vous pouvez la servir avec 1 boule de glace et une sauce au chocolat chaud.
    Pour faire briller votre tarte, faites fondre un peu de gelée de groseille (de coing,…). Une fois fondue, étalez-la au pinceau sur la tarte encore chaude.
    Variantes :N’hésitez pas à mélanger les chocolats (blanc+noir, blanc+caramel,…).Vous pouvez remplacer la poudre d’amandes par de la noix de coco râpée.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
