<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="93527">
  <titre>Bolognaise sur lit de ratatouille</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 grosses courgettes (ou 4 petites)</p>
    <p>1 aubergine</p>
    <p>2 oignons jaunes</p>
    <p>2 échalotes</p>
    <p>1 poivron jaune</p>
    <p>1 poivron rouge</p>
    <p>3 boites de 400g de tomates en dés (pulpe de tomate)</p>
    <p>5 gousses d'ail</p>
    <p>700 g de bœuf haché</p>
    <p>150 g de parmesan râpé </p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>sel, poivre </p>
    <p>tabasco rouge</p>
    <p>herbes de Provence</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    PRÉPARATION RATATOUILLE : 24h avant
    Peler et couper les oignons. Peler les courgettes, poivrons, aubergine puis couper en dés.
    Dans un fait-tout, faire chauffer l'huile d'olive (soyez généreux) puis faire revenir les oignons. Dès qu'il sont translucides ajouter les poivrons. Dès que les poivrons commencent à se ramollir, rajouter les courgettes puis l'aubergine, puis 3 gousses d'ail écrasées. Laisser mijoter jusqu'à ce que les légumes soient presque cuits. Ajouter 1 boite de tomate puis laisser mijoter à couvert et à feu moyen jusqu'à cuisson complète des légumes. Ôter le couvercle et laisser évaporer l'eau rendue en remuant. Laisser refroidir puis quand les légumes sont tièdes, assaisonner avec sel, poivre, herbes de Provence et tabasco (qq gouttes seulement). GOUTER et rectifier si nécessaire. Réserver au frais pendant 24h.PREPARATION BOLOGNAISE : le jour même
    Sortir la ratatouille du frigo puis la refaire cuire pendant la préparation de la bolognaise
    Dans une sauteuse, faire revenir 2 boites de tomate dans 2 Cuillère à soupe d'huile d'olive. Ajouter 2 gousses d'ail écrasées. Faire mijoter à petit feu.
    Parallèlement, dans une poêle, faire revenir doucement les 2 échalotes dans de l'huile d'olive. Une fois légèrement colorées, les ajouter dans la tomate. Ensuite utiliser la poêle pour la viande. Sur feu fort faire revenir la viande hachée, en la cisaillant pour la détacher le + possible (ça ne doit pas faire des blocs). Ne pas laisser cuire la viande trop longtemps, 5 min maxi. Ensuite l'assaisonner (sel poivre) et la verser dans la tomate puis remuer le tout. Laisser mijoter à feu doux couvert pendant au moins 20 min. Puis découvrir et faire évaporer l'excédent de liquide.Étaler la ratatouille au fond d'un plat à gratin puis recouvrir de la bolognaise. Le plat est prêt, il ne restera qu'à le réchauffer ! Avant de servir, parsemer de parmesan râpé puis passer au four (préchauffé) environ 15 min à 220° (th 7-8) pour réchauffer l'ensemble puis position gril 5-10 min pour dorer le parmesan.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
