<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="80045">
  <titre>Duo de sardines marinées et tomates confites</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g de sardines </p>
    <p>500 g de tomates cerise</p>
    <p>huile d'olive </p>
    <p>gros sel de Guérande (ou gros sel gris)</p>
    <p>4 gousses d'ail </p>
    <p>3 branches de persil hachées</p>
    <p>1 citron de Menton ou… d'ailleurs.</p>
    <p>poivre du moulin</p>
    <p>thym et laurier</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Laver et sécher les tomates cerise et les mettre dans un plat à four ou une poêle sur un diffuseur, à demi couvertes d’huile d’olive avec 3 gousses d’ail, du thym et du laurier et un tour de poivre.
    Enfourner à 100°, thermostat 3, ou laisser frémir durant 1 h.
    Préférer des petites sardines de Bretagne ou de Méditerranée (mais bouder les grosses sardines, parfaites pour les grillades).Les étêter, vider et les mettre en filets séparés ou le faire faire par le poissonnier.
    Les mettre dans un plat avec du gros sel de mer à chaque couche durant 30 min.
    Ce temps passé, les rincer et les sécher. Quand les tomates sont confites et que l’huile est refroidie, ajouter les sardines en filets dans le plat en les faisant glisser dans l’huile avec des rondelles de citron, du persil haché et la dernière gousse d’ail cru en lamelles.
    Mettre au réfrigérateur durant 4 jours; c’est le temps qu’il faut pour que les arômes se marient bien.
    Choisir une partie pas trop froide du frigo pour éviter que l’huile ne fige.
    Le jour venu (enfin.. !), servir avec du bon pain.
    La meilleure méthode de dégustation n’est pas une assiette mais un petit morceau de pain légèrement grillé ou non. Déposer 1/2 filet de sardine, 1 tomate cerise et quelques gouttes de l’huile qui est bien parfumée. Cela ne fera qu’une bouchée!Excellent en apéritif ou casse-croûte avec un rosé frais ou vin blanc pas trop sec. Se tient bien au froid 15 jours.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
