<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="15196">
  <titre>Coq fermier au vin, purée écrasée à la fourchette</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 coq de 3kg environ</p>
    <p>4 carottes</p>
    <p>16 petits oignons blancs</p>
    <p>250 g de champignons de paris</p>
    <p>300 g de poitrine fumée</p>
    <p>12 gousses d'ail</p>
    <p>1 bouteille de vin rouge de cabernet sauvignon</p>
    <p>10 cl de cognac</p>
    <p>4 épices, sel, poivre noir et blanc</p>
    <p>2 cuillères à soupe de sucre</p>
    <p>thym, laurier</p>
    <p>farine</p>
    <p>12 pommes de terre</p>
    <p>200 g de beurre demi-sel</p>
    <p>noix muscade râpée</p>
    <p>persil plat haché</p>
    <p>2 jaunes d'oeuf crus</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Couper le coq en morceaux (garder les filets pour un autre plat), les mettre dans un récipient creux avec du thym, du laurier, le sucre, une bonne poignée de sel, du poivre, du mélange '4 épices' à votre convenance pour parfumer, ainsi que les oignons blancs.
    Arroser avec le vin, le cognac, puis faire mariner 12h minimum au frais.
    12h après, égoutter le tout et récupérer la marinade filtrée en ôtant le thym, le laurier, et en réservant les oignons blancs.
    Dans un gros faitout, faire chauffer un demi-verre d'huile d'olive avec 50 g de beurre. Quand le mélange est mousseux, y faire suer rapidement l'ail, ajouter les morceaux de coq et bien les faire dorer.
    Pendant ce temps, faire chauffer la marinade dans une casserolle pour évaporer l'alcool (10 mn environ).
    Ajouter ensuite la marinade au coq et cuire à couvert 3h à feu doux.
    Une heure avant la fin, faire cuire les pommes de terre à l'eau avec leur peau, puis les éplucher et les écraser à la fourchette avec le beurre, les jaunes, les épices, jusqu'à obtention d'un mélange homogène. Réserver.
    30 mn avant la fin, faire revenir séparément dans du beurre les carottes, les champignons, les oignons blancs, et la poitrine coupée en morceaux de 5 cm et de 1 cm d'épaisseur, 5 mn pour chaque, et les ajouter au coq 10 minutes avant la fin.
    Pour servir, enlever tous les ingrédients avec une écumoire, puis lier la sauce avec 2 cuillères à soupe de farine, au fouet.
    Réchauffer au besoin la purée 2 mn au micro-ondes.
    Dresser dans les assiettes : le coq au milieu, napper de sauce, dresser la purée et parsemer le tout de persil plat haché.
    Idéal en hiver, convivial et succulent! Donnez-moi votre avis.
    Conseils possibles au 06.66.48.12.83Stéphane napolitano, cuisinier-traiteur à domicile. Cabernet Sauvignon de Californie, Rioja Reserva...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
