<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="50044">
  <titre>Magrets de canard Mille et une nuits</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>3 magrets de canard</p>
    <p>Pour la marinade : (à réutiliser après dans la sauce)</p>
    <p>20 cl de miel liquide</p>
    <p>20 cl de sauce soja</p>
    <p>10 cl de vinaigre de balsamique</p>
    <p>10 cl d'huile d'olives</p>
    <p>poivre (attention pas de sel)Pour les autres ingrédients :</p>
    <p>sucre</p>
    <p>fond de veau</p>
    <p>madère</p>
    <p>sel</p>
    <p>roux (beurre + farine)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Entailler les magrets en cadrillage côté peau de façon à laisser passer la chaleur pour la cuisson et faciliter l'écoulement de la graisse.
    Faire mariner les magrets 1/2 journée au minimum dans la marinade préparée.
    Sauce pour les magrets :
    Faire un caramel avec environ 50 g de sucre (chauffé avec 1 cuillère à café d'eau jusqu'à coloration).
    Déglacer avec du vinaigre de balsamique et ajouter environ 20 cl d'eau.
    Ajouter de la poudre de fond de veau puis ajouter la marinade des magrets et un trait de madère.
    Saler et poivrer légèrement.
    Lier la sauce avec un peu de roux (beurre fondu + farine : laisser roussir en remuant) si nécessaire.
    Retirer la sauce du feu et en réserver une partie pour le glaçage des magrets.
     
    Cuisson des magrets :
     
    Saler les magrets égouttés de leur marinade, les poêler à feu moyen côté gras.
    Laisser colorer.
    Retourner les magrets et laisser colorer.
    Mettre un peu de sauce et laisser chauffer jusqu'à ce qu'il n'y ait plus de liquide.
    Réserver les magrets sur une plaque à température ambiante.
     
    Finition :
     
    Les magrets nécessitent encore 10 minutes au four à 220°C  (thermostat 7-8).
    Chauffer la sauce réservée et la monter avec du beurre froid en morceaux en fouettant.
    Service : Attention de ne pas napper la viande avec la sauce...la servir à côté.
    C'est le plat principal qu'on a créé pour notre mariage. Un vin espagnol ou italien un peu doux
  ]]>
  </preparation>
</recette>
