<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="13008">
  <titre>Gnocchis de Somlo (somloi galuska )</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>100 g de noix</p>
    <p>80 g de raisins secs</p>
    <p>1 dl de rhum</p>
    <p>Pour le biscuit :</p>
    <p>8 œufs</p>
    <p>160 g de farine</p>
    <p>160 g de sucre</p>
    <p>40 g de noix</p>
    <p>20 g de cacao</p>
    <p>Pour la crème :</p>
    <p>4 jaunes d'œufs</p>
    <p>30 g de farine</p>
    <p>100 g de sucre</p>
    <p>1/2 l de lait</p>
    <p>1 gousse de vanille</p>
    <p>Pour le sirop :</p>
    <p>200 g de sucre</p>
    <p>3 dl d'eau</p>
    <p>15 cl de rhum</p>
    <p>1 zeste d'orange </p>
    <p>1 zeste de citron</p>
    <p>20 g de cacao</p>
    <p>80 g de confiture d'abricots (ou de framboises)</p>
    <p>300 g de crème chantilly</p>
    <p>Pour la sauce au chocolat :</p>
    <p>chocolat en poudre riche en cacao</p>
    <p>lait</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    La veille : tremper les raisins secs dans le rhum et moudre les noix.
    Pour le biscuit, battre les blancs en neige ferme en ajoutant petit à petit le sucre, incorporer ensuite les jaunes puis la farine.
    Partager ce mélange en 3 parts. Dans l'une, ajouter 40 g de noix, dans l'autre le cacao, la troisième restant telle quelle.
    Faire cuire les 3 biscuits séparément à four moyen (th 5), chacun devant avoir l'épaisseur d'un doigt.
    Pour la crème, faire bouillir le lait et la vanille, ajoutez les jaunes d'œufs, le sucre, la farineet éventuellement un peu de gélatine. Pour le sirop, faire bouillir le sucre dans l'eau durant 1/4 d'heure avec les zestes.
    Laisser refroidir et ajouter le rhum. Mettre dans un plat le biscuit aux noix puis arroser avec 1/3 de sirop.
    Parsemer avec le 1/3 des noix et des raisins secs restants. Verser dessus le 1/3 de la crème. Placer alors le biscuit au cacao sur la crème, en répétant l'opération précédente. Finir avec le biscuit simple.
    Sur le dernier biscuit, étaler la confiture avant de verser la crème. Saupoudrer le tout de cacao. Placer au réfrigérateur 6 heures.
    Servir en détachant des morceaux du gâteau avec une cuillère à soupe et  les placer les uns au-dessus des autres dans des coupes en verre. vin jaune
  ]]>
  </preparation>
</recette>
