<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="63584">
  <titre>Gratin de Maccheroni à la Ricotta</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>250 g de Maccheroni (ou autres pâtes)</p>
    <p>1/2 pot de ricotta</p>
    <p>3 ou 4 tomates (cela dépend de la taille du plat et de la tomate)</p>
    <p>1 piment rouge (pas les oiseaux, trop forts)</p>
    <p>200 g de gruyère (ou emmental, pour recouvrir le tout)</p>
    <p>paprika si vous aimez (j'adore)</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Portez l'eau à ébulition avec du sel. Mettez-y les Maccheronis lorsque l'eau boue avec une ou 2 cuillère à soupe d'huile.
    Faites cuire les pates les 3/4 du temps conseillé sur la boîte (si 7 min => faites cuire environ 5 min).
    Pendant ce temps, coupez les tomates en rondelles ainsi que le piment (si possible avec un hachoir, c'est plus fin).
    Une fois les pâtes cuites versez-les dans un moule pour four huilé au préalable. Puis mélangez les pâtes avec la Ricotta.
    Ensuite parsemez les pâtes avec le piment (vous pouvez même rajouter du chili si vous adorez ça).
    Puis disposez les tomates partout sur les pâtes (à la façon Ratatouille, le film, c'est classe). Poivrez, ajouter le Paprika sur les tomates, et finissez avec le gruyère de façon à tout recouvrir.
    Mettez au four (préchauffé, cela va de soit) à 180°C (thermostat 6) pendant 20 min puis faites dorer 10 min à 250°C (thermostat 8-9) ou sous le grill (surveillez que ça ne brûle pas !).
    Bon, c'est ma première recette, je ne sait pas si elle existe et si elle est aussi bonne que je l'ai trouvé. Je l'ai faite hier soir au pif, et j'ai adoré. J'avais très faim aussi... Elle me paraiît relativement simple. Je pense qu'on peu grandement la modifier au niveau des épices (ou herbes). Donc n'hésitez pass à faire part de vos modifications. Un pti blanc pour le fun
  ]]>
  </preparation>
</recette>
