<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="19199">
  <titre>Agneau korma (inde)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 cuillère à soupe de graines de sésame blanc</p>
    <p>1 cuillère à soupe de graines de pavot blanc</p>
    <p>50 g de d'amandes émondées</p>
    <p>2 piments vert frais, coupés en rondelles</p>
    <p>6 gousses d'ail coupées en rondelles</p>
    <p>1 morceau de gingembre frais de 5 cm de long, coupé en rondelles</p>
    <p>1 oignon finement haché</p>
    <p>3 cuillères à soupe de ghee (beurre clarifié) ou d'huile végétale</p>
    <p>6 gousse de cardamome verte</p>
    <p>1 bâton de cannelle de 5 cm de long</p>
    <p>4 clous de girofle</p>
    <p>900 g (2 lb) d'agneau maigre coupé en dés</p>
    <p>1 cuillères à thé de cumin en poudre</p>
    <p>1 cuillères à thé de coriandre en poudre</p>
    <p>300 ml (1/2 pinte) de crème épaisse mélangée à 1/2 cuillère à thé de Maïzena</p>
    <p>graines de sésame grillées, pour décorer</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faites griller à sec dans une poêle les 7 premiers ingrédients. 
    Laisser refroidir le mélange et passez au mixeur ou broyez à l'aide d'un pilon et d'un mortier jusqu'à obtention d'une pâte fine. 
    Faites chauffer le ghee ou l'huile dans une poêle. Faites revenir les gousses de cardamome, la cannelle et les clous de girofle à feu moyen jusqu'à ce que ces dernier gonflent. Ajouter l'agneau, le cumin et la coriandre ainsi que la pâte préparée, puis assaisonnez. Couvrez la poêle et faites cuire jusqu'à ce que l'agneau soit presque à point en remuant de temps en temps. Retirer du feu, laissez légèrement refroidir et incorporer progressivement la crème et en conservant une cuillère à thé pour décorer. 
    Avant de servir, faites doucement réchauffer l'agneau sans couvrir, puis servez chaud, décoré avec les graines de sésame et le reste de la crème.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
