<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="73635">
  <titre>Trio de Tagliatelles (courgette - poulet)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 belle courgette</p>
    <p>3 "boules" de tagliatelles</p>
    <p>2 tranches de blanc de poulet</p>
    <p>huile de sésame</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>coriandre</p>
    <p>2 tablettes huile d'olives &amp; herbes (préparation des pâtes ...)</p>
    <p>maïzena</p>
    <p>quelques noisettes (facultatif)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettre à bouillir de l'eau dans une grande casserole pour cuire les tagliatelles et y jeter les tablettes. Faire cuire les pâtes selon les indications de la marque en veillant à ce qu'elles restent fermes.
    Pendant ce temps, tailler la courgette en longues lamelles à l'aide d'un économe, sur la longueur du légume. Les disposer dans un récipient qui ferme (type tupperware).
    Ajouter 1 à 2 cuillère à soupe de maïzena, fermer le récipient et secouer pour qu'elle imprègne correctement la courgette.
    Détailler également le blanc de poulet en forme de tagliatelles. Hacher finement l'ail.
    Lorsque les pâtes sont cuites (mais encore bien fermes), les égoutter. 
    Faire chauffer une poêle (attention, elle doit être très chaude !) avec un peu d'huile de sésame.
    Note : j'utilise une poêle très grande afin que les tagliatelles de courgette ne s'agglutinent pas entre elles.
    Faire saisir les tagliatelles de courgette jusqu'à ce qu'elles soient dorées mais pas translucides (environ 3-5 minutes). En fin de cuisson, ajouter l'ail, 1 cuillère à soupe de coriandre puis les blancs de poulet. Rajouter les pâtes égouttées et mélanger.
    Il n'y a plus qu'à servir en laissant à disposition l'huile de sésame pour ceux qui voudraient en remettre un filet sur les tagliatelles.
    Suggestion : Juste avant de saisir les tagliatelles de courgette, faire sauter quelques noisettes hachées grossièrement pour donner un peu de croquant au plat.
    Variante : Je n'ai pas encore eu l'occasion d'essayer mais je pense que préparer une petite dose de crumble avec un peu de farine, de beurre et de parmesan pour une version salée, devrait être une bonne idée. Après cuisson au four, simplement l'émietter au-dessus des tagliatelles.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
