<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="58049">
  <titre>Génoise aux trois mousses (chocolat blanc coco, banane mangue, chocolat noir)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la génoise (à faire la veille):</p>
    <p>1 génoise : suivre la recette sans le cacao non sucré (cliquer ici)Pour la mousse au chocolat blanc-coco :</p>
    <p>1 jaune d'oeuf</p>
    <p>50 g de sucre</p>
    <p>1 cuillère à soupe de farine</p>
    <p>12,5 cl de lait bouillant</p>
    <p>2 feuilles de gélatine</p>
    <p>150 g de chocolat blanc à la noix de coco</p>
    <p>200 g de crème fleurette</p>
    <p>1 paquet de fix chantilly (poudre pour faire prendre la chantilly plus vite, facultatif)Pour la mousse mangue-banane :</p>
    <p>1 mangue</p>
    <p>1 banane bien mûre</p>
    <p>2 feuilles de gélatine</p>
    <p>40 g de sucre</p>
    <p>200 g de crème fleurette</p>
    <p>1 paquet de fix chantilly</p>
    <p>Pour la mousse au chocolat noir :</p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>12,5 cl de lait bouillant</p>
    <p>50 g de sucre</p>
    <p>150 g de chocolat dessert</p>
    <p>1 cuillère à soupe de farine</p>
    <p>200 g de crème fleurette</p>
    <p>1 paquet de fix chantilly</p>
    <p>2 feuilles de gélatine</p>
    <p>Pour la déco :</p>
    <p>50 g de noix de coco râpée</p>
    <p>50 g de pralin</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour la mousse au chocolat-coco :Faites tremper 2 feuilles de gélatine dans de l'eau froide.
    Battez un jaune d'oeuf avec 40 g de sucre jusqu'à ce que ça blanchisse.
    Ajoutez 1 cuillère à soupe de farine et le lait bouillant en remuant.
    Ajoutez le chocolat blanc-coco en morceaux et mélangez.
    Faites chauffer très doucement pendant 10 min et, hors du feu, incorporez les feuilles de gélatine et mélangez.
    Laissez refroidir avant de rajouter 200 g de crème fouettée (crème fleurette + la cuillère à soupe de sucre mélangé avec 1 paquet de fix chantilly).Démoulez la génoise, disposez-la sur une assiette.
    Coupez-la en 3 disques dans l'épaisseur.
    Sur le premier niveau, étalez le mélange au chocolat blanc-coco.
    Placez environ 1 heure au réfrigérateur. Préparez la mousse mangue-banane.Récupérez la chair de la mangue, coupez en morceaux et réduisez en purée au mixer.
    Rajoutez la banane, un peu d'eau (ou de crème fleurette) et réduisez en purée.
    Ajoutez le sucre à la préparation.
    Faites dissoudre les 2 feuilles de gélatine au bain marie et rajoutez-les au mélange jusqu'à complète dissolution.
    Ajoutez 200 g de crème fouettée.
    Sur le deuxième niveau du gâteau versez la mousse mangue-banane.
    Etalez uniformément sur le gâteau et laissez prendre 1 heure au réfrigérateur afin qu'elle durcisse un peu.
    Préparez la mousse au chocolat noir : suivez la même procédure que pour la mousse au chocolat blanc-coco.
    Sur le troisième niveau du gâteau, étalez uniformément la mousse au chocolat noir avec une spatule.
    Finalisez en recouvrant légèrement de mousse au chocolat les bords du gâteau et saupoudrez de pralin.Décorez le gâteau avec la noix de coco râpée.Réservez au frais toute une nuit.Ce dessert un peu long à réaliser mais est idéal pour un gâteau d'anniversaire. Le mélange des trois saveurs est un délice. Cette recette originale a plu à toute ma famille et à tous mes amis à ma grande surprise ! Même ma tante non adepte des pâtisseries a trouvé cela délicieux ! Je vous propose de juger par vous même ! :-)
  ]]>
  </preparation>
</recette>
