<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="26345">
  <titre>Entrecôte aux huîtres de l'An neuf</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>4 belles entrecôtes épaisses (3-4 cm) </p>
    <p>2 douzaines d’huîtres creuses bien dodues</p>
    <p>2 cuillères à soupe de Sherry CREAM</p>
    <p>1 cuillère à café de vinaigre</p>
    <p>jus de citron</p>
    <p>beurre de laiterie (goût «neutre») </p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Nous préchauffons les assiettes au four. 
    Nous ouvrons les huîtres, bien froides car elle sortent d’au moins six heures de frigo, et conservons l’équivalent d’1 cuillère à soupe de jus. 
    Avec un bon couteau, nous formons une poche dans l’épaisseur d’une entrecôte, jusqu’au 3/4 . 
    Nous poivrons et laissons tomber 2 à 3 gouttes de citron sur 6 huîtres avant de les enfourner dans la poche. 
    Avec notre présence et finesse d’esprit qui les étonnera toujours toutes et tous, nous répétons l’opération pour les autres entrecôtes ! 
    Nous les salons légèrement et les poivrons généreusement. 
    Dans une poêle anti-adhésive sur feu vif, nous chauffons bien le beurre jusqu’au tout début de coloration. 
    Nous y «grillons» les entrecôtes de chaque côté, cuisson selon goût, mais de préférence encore rosées au centre. Le beurre trop brûlé doit à chaque fois être renouvelé, sans toutefois gratter le fond de la poêle. 
    Nous réservons les entrecôtes sur leur assiette préchauffée. 
    Toujours sur feu vif, nous déglaçons le fond de la poêle avec 1 cuillère à soupe de jus d’huîtres, 2 cuillères à soupe de sherry Cream, 1 cuillère à café de vinaigre et 2 belles noix de beurre. 
    Nous nappons les entrecôtes. 
    Nous savourons, peut-être avec une salade de cresson. 
    Avant la sieste qui va inévitablement s’ensuivre, nous retournons sur Marmiton.org et, connaissant depuis longtemps par coeur le Véritable moelleux au chocolat, attribuons une bonne note à cette délicieuse recette.
    -Cette recette est librement inspirée d’une recette traditionnelle australienne, le CARPETBAG (la poche du tapis). A force d’essais, d’heurs et malheurs, je l’ai cependant sublimée de plusieurs trouvailles (ou «master touches») pour la période des fêtes.  
    -Dans le cas présent, saler la viande avant la cuisson n’est pas une hérésie : nous obtiendrons plus de «suc»  dans le fond de la poêle.-Bien sûr, plus nous cuirons les entrecôtes bleues ou saignantes, plus les huîtres apporteront le surprenant chaud-froid apprécié des connaisseurs (aisseuses).
    -Le sherry Cream est le plus moelleux. Sucré, vous m’en direz des nouvelles avec la (Master)touche de vinaigre.    Osons un blanc (Champagne ) demi-sec
  ]]>
  </preparation>
</recette>
