<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="223847">
  <titre>Ravioli de choux vert et sauce poireaux</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte à ravioli :</p>
    <p>200 g de farine</p>
    <p>2 œufs</p>
    <p>Pour la farce :</p>
    <p>5/6 belle feuille de choux vert</p>
    <p>1 tranche de poitrine (ou 100 g de lardons pré-découpés)Pour la sauce aux poireaux :</p>
    <p>1 poireau </p>
    <p>25 cl de lait</p>
    <p>1 cuillère de farine</p>
    <p>1 poignée de fromage râpé</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Nous allons dans un premier temps lancer la cuisson des légumes.
    Dans une cocote mettre les feuilles de choux et recouvrir d'eau. Au dessus de l'eau, mettre les poireaux dans un panier pour une cuisson vapeur.
    Fermer la cocotte et lancer la cuisson.
    Au sifflement de la cocotte compter 10 à 12 min.
    Préparation de la pâte à ravioli :Dans un récipient verser les 200 g de farine.
    Faire un puits et ajouter les 2 œufs dans le puits.
    Avec une fourchette fouetter jusqu'à obtenir un début de pâte non collante. Finir à la main.
    Votre boule de pâte (pâton) est prête.
    La mettre de côté et attendre que vos légumes soient cuits.
    Préparation de la farce :Faire revenir la poitrine (ou lardons) puis réserver.Égoutter les feuilles de choux.
    Dans un hachoir mettre les feuilles de choux et la poitrine. Hacher.
    Votre farce est prête, réserver.
    Préparation de la sauce :Égoutter les poireaux, et les mettre dans un casserole. Incorporer le lait, le fromage râpé et mettre à chauffer 10 min à feu doux. Penser à remuer de temps à autre.
    Une fois près : mixer.
    Si la sauce est un peu trop épaisse à votre gout, délayer avec un peu plus de lait ou crème fraîche.
    Préparation des raviolis :Découper le pâton de pâte en 2 ou 3 boules. Étaler un peu avec la main.
    Passer chaque boule à la machine en commençant par l'épaisseur la plus importante pour finir par la plus fine [0 puis 1,2,4,6 et terminer par 7].Vos abaisses sont prêtes : les déposer sur une surface farinée pour ne pas qu'elles accrochent.
    Sur une abaisse, faire des petits tas de farce espacé d'un gros doigt.
    Avec un pinceau (sinon avec le doigt) mouiller votre pâte autour des tas de farce.Déposer une abaisse par dessus.
    Appuyer bien pour coller les deux abaisses et fermer les raviolis.Découper chaque ravioli.
    Avec une fourchette, appuyer sur le contour de chaque ravioli pour bien fermer les raviolis et donner une petite forme sympa.
    Cuisson :Faire cuire vos ravioli pendant 2 à 5 min selon votre goût et l'épaisseur des raviolis.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
