<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="38623">
  <titre>Coupes coquines mangue-vanille</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 feuilles de brick </p>
    <p>6 morceaux de sucre</p>
    <p>1 cuillère à café de gingembre en poudre</p>
    <p>sorbet à la mangue</p>
    <p>glace à la vanille</p>
    <p>un peu de beurre fondu</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Les deux premières étapes peuvent se préparer à l'avance.
    Etape 1 : les coupes
    Faire préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).
    Poser un bol retourné sur le plan de travail et déposer une feuille de brick par dessus.
    Les bords dépassent, c'est normal !
    Pincer la feuille et rabattre le pli aux quatre "coins" du bol, toujours dans le même sens (comme les fronces d'une jupe), fixer le pli avec un cure dent sur le bord.
    Répéter l'opération avec la deuxième feuille de brick.
    Passer un peu de beurre fondu sur les coupes ainsi obtenues et passer au four 5 à 10 minutes pour qu'elles prennent une jolie couleur dorée.
    Etape 2 : le caramel
    Dans une casserole, mettre les 6 morceaux de sucre, les mouiller à peine d'eau et faire chauffer à feu vif.
    Quand le sucre a fondu rajouter une cuillère à café de gingembre moulu et continuer la cuisson en remuant régulièrement la casserole jusqu'à ce que le mélange brunisse légèrement.
    A ce moment arrêter la cuisson en ajoutant deux cuillères à soupe d'eau froide, puis remettre sur le feu tout en remuant pour avoir un mélange bien homogène.
    Dès qu'on obtient un beau caramel liquide, retirer du feu et réserver.
    Etape 3 : l'assemblage 
    (attention : à ne réaliser qu'au moment de servir !!!)
    Dans chaque coupe mettre une boule de sorbet à la mangue, une boule de glace à la vanille, napper de caramel tiède et servir immédiatement.
    Bon appétit !
    ce plat a été en grande partie inspiré par le tatin de mangue au gingembre du site, dont j'ai tenté de faire une version un peu plus light !Le contraste chaud-froid, sucré-épicé, croustillant-fondant va ravir vos papilles...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
