<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="41550">
  <titre>Petites charlottes au fromage blanc parsemées de fruits rouges</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la mousse : </p>
    <p>200 g de fromage blanc </p>
    <p>250 g de crème liquide entière </p>
    <p>1 à 2 cuillères à soupe de jus de citron </p>
    <p>2 à 3 cuillères à soupe de sucre </p>
    <p>2 feuilles de gélatine</p>
    <p>Pour le montage des charlottes : </p>
    <p>1 paquet de biscuits à la cuillère (pas trop gros!)</p>
    <p>1 petit verre d'eau </p>
    <p>1 cuillère à soupe de sucre</p>
    <p>1 giclée de rhum ou d'alcool de fraise</p>
    <p>Pour la salade de fruits frais : </p>
    <p>50 g de myrtilles </p>
    <p>50 g de framboises </p>
    <p>50 g de groseilles rouges et jaunes </p>
    <p>50 g de fraises (ou de mûres) </p>
    <p>1 cuillère à soupe de jus de citron </p>
    <p>1 cuillère à soupe de miel clair</p>
    <p>1/2 cuillère à soupe de sucre vanillé bourbon </p>
    <p>1 pincée de cannelle moulue </p>
    <p>1 cuillère à soupe de jus d'orange</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Matériel nécessaire : 4 petits cercles à pâtisserie individuels, de 8 cm de diamètre (ou à défaut, des cercles effectués à l'aide de plastique fort).
    Préparer la mousse : 
    Faire ramollir les feuilles de gélatine, dans de l'eau froide. 
    Mélanger le fromage blanc et le sucre. 
    Quand la gélatine est bien ramollie, la mettre dans une petite casserole, et la faire fondre, à feu doux, avec le jus de citron. 
    Retirer du feu, dès qu'elle est fondue, et la mélanger rapidement au fromage blanc. 
    Monter la crème liquide en chantilly, et l'incorporer délicatement à la préparation.
    Monter les charlottes : 
    Faire bouillir, l'eau et le sucre. Ajouter l'alcool et laisser refroidir. 
    Poser, un cercle individuel à pâtisserie, dans chaque assiette.
    Tremper rapidement, les biscuits à la cuillère, dans le mélange eau/sucre/alcool, et les disposer au fond du cercle (en les ayant préalablement taillés, si nécessaire). 
    Répartir la mousse au fromage blanc, dans chaque cercle, et placer au frigo, pendant au moins 6 h.
    Préparer la salade de fruits : mélanger le jus de citron, le miel, le sucre vanillé, la cannelle et le jus d'orange. 
    Ajouter les fruits et mélanger délicatement. 
    Laisser en attente au frigo (si vous faites les charlottes la veille, préparez la salade de fruits le jour-même, mais elle peut attendre quelques heures, au frigo).
    Au moment de servir, enlever les cercles des charlottes, et disposer délicatement un peu de fruits, sur chacune d'elles. 
    Présenter le reste de fruits à part, et servir immédiatement.
    Dessert raffiné, original et très frais. Régalez-vous!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
