<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="175112">
  <titre>Rêve d'Ispahan (gelée de thé, rose, framboise et litchi)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 tasse de thé (Earl Grey de préférence)</p>
    <p>sirop de rose</p>
    <p>15 framboises environ (fraîches ou surgelées) </p>
    <p>10 litchis frais (possible d'utiliser des litchis au sirop)</p>
    <p>un peu de sucre</p>
    <p>2 feuilles de gélatine</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparez une tasse de thé sucré (calculer la quantité de liquide par rapport aux moules que vous emploierez pour les gelées - j'utilise des verrine, et je calcule une verrine de thé pour deux verrines de gelée), en laissant bien infuser. Profitez de la chaleur du thé pour y dissoudre la gélatine que vous aurez préalablement passée sous l'eau tiède pour commencer à la faire ramollir.
    Préparer les litchis en les coupant en trois ou en quatre (et en les dénoyautant, bien sûr). Laissez les framboises entières et utilisez le jus des framboises s'il y en a (par exemple, si comme moi vous avez fait décongeler des framboises entières) en l'ajoutant aux fruits.
    Placez les fruits dans des verrines ou dans des coupelles.
    Versez doucement le thé un peu refroidi (pour ne pas cuire les fruits) et ajoutez deux à trois cuillères à soupe de sirop de rose par verrine (selon votre goût – cela rendra l'ensemble plus ou moins sucré).Remuez délicatement pour que les fruits ne restent pas au fond.
    Placer au réfrigérateur et attendre une nuit pour les consommer le lendemain.Ce dessert est parfait pour des jours de très grande chaleur et il est très léger (pour finir un repas plantureux... par exemple). Vous pouvez choisir, selon votre goût, de mettre plus ou moins de fruits - mais attention à ne pas en mettre trop, car la gelée prendrait moins bien. Limonade ou thé glacé... Mais ce dessert est déjà un rafraîchissement en soi !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
