<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="31926">
  <titre>Quiche au chorizo doux</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 pâte brisée prête à l'emploi (ou à faire si vous avez le temps et la patience) </p>
    <p>2 cuillères à soupe de moutarde à l'ancienne</p>
    <p>1 cuillère à soupe de moutarde de Dijon</p>
    <p>1 belle courgette de taille moyenne (pas trop petite quand même) </p>
    <p>1 poivron rouge</p>
    <p>3 tomates</p>
    <p>1/2 chorizo doux (+/- 100 à 125 g) </p>
    <p>3 gros oeufs</p>
    <p>3 cuillères à soupe de fromage blanc 0% MG</p>
    <p>fines herbes</p>
    <p>poivre, sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Coupez les tomates en fines tranches, salez-les pour qu'elles dégorgent. 
    Pendant ce temps, lavez la courgette, coupez-la en deux dans le sens de la longueur, retirez le centre (pépins) et coupez-la en petits blocs. Faites cuire brièvement le temps que l'eau de la courgette s'évapore. 
    Coupez votre poivron en deux, retirez les pépins et les tiges blanches et débitez-le en fine lamelles. 
    Etalez votre pâte brisée dans votre plat à tarte, NE DECOUPEZ PAS le surplus de pâte. Faites-en un rebord élevé tout autour de votre plat. 
    Piquez le fond de tarte avec une fourchette et tapissez-le avec le mélange des deux moutarde. Recouvrez des fines lamelles de poivrons, saupoudrez de fines herbes selon votre goût. 
    Parsemez les petits blocs de courgette sur les poivrons. 
    Débitez votre chorizo en fines tranches et disposez-les sur l'ensemble poivrons/courgettes. 
    Terminez par les tranches de tomate. 
    Battez les oeufs avec le fromage blanc, sel et poivre (attention pas trop de sel, car le chorizo va déjà saler votre quiche). 
    Versez sur le quiche en recouvrant bien tous les ingrédients. 
    Placez au four, que vous aurez fait préchauffer, Th 6/7 - 180°C, au préalable.
    Personnellement je laisse cuire pendant 45 min à thermostant 6/7 (180°C pour mon four) pour éviter que les rebords ne brûlent. Un rosé sec bien frais
  ]]>
  </preparation>
</recette>
