<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="71471">
  <titre>Gâteau de pommes de terre au jambon Serrano</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 kg de pommes de terre</p>
    <p>300 g de jambon Serrano tranché très fin</p>
    <p>500 g de champignons mélangés</p>
    <p>3 échalotes</p>
    <p>200 g de fromage râpé</p>
    <p>4 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Eplucher les pommes de terre, les laver et les trancher finement (vous pouvez utiliser une mandoline). Les mettre dans un linge propre pour les sécher, et les saler légèrement.
    Eplucher les échalotes et les hacher finement. Les faire revenir dans une poêle avec un fond d'huile d'olive sur feu doux pendant environ 10 minutes. Pendant ce temps (en prenant soin tout de même de touiller les échalotes de temps en temps), nettoyer le mélange de champignons (si vous en prenez des surgelés, vous vous évitez la corvée, c'est ce que je fais), les hacher grossièrement et les ajouter aux échalotes. Cuire jusqu'à évaporation du liquide, puis assaisonner.
    Préchauffer le four à 210°C (thermostat 7).
    Prendre un plat allant au four, et le huiler légèrement avec un pinceau (ou tout autre instrument à votre convenance). Le tapisser de tranches de jambon Serrano, en prenant soin que tout le fond soit couvert, et que les tranches dépassent bien du bord du plat (car il faudra les rabattre pour fermer le "gâteau", cqfd ).
    Déposer une couche de pommes de terre au fond du moule (sur les tranches de jambon, je précise quand même), et mettre des champignons par dessus. Saupoudrer de fromage râpé, et renouveler l'opération en alternant les couches jusqu'à épuisement des ingrédients. Le mieux étant de finir par une couche de fromage râpé, évidemment....
    Rabattre les tranches de jambon Serrano sur le dessus de sorte que la surface soit entièrement recouverte.
    Couvrir le moule d'une feuille de papier aluminium et mettre au four pendant 90 minutes. Laisser reposer four éteint porte ouverte pendant 15 minutes avant de servir.
    Vous pouvez le démouler en le retournant sur un plat de service, pour ma part, je le laisse dans le plat de cuisson.
    Déguster sans trop attendre (les pommes de terre n'aiment pas attendre donc ne faites pas le plat trop en avance, ça cuit tout seul, profitez en) avec une bonne salade verte.
    C'est une recette que je tiens d'une amie espagnole, et chaque fois que je la fais, elle remporte un vif succès. Ne soyez pas effrayés par la longueur, c'est ultra simple à réaliser, et à défaut de jambon Serrano, vous pouvez toujours utiliser un autre jambon cru, à condition qu'il soit très finement tranché. rouge d'Espagne
  ]]>
  </preparation>
</recette>
