<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="54709">
  <titre>Rosca de filet mignon</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 couronne de pain de boulangerie</p>
    <p>3 ou 4 tomates bien mûres</p>
    <p>quelques feuilles de salade verte</p>
    <p>10 tranches de filet mignon de porc</p>
    <p>10 tranches de fromage </p>
    <p>thym</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Demandez à votre boulanger préféré de vous confectionner avec la pâte prévue pour un pain une couronne. Dites-lui que vous allez ensuite la mettre au four, donc de ne pas trop la cuire voire à peine.
    Préchauffez le four à 180°C (thermostat 6).
    Une fois chez vous et après avoir fait les courses, coupez la couronne de pain en deux dans l'épaisseur pour pouvoir la fourrer.
    Râpez les tomates mûres dans un bol pour obtenir le jus et la chair. Salez.
    Avec une petite cuillère, mettre ce jus de tomate sur la partie inférieure de la couronne.
    Dans un poêle, avec un filet d'huile d'olive, faire dorer les tranches de filets mignon préalablement salées, poivrées et recouvertes de thym.
    Surtout n'ayez pas peur de bien la cuire, il s'agit de porc...
    Pendant que la viande dore, coupez la salade en fines lamelles et les disposer sur la couronne pour créér un lit des salade sur lequel seront ensuite disposés les tranches de filet migon cuites.
    Disposez la viande sur la salade puis les trancches de fromage.
    Mettez dessus le couvervle de la courone et enfournez dans le four chaud. Mettez le four en position grill.
    Le temps de cuisson (10 à 20 minutes) dépend de la cuisson de la couronne au départ, donc soyer attentif. Lorqu'elle prend une jolie couleur dorée et que le fromage est fondu, c'est bon !!
    Coupez la couronne en petits sandwichs et servez avec une bonne salade, c'est un délice....
    Vous pouvez rajouter de la sauce selon votre envie.
    Cette ROSCA de LOMO, comme on le dit en espagne est souvent servie en tapas entre amis et se déguste très bien avec une sauce au roquefort ou de l'aïoli.
    Cette une recette inrattable et qui plait énormément.
    On peut remplacer le filet mignon par une autre viande.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
