<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="165440">
  <titre>Ravioles aux pleurotes</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>4 oeufs</p>
    <p>400 g de farine</p>
    <p>500 g de pleurotes</p>
    <p>3 tranches de pain de mie</p>
    <p>3-4 échalotes (tout dépend de la taille</p>
    <p>Persil</p>
    <p>200 g de jambon Italien</p>
    <p>Parmesan ou pecorino</p>
    <p>3 cl de vin blanc</p>
    <p>lait</p>
    <p>50 g de beurre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Les Pâtes :
    Battre les oeufs.
    Mettez la farine dans un saladier et creusez un puit. Ajouttez les oeufs et mélangez énergiquement jusqu'à obtenir une pâte homogène.
    Il faut pétrir la pâte énergiquement, au besoin, vous pouvez utiliser un fouet électrique ou un robot.
    Laissez reposer la pâte pendant environ 20 minutes.
    La farce :Coupez les pleurottes en petits morceaux.
    Coupez les échalottes finement.
    Mettez les tranches de pain dans une assiette creuse et ajouttez du lait.
    Ensuite, il faut cuire les pleurottes dans une poele avec du beurre.
    Une fois, les pleurottes brunies, ajoutez le vin blanc, le persil et les échalottes.
    Coupez le jambon finement et ajouttez le à la préparation.
    Enfin, une fois le vin quasiment évaporé, ajoutez le pain dans la préparation et laissez revenir une ou deux minutes.
    C'est important que la préparation reste humide, il ne faut pas laisser cuire trop longtemps sans quoi, le plat risque d'être trop sec.
    Les ravioles :A l'aide d'une machine pour faire des pâtes, travaillez votre pâte pour obtenir deux feuilles bien lisses. Si vous ne disposez pas d'une telle machine, vous pouvez le faire avec un rouleau, mais cela vous demandera plus de temps et d'énergie.
    Une fois, les feuilles obtenues, disposez en petits tas la farce sur une des deux feuilles. (un petit conseil, mettez de la farine sur votre plan de travail, ça évitera devoir vous battre pour récupérer les ravioles une fois qu'ils seront finis...)
    Mouillez le contour de chaque petit tas. C'est l'eau qui permettra aux feuilles de coller et à la farce de ne pas terminer dans l'eau bouillante.
    Déposez ensuite la deuxième feuille sur la première. A l'aide d'une roulette crantée, découpez vos ravioles.
    La cuisson :Faites bouillir une casserole d'eau, ajouttez deux ou trois cubes de bouillon de viande de boeuf et plongez les ravioles dans l'eau bouillante.
    La cuisson dure quelques minutes. (4-5 min environ).La sauce :Pour ce qui est de la sauce, je fais une sauce aux pleurottes ou bien à d'autres champignons des bois, il suffit de reprendre la recette de la farce en y mettant pas de jambon et de pain. Par contre, je termine ma sauce avec de la crème fraiche. Servez le tout dans une assiette chaude et saupoudrez votre repas de parmezan ou de pecorino... Succès garanti.Un plat qui demande un peu de travail, mais qui fera le bonheur de vos invités... un bourgogne aligoté
  ]]>
  </preparation>
</recette>
