<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="28873">
  <titre>Fleur de banane fondante (4ème rencontre Marmiton)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>6 petites bananes ou 5 grande, fermes et pas encore tout à fait mûres</p>
    <p>1 citron</p>
    <p>150 g de chocolat noir à 70%</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>70 g de sucre</p>
    <p>1/2 sachet de sucre vanillé</p>
    <p>30 g d'amandes en poudre</p>
    <p>60 g de farine</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'eau de fleur d'oranger</p>
    <p>1 cuillère à soupe de rhum brun</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four électrique à chaleur tournante, à 180°C et prévoir un moule à tarte (30 cm). 
    Couper les bananes en deux, dans le sens de la longueur et les asperger de jus de citron. Beurrer le moule légèrement. Installer les bananes au fond du moule, sur la face plate. Former 5 pétales de fleur en utilisant deux moitiés de banane pour chaque pétale. Tailler les extrémités des fruits de manière à ce que les moitiés s'assemblent. Veiller à ce que les pétales de fleur soient à 2 cm environ du bord. Avec une lame tranchante, reformer l'arrondi de chaque pétale. 
    Si les bananes sont petites, mixer la sixième avec un peu de jus de citron. Si les bananes sont grandes, mixer les morceaux, en surplus, découpés pour former la fleur (l'équivalent d'une moitié de banane), de la même façon. 
    Séparer les blancs de jaunes et battre les blancs en neige ferme avec la pincée de sel. 
    Faire fondre le chocolat et le beurre au bain-marie ou sur la plaque électrique à chaleur douce. 
    Par ailleurs, mélanger les jaunes d'oeufs, la banane mixée, la poudre d'amandes, le sucre en poudre, le demi-sachet de sucre vanillé, la farine, l'eau de fleur d'oranger, le rhum. Ajouter chocolat et beurre fondus. Ajouter délicatement les blancs en neige. 
    Verser le tout sur les bananes, puis entre les bananes et le bord, puis remplir les espaces vides. Lisser avec précaution, sans bouger les bananes, pour répartir la préparation. 
    Mettre au four, sur la grille placée au milieu, à 180°C pendant 20 mn. Normalement, à ce stade, la pointe de la lame de couteau, plantée dans la préparation au chocolat, ressort sèche. Les bananes doivent rester couleur ivoire, au-delà, elles seront couleur vanille et seront moins présentables. Arrêter le four et sortir le moule. Laisser refroidir. 
    Juste avant de servir, passer la lame du couteau entre le gâteau et le bord du moule, puis soulever délicatement tout le tour du gâteau avec une spatule en plastique. Poser le plat à tarte sur le moule puis retourner le tout en même temps. Faire alors un léger mouvement pour secouer. Les bananes vont se décoller du moule et reprendre leur place dans le gâteau. 
    Prenez le temps d'admirer... et déguster.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
