<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="223336">
  <titre>Cake d'hiver aux fruits secs</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>100 g de beurre ramolli</p>
    <p>100 g de sucre blond ou roux</p>
    <p>2 œufs (= 2 jaunes + 2 blancs)</p>
    <p>150 g de farine tamisée</p>
    <p>100 g de fruits secs (raisins, dattes, abricots...)</p>
    <p>quelques noix, amandes ou noisettes concassées</p>
    <p>3 cuillères à soupe d'armagnac (le cognac va bien aussi)</p>
    <p>1/2 sachet de levure alsacienne(facultatif)</p>
    <p>1/2 cuillère à café de cannelle</p>
    <p>1/2 cuillère à café de muscade</p>
    <p>1 soupçon de sel fin pour les blancs d'oeufs</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Prévoir de faire autre chose (moi c'était une gâteau de semoule-maison) et ne pas avoir les ingrédients pour !Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).Couper les fruits secs en petits morceaux, concasser les noix ou les amandes, les mettre à macérer dans l'armagnac. Il n'est pas indispensable de goûter l'armagnac...Mélanger au fouet le beurre et le sucre pour obtenir un ensemble bien crémeux.
    Ajouter les jaunes d'oeufs 1 par 1. Incorporer la farine. Verser les fruits secs et l'armagnac, mélanger.
    Ajouter les épices.
    Monter les blancs d'oeufs en neige,à peine salés,et les incorporer doucement. Ajouter la levure (facultatif).Verser le tout dans un moule à cake (chemisé de papier cuisson, ou beurré-fariné, si nécessaire)Mettre au four.
    Baisser la température à 150°C au bout de quelques minutes (le temps de ranger la cuisine !).Laisser cuire 1 h, en surveillant la cuisson et en appliquant le test du couteau (la lame plongée au cœur du cake doit ressortir sèche).Laisser refroidir avant de démouler.C'est encore meilleur le lendemain. Mais à peine tiédi au sortir du four, au retour d'une balade dans le froid, avec ou sans bataille de boules de neige,... mmmmh ! Et alors, accompagné d'une crème anglaise...! Un bon thé bien chaud, un irish coffee,...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
