<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="42025">
  <titre>Mousse au pain d'épices raffinée et excellente</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>100 gr de pain d'épices (je prends du fait maison vous faites comme vous voulez!)</p>
    <p>4 feuilles de gélatine</p>
    <p>2 cuillère à soupe de fromage blanc (facultatif)</p>
    <p>15 cl de lait concentré non sucré</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>30 g de sucre en poudre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettre les tranches de pain d'épices à déssecher pendant 12 heures dans le four à 50°C [NDChef : vous pouvez également les faire griller, ça marche aussi et prend beaucoup moins de temps ;-)].
    Mixer les tranches une fois le temps écoulé en une poudre relativement fine.
    Faire ramollir la gélatine dans de l'eau froide.
    Fouetter les oeufs avec le sucre. Mettre la poudre de pain d'épices sur les oeufs sucrés. Bien mélanger.
    Faire fondre la gélatine à feu doux, l'incorporer à l'appareil.
    Mettre au frigo pour 30 minutes. Penser en même temps à placer au frigo la brique de lait concentré (sinon elle ne monte pas en mousse)
    Après la demi heure, tout ressortir du frigo. Monter le lait en mousse.
    L'incorporer au mélange pain d'épices, que vous aurez un peu "touillé" juste avant.
    Si la texture ne convient pas, ajouter les deux cuillères de fromage blanc (pour lisser le tout).
    Remettre une demi heure au frais.
    Tenter de ne pas tout manger avant que les invités arrivent! Je sers toujours cette mousse sur des assiettes, avec une poêlée acide faite avec des mandarines, de la grenadine, du beurre, du jus d'orange et du jus de citron. 
    Délicieux !
    Parfois, il est dur d'incorporer la mousse de lait, et il m'est arrivé de la passer au mixeur (même si l'effet est moins aérien). Il est aussi possible de faire cette mousse avec de la creme montée en chantilly à la place du lait et du fromage blanc...
    Mais je la toruve alors plus "écoeurante", tout dépend de ce qu'on a mangé avant!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
