<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="37356">
  <titre>Gâteau amandes poires et chocolat</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la base (un moule rond de 24 cm):</p>
    <p>225 g de sucre</p>
    <p>225 g de beurre</p>
    <p>200 g d'amandes en poudre</p>
    <p>6 oeufs</p>
    <p>75 g de farine</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>7 cl de bon rhum agricole</p>
    <p>Pour la garniture:</p>
    <p>350 g de crème pâtissière (maison bien sûr)</p>
    <p>5 poires</p>
    <p>250 g de sucre</p>
    <p>100 g d'amandes effilées</p>
    <p>100 g de chocolat 70% cacao</p>
    <p>5 cl de crème fraîche</p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé (vanille naturelle), ou mieux une gousse de vanille fendue</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Travaillez au fouet électrique ou au robot le sucre et le beurre ramolli. Quand le mélange commence à blanchir, ajoutez les amandes en poudre. 
    Tout en continuant de battre, incorporez les oeufs un à un, puis, le sel, le rhum et enfin la farine. 
    Si vous faites cette opération au batteur, il est préférable de mélanger la farine avec une spatule.
    Faites cuire à 150°C (thermostat 5) pendant 35 à 40 min (à tester avec la pointe d’un couteau) dans le moule beurré et fariné. 
    Réservez sur une grille après démoulage (attendez quelques minutes après la sortie du four)
    Faites un sirop avec 1,5 litre d’eau, le sucre et le sucre vanillé. A ébullition, plongez les poires en quartier. 
    Faites-les cuire environ une demi-heure, selon les poires (elles doivent être tendres).
    Coupez le gâteau par la moitié dans le sens de l’épaisseur. Tartinez généreusement la partie inférieure de crème pâtissière. Ajoutez les poires égouttées et coupées en lamelles pas trop fines. Recouvrez de la moitié supérieure.
    Faîtes fondre le chocolat et la crème fraîche à feu très doux (ça marche aussi au micro-onde, mais surtout pas à pleine puissance). 
    Nappez le dessus du gâteau et ajoutez les amandes effilées préalablement dorées à la poêle.
    Gâteau imaginé pour les 15 ans de ma fille Marta. Pour l'occasion le moule était en forme de coeur. Ce n'est pas obligatoire ! La base est une adaptation du "pain de Gênes". La qualité du rhum et des amandes est essentielle. Champagne, Blanquette
  ]]>
  </preparation>
</recette>
