<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="36621">
  <titre>Poires au sirop</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>4 poires moyennes, passe-crassane de préférence</p>
    <p>1/2 citron jaune</p>
    <p>4 sommités de menthe</p>
    <p>4 gressins fins ou grissini</p>
    <p>75 g de chocolat amer à 70% (tablette)</p>
    <p>1 gousse de vanille </p>
    <p>1 petit bâton de cannelle (5-6 cm)</p>
    <p>1 pointe de couteau de quatre-épices</p>
    <p>40 cl de vin rouge tannique</p>
    <p>550 g de sucre semoule</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Couper le chocolat amer en petits morceaux, mettre ces derniers dans un récipient étroit résistant à la chaleur, un grand gobelet par exemple. 
    Placer ce récipient dans un bain-marie frémissant et laisser fondre les morceaux de chocolat. 
    Tremper ensuite 4 gressins dans le chocolat fondu, bien enrober l'extrémité de chacun, puis les disposer sur une plaque recouverte de papier sulfurisé en les stabilisant sur un point d'appui de façon à ce que la partie enrobée de chocolat ne soit pas au contact de la plaque. Les laisser sécher à température ambiante afin que le chocolat durcisse. 
    Peler 4 poires, conserver la queue, ôter le pédoncule. Les réserver dans un récipient d'eau froide citronnée. 
    Porter à frémissement dans une casserole le vin rouge avec le sucre, la gousse de vanille fendue en 2 dans la longueur, le bâton de cannelle et le quatre-épices.
    Porter à frémissement dans une casserole 40 cl d'eau avec 400 g de sucre. 
    Plonger 2 poires dans le vin rouge frémissant, amener à nouveau à frémissement, couvrir, puis laisser pocher 20 minutes environ (en fonction de la maturité des fruits). Retourner régulièrement les poires pour une cuisson uniforme. Faire la même chose pour les 2 autres poires dans le sirop frémissant. 
    Vérifier la cuisson des poires en les piquant à cœur avec la pointe d'un couteau, celle-ci doit s'enfoncer facilement. 
    Laisser les poires pochées refroidir dans leur cuisson à température 
    ambiante, puis les entreposer toujours dans leur cuisson au réfrigérateur de 2 à 3h. 
    Egoutter les poires bien froides, récupérer uniquement la cuisson au vin rouge (gousse de vanille et bâton de cannelle inclus). Porter à frémissement ce sirop de vin, le laisser réduire à consistance sirupeuse, de 2/3 environ, puis le laisser refroidir à température ambiante. 
    Récupérer le bâton de vanille, le tailler en 4 morceaux légèrement en biseau. 
    Fendre les poires en deux dans la hauteur, les reconstituer en rassemblant une demi-poire pochée au vin rouge et une demi-poire pochée au sirop naturel.
    Piquer 1 morceau de gousse de vanille dans chaque poire reconstituée afin de les maintenir. 
    Dresser les poires harmonieusement sur un plat de présentation, les décorer avec des sommités de menthe, ajouter tout autour un généreux cordon de sirop au vin rouge, et disposer les gressins au chocolat. 
    Servir et déguster sans attendre.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
