<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="51588">
  <titre>Madeleine vanille chocolat ou citron chocolat</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>125 g de sucre </p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé</p>
    <p>4 oeufs (jaunes et blancs séparés) </p>
    <p>125 g de beurre ou margarine fondue</p>
    <p>125 g de farine</p>
    <p>1/2 sachet de levure chimique</p>
    <p>4 cuillères à soupe de lait</p>
    <p>2 cuilleres à café de cacao </p>
    <p>poudre de vanille ou 1/2 citron</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 210°C (thermostat 7).
    Mélanger les jaunes d'oeufs, le sucre et le sucre vanillé jusqu'à obtenir une créme onctueuse.
    Ajouter le beurre fondu et le lait, puis la farine et la levure, bien mélanger.
     
    Battre les blancs en neige avec une pincée de sel et quelques gouttes d'eau.
    Les incorporer au mélange petit à petit et délicatement pour ne pas les 'casser'.
    Mélanger pour donner une pâte complètement homogène.
    Répartir la pâte de facon égale dans deux saladiers.
    Dans l'un, ajouter 1/2 cuillère à café de vanille en poudre ou le jus et le zeste d'un demi-citron.
    Dans l'autre ajouter le cacao ( qui peut etre remplacé par 100 g de chocolat fondu).
    Quand vous remplissez les moules à madeleines, faites moitié choco (à gauche par exemple) moitié vanille ou citron (à droite).
    Vous pouvez aussi faire des madeleines tout au chocolat et d'autres juste vanille ou citron, mais c'est plus joli quand la madeleine est noire et blanche (car les deux pâtes ne vont pas se mélanger).
    Enfourner à mi-hauteur et cuire 5 minutes à 210°C (thermostat 7) et 10 petites minutes à 140°C (thermostat 4-5). 
    Bien surveiller le temps cuisson car il dépendra de la taille de vos madeleines.
    Ne remplissez pas trop les moules, car les madeleines vont gonfler. Et puis ca part tellement vite, qu'il faut mieux en faire des plus petites pour un plus grand nombre! vous pouvez servir avec de la créme anglaise à la vanille ou au chocolat. 
  ]]>
  </preparation>
</recette>
