<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="49176">
  <titre>Petits paniers surprise</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>4 feuilles de brick</p>
    <p>150 g de tomates cerise</p>
    <p>150 g de tomates cerise "mirabelles"</p>
    <p>100 g de feta</p>
    <p>100 g d'olives noires dénoyautées</p>
    <p>6 tranches de coppa ou de pancetta</p>
    <p>herbes de Provence</p>
    <p>huile d'olive </p>
    <p>4 ramequins à bords assez hauts</p>
    <p>Pour la décoration :</p>
    <p>réservez quelques tomates et de la feta</p>
    <p>quelques feuilles de basilic ou de menthe fraîche</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation des petits paniers :
    Graisser les ramequins avec du beurre fondu ou de l'huile.
    Réduire les cercles de feuilles de brick pour que chaque cercle tapisse le ramequin et déborde de 2 à 3 cm sur les bords : graisser légèrement ces cercles et les placer dans chaque ramequin en repliant les bords vers l'extérieur.
    Avec les restes de feuilles de brick, renforcer les fond des petits paniers ainsi formés.
    Mettre au four à 180°C  (thermostat 6) pendant 10 min ou jusqu’à ce que les paniers soient dorés.
    Préparation de la garniture :
    Dans un saladier, mélanger délicatement les tomates cerise coupées en 2, la feta coupée en petits dés, les olives coupées en petits morceaux, la charcuterie coupée en lamelles fines et les herbes de Provence.
    Réserver cette préparation au réfrigérateur jusqu'au moment de servir.
    Au moment de servir :
    Remplir chaque petit panier de garniture, y ajouter un filet d'huile d'olive et décorer d'une feuille de basilic ou de menthe.
    Disposer les paniers dans un plat ou sur chaque assiette et disposer tout autour alternativement des tomates coupées en 2 et les dés de feta.
    Pour changer de la feta, vous pouvez utiliser les petits cubes de fromage pour salades que font maintenant certaines marques (ail et fines herbes, olives, noix selon vos goûts).Vous pouvez cuire les petits paniers un peu à l'avance, ils restent croustillants.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
