<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="81398">
  <titre>Cheese cake NY ( the true )</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte: </p>
    <p>1 tasse et demi de farine (qui fait environ la moitié d'un mug) </p>
    <p>1/3 de tasse de sucre</p>
    <p>1 oeuf battu</p>
    <p>1/2 tasse de beurre fondu</p>
    <p> </p>
    <p>Pour la garniture: </p>
    <p>1,2 kg de cream cheese (vendu notamment par la marque jockey dans certaine grande surface au rayon fromage blanc...)</p>
    <p>1/2 tasse de  crème fraîche épaisse</p>
    <p>2 petits suisse</p>
    <p>2 tasse de sucre environ (selon votre goût)</p>
    <p>3 cuillères à soupe de maïzena (pour plus de légereté)</p>
    <p>6 oeufs</p>
    <p>2 jaunes d'oeufs</p>
    <p>coulis de fruits rouges (facultatif)</p>
    <p>fruits rouges pour la déco (facultatif)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mélanger les ingrédients nécessaires à la pâte: la farine, le sucre, l'oeuf puis le beurre, afin d'obtenir une pâte épaisse, ne pas hésiter à mettre les doigts pour qu'elle soit bien homogène.
    Bien l'étaler au fond du plat et enfourner pour 15 minb à 180°C (thermostat 6). 
    Pendant ce temps, battre avec soin la cream cheese afin d'obtenir un fromage bien crémeux et sans grumeaux (c'est difficile, alors n'hésitez pas à employer un robot, ou un fouet électrique!). Ajouter ensuite la crème, les petits suisses, le sucre puis les oeufs et les jaunes d'oeufs. Bien mélanger. Ajouter ensuite la farine puis mélanger de nouveau.
    Montez la température du four à 245°C (thermostat 8). 
    Ajouter ce mélange dans le plat, puis enfourner pendant 10 min. Baisser ensuite à 95°C (thermostat 3) et laisser cuire 1h. Lorsque le four s'éteint, laisser le plat à l'intérieur encore 1 h. Laisser refroidir puis le mettre au frigo pour 12h au moins !Si vous le désirez, ajoutez le coulis et les fruits sur le cheese cake 1 h avant de servir.Ceci est la véritable recette du cheese cake NY, j'ai testé plusieurs recettes avant de toutes les adapter et de trouver enfin la bonne, celle du cheese cake que j'ai tant aimé à NY !!!!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
