<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="63633">
  <titre>Verrines poires mascarpone et coulis au chocolat</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la compote : </p>
    <p>6 poires</p>
    <p>70 g de sucre</p>
    <p>2 sachets de sucre vanillé</p>
    <p>5 cl de citron</p>
    <p>canelle et gingembre</p>
    <p>Pour les gâteaux caramélisés :</p>
    <p>1 paquet de galettes sablées à la noix de coco</p>
    <p>sucre</p>
    <p>eau</p>
    <p>un morceau de beurre</p>
    <p>Pour la crème mascarpone :</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>70 g de sucre</p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé</p>
    <p>250 g de mascarpone</p>
    <p>Pour le coulis chocolat :</p>
    <p>100 g de chocolat amer</p>
    <p>50 g de sucre glace (voir +, en fonction des goûts de chacun)</p>
    <p>eau</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    <B>La compote :</B>
    Peler les poires, les couper en petits morceaux. Dans une sauteuse mettre les poires avec le sucre et le sucre vanillé, le jus de citron, les épices.
    Laisser cuire jusqu'à ce que les poires compotent et ajuster l’assaisonnement si nécessaire en fonction de votre goût.
    Passer le tout au mixeur, laisser refroidir.
    <B>Les biscuits :</B>
    Emietter les galettes sablées. Mettre du sucre et de l’eau dans une casserole, chauffer jusqu'à ébullition pour faire un caramel en cours de cuisson rajouter le morceau de beurre.
    Laisser le mélanger en ébullition prendre une couleur dorée, couper le feu et y incorporer les miettes de galettes.
    Mélanger, puis étaler la pâte obtenue sur du papier sulfurisé, attendre qu’elle refroidisse un peu et l’émietter.
    <B>La crème mascarpone :</B>
    Séparer les blancs des jaunes d'oeufs. Mélanger le jaune + le sucre + le sucre vanillé. Rajouter au fouet le mascarpone.
    Monter les blancs en neige et les incorporer délicatement au mélange précédent.
    <B>Le coulis au chocolat :</B>
    Mélanger dans une casserole le chocolat avec le sucre et de l’eau, afin d'obtenir un coulis de chocolat pas trop liquide.
    <B>Le montage des verrines :</B>
    Faire dans l'ordre :
    1 couche de compote de poires
    1 petite couche de miettes de gâteaux caramélisés
    1 couche de mascarpone
    1 couche de chocolat
    1 couche de mascarpone
    Et finir en parsemant des miettes de gâteaux caramélisés.
    Laisser au refrigerateur au moins 4 heures.
    Je les prépare le jour d'avant et je laisse au réfrigérateur jusqu'au service.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
