<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="225434">
  <titre>Risotto de pâtes au chorizo, escalope de veau milanaise</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le risotto de pâtes :</p>
    <p>150 g de parmesan non râpé</p>
    <p>150 g de chorizo (choisir un très bon chorizo non tranché dans un magasin spécialisé)</p>
    <p>350 g de coquillettes ou autres pâtes</p>
    <p>10 cl de vin blanc</p>
    <p>2 cubes de bouillon de volaille dilués dans 1 l d'eau</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile d’olive</p>
    <p>poivre et sel</p>
    <p>Pour les escalopes de veau :</p>
    <p>12 fines escalopes de veau environ 50 g par pièce (vous pouvez en prévoir un peu plus en cas de grande faim)</p>
    <p>150 g de parmesan râpé</p>
    <p>100 g de chapelure</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>2 œufs</p>
    <p>100 g de farine blanche</p>
    <p>500 g de tomates pelées concassées</p>
    <p>1 pincée d'herbes aromatiques italiennes</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    On commence par la sauce tomate, ici la recette est basique, vous pouvez l'améliorer si vous voulez:Mettre les tomates concassées dans une casserole avec un peu d'huile d'olive, du sel, du poivre, des herbes aromatiques italiennes. Laisser cuire à feu doux pendant 45 minutes.
    Ensuite, on prépare les escalopes :Préparer 3 assiettes creuses : 
    dans la 1ère, mettre de la farine. 
    dans la 2ème, on met 2 œufs battus avec du sel et du poivre (goûter).
    dans la 3ème, on mélange de la chapelure et du parmesan.
    Prendre chaque escalope et la tremper dans ces 3 assiettes à la suite : farine, œuf, chapelure au parmesan. Réserver.
    On attaque maintenant le risotto.
    Pelez et hachez les oignons, les faire revenir dans une casserole avec un peu d'huile d'olive et de beurre. Ajoutez les pâtes et mélangez pendant 2 minutes (attention ne pas brûler les pâtes). Déglacez avec le vin et laissez-le évaporer.
    Mouiller ensuite les pâtes avec le bouillon de volaille petit à petit.
    Baisser le feu et laissez cuire jusqu’à ce que les pâtes aient absorbé tout le bouillon. Renouvelez l’opération.
    Pendant ce temps, on prépare le parmesan et le chorizo :Peler le chorizo et le couper en très fines rondelles (en réserver quelques-unes pour le dressage).Râper 60 g de parmesan et faire des copeaux avec le reste. 3 minutes avant que les pâtes soient cuites, on fait chauffer une poêle pour les escalopes. On commence de les cuire, 1 à 2 minutes de chaque côté à feu vif. Quand les pâtes sont cuites (al dente, attention à ne pas trop ajouter de bouillon), ajouter le chorizo et le parmesan râpé. Ajouter également quelques noisettes de beurre.
    Dresser les pâtes dans les assiettes et parsemer de copeaux de parmesan et de rondelles de chorizo, poivrer, ajouter un filet d'huile d'olive.
    Accompagner les pâtes de 2 escalopes recouvertes à moitié de sauce tomate.
    Sur la table, proposer un peu de parmesan en copeau et de rondelles de chorizo (bien que vous verrez le plat sera déjà très parfumé).Déguster. Vous y reviendrez :-)
  ]]>
  </preparation>
</recette>
