<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="83119">
  <titre>Mille-feuilles d'aubergines à la brousse</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 aubergines petites mais dodues</p>
    <p>1/4 de poivron vert + 1/4 de poivron rouge</p>
    <p>5 tomates cerises</p>
    <p>1/2 oignon rouge</p>
    <p>1 gousse d'ail violet</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'herbes de provence lyophilisées</p>
    <p>2 cuillères à café d'origan lyophilisé</p>
    <p>1 cuillère à soupe de parmesan râpé</p>
    <p>100 g de brousse de brebis Corse</p>
    <p>75 g de chavroux allégé</p>
    <p>1 cuillère à soupe + 1 cuillère à café d'huile d'olive</p>
    <p>sel, poivre 5 baies</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6) en position "gril + chaleur tournante".
    Hacher l'ail et l'oignon très finement et les faire revenir dans 1 cuillère à café d'huile d'olive jusqu'à ce qu'ils soient fondants (mouiller avec un peu d'eau si nécessaire).
    Hacher très finement les poivrons (carrés de 2mm de coté) et les ajouter avec l'ail et l'oignon jusqu'à ce qu'ils soient cuits mais non dorés.
    Découper des tranches d'aubergines de 3 ou 4mm d'épaisseur. Recouvrir la plaque du four de papier aluminium et étaler 1 à 2 cuillères à soupe d'huile d'olive (au pinceau). Déposer les tranches d'aubergines après avoir frotté chaque face sur le papier huilé. Mettre à cuire 8 minutes sur la première face et 6 minutes sur la seconde (surveiller que ça dore sans griller).
    Dans une jatte, mélanger la brousse, le chavroux, le parmesan, les herbes, le sel, le poivre et ajouter le mélange poivrons/oignon/ail.
    Descendre le four à 150°C (thermostat 5) en position chaleur tournante.
    Découper 2 feuilles de papier sulfurisé et monter dans chaque un millefeuille en alternant 1 couche d'aubergine et 1 couche de préparation. 
    Terminer par une couche de mélange et ajouter 5 moitiés de tomate cerise.
    Fermer la papillote de papier sulfurisé à l'aide d'un petit pic en bois et mettre au four pendant 25 minutes.
    Déguster avec une salade verte parfumée au vinaigre balsamique et parsemée de pignons de pin et de feuilles de basilic frais.
    Bon appétit !
    Pratique lorsque l'on reçoit : les mille-feuilles peuvent être montés à l'avance (le matin) et réchauffés juste avant de servir. rouge ou rosé.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
