<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="28952">
  <titre>Cake raisins et carottes de Jeanne</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>250 g de farine</p>
    <p>100 g de raisins secs</p>
    <p>15 cl de muscat (ou porto blanc. Oui, bon, si vous n'avez que du Porto rouge ça ira aussi, on va pas en faire une jaunisse, hein) </p>
    <p>4 oeufs</p>
    <p>10 cl d'hule d'olive</p>
    <p>350 g de carottes cuites (ou de purée de carottes) </p>
    <p>150 g de gruyère râpé</p>
    <p>1 sachet de levure chimique</p>
    <p>1 pincée de gingembre en poudre</p>
    <p>1 pincée de cannelle</p>
    <p>1 pincée de cumin</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Quelques heures avant (deux heures au minimum, la veille c'est mieux), faites gonfler les raisins secs dans le muscat ou le porto. Egouttez les raisins et conservez le vin (on va quand même pas gâcher, non !). Dans un grand récipient, mélangez : La farine. 
    Les oeufs. 
    La levure. 
    L'huile d'olive. 
    Le porto ou le muscat restant. 
    Le gruyère. 
    Les épices. Ajoutez ensuite les carottes écrasées grossièrement (ça fait des morceaux à l'intérieur), ou réduites en purée (et là, ça fait pas de morceaux, vous me suivez?). Enfin, ajoutez les raisins et mélangez bien, de façon à ce qu'ils soient bien répartis dans toute la pâte (sinon certains convives seront privés de raisin, et ils vont bouder : ça pourrit l'ambiance). Rectifiez l'assaisonnement avec sel et poivre. Mettez plus d'épices si vous voulez, c'est selon le goût de chacun. Versez la préparation dans un moule à cake (beurré) et faites cuire environ 50 mn à 180°C (Th 6). La lame d'un couteau doit ressortir propre, mais un peu humide (sinon c'est trop sec et votre cake, vous le donnerez à votre canari, si vous en avez un... ou à votre poubelle, si vous n'avez pas de canari). Se mange froid ou tiède.Improvisé en pleine frénésie de confections de cakes divers et variés pour la soirée d'anniversaire d'une amie, sur l'air de "tiens, il me reste de la farine et des oeufs, et ... qu'est ce que je pourrais bien mettre avec ?"
    Mes cobayes ont plutôt apprécié... Vin un peu épicé type gewurtz. Sinon un muscat ou éventuellement un tokay pinot gris.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
