<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="51713">
  <titre>Fondue vietnamienne au boeuf, galettes de riz et crudités</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g de viande de boeuf tendre (filet ou rumsteack ou autres...)</p>
    <p>1 ou 2 oignons rouges marinés dans un peu de vinaigre de riz</p>
    <p>galettes de riz</p>
    <p>feuilles de laitue coupées en fine lanière</p>
    <p>menthe fraîche</p>
    <p>concombre, si possible libanais, épluché en laissant une bande sur deux</p>
    <p>Pour le bouillon de la fondue :</p>
    <p>1 l d'eau</p>
    <p>400 g de chair de tomates</p>
    <p>1 branche de citronnelle</p>
    <p>quelques gousses d'ail hachées finement</p>
    <p>2 cuillères à soupe de sucre</p>
    <p>15 cl de vinaigre de riz</p>
    <p>Pour la sauce :</p>
    <p>7 cl de sauce de poisson</p>
    <p>7 cl de jus de citron vert</p>
    <p>2 ou 3 morceaux de sucre</p>
    <p>1 ou 2 gousses d'ail finement hachées</p>
    <p>1 petit piment rouge</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Cmmencer par couper l'oignon rouge en très fines rondelles et le faire mariner dans le vinaigre.
    Mettre la viande au congélateur ou au freezer de façon à pouvoir la couper en fines lanières.
    Mettre le bouillon en route : verser l'eau dans un grand récipient et porter à ébullition, ajouter tous les autres ingrédients et faire cuire 30 minutes.
    Mixer en fin de cuisson.
    Préparer les galettes de riz : prendre plusieurs torchons que l'on trempe dans l'eau et qu'on essore.
    Placer les galettes de riz bord à bord sur les torchons passer un peu d'eau sur chacune et replier les torchons.
    Laisser les galettes s'humidifier quelques minutes puis les mettre dans une assiette recouverte d'un film plastique.
    Préparer la sauce en mélangeant tous les ingrédients.
    Au moment de servir, mettre dans un plat toutes les crudités, dans un autre la viande que l'on aura découpé en très fines lamelles, la sauce, les galettes.
    Au milieu de la table, disposer le nécessaire à fondue ou la casserole de bouillon brûlant.
    Chaque convive fait cuire ses morceaux de viande puis se prépare une galette qu'il roule remplie des éléments dont il a envie et trempe dans la sauce.
    On peut aussi rajouter des crevettes, du poisson, des  morceaux très fins de blanc de poulet.
    On peut bien sûr faire cuire d'avance les morceaux de viande ou de poisson et les mettre avec les crudités sur la table. Vin rosé bien frais et bien sec.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
