<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="66018">
  <titre>Filet de boeuf en croûte de lasagnes</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 rôti de boeuf pour 6 personnes (1 kg à 1,2 kg)</p>
    <p>1 boîte de lasagnes à cuire</p>
    <p>1 tomate</p>
    <p>1 petite boîte de champignons émincés</p>
    <p>crème fraîche, moutarde</p>
    <p>thym, sel, poivre</p>
    <p>1 gros oignon</p>
    <p>gruyère râpé ou autre fromage à pâte dure que vous aimez !</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    LIRE TOUTE LA RECETTE AVANT D'ENTREPRENDRE QUOIQUE CE SOIT !!
    Préchauffer le four à 200°C (thermostat 6-7).
    Préparer une grande papillotte d'alu (qui devra contenir le rôti de boeuf.
    Huiler le fond à l'huile d'olive.
    Saler, poivrer et y mettre un ch'tit peu de thym.
    Dans une grande casserole d'eau bouillante et salée (pas trop ! attention aux artères !), plonger les plaques de lasagnes pour les faire ramollir.
    Pendant ce temps dans une poêle (légèrement huilée, vos artères bon sang !), faire revenir sur toutes les faces le rôti.
    Disposer au fond de l'alu 2 ou 3 plaques de lasagnes ramollo et mettre dessus un peu de gruyère râpé.
    Pendant que le rôti finit de revenir (grâce à vos va-et-viens soignés), mettre quelques oignons à blondir (préalablement émincés).
    Mixer la tomate, un peu de thym, les champi-pi-pigons (tra-lala), sel et poivre.
    Rajouter une cuillère de crème fraîche et un chouilla de gruyère.
    Faire revenir le tout dans un petite casserole huilée.
    Le rôti est cuit ? OK.
    Le couper en 2, facon porte-feuille et y placer la mixture champi-tomate.
    Au fond de la papillotte, mettre un peu d'huile, du sel, du poivre et du persil, une couche de pâte-lasagne, placer le rôti.
    Entourer le tout de pâte-lasagne, rajouter un peu de gruyère, fermer la papillotte et...
    faire un trou sur le dessus, avec un coutelas (attention les doigts !).
    La placer dans un plat avec un peu d'eau (style bain-marie).
    Au four ! Pour 30 min à 200°C puis baisser à 170°C (thermostat 5-6) pendant 15 min voire plus.
    Avant de servir ...
    Dépapillotter le dessus et saupoudrer L-a-r-g-e-m-e-n-t de gruyère et autres trucs sortis de votre imagination !! ;)
    Positionner le four sur gratin à donf et laisser à nouveau 10 min !
    Mmmm...
    On peut, avant cuisson, mettre une dose de blanc, d'autres herbes,etc.
    Vive l'imagination !
    Je sers le tout avec des frites...
    Très (gras) BON !
     tous
  ]]>
  </preparation>
</recette>
