<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="31432">
  <titre>Escalope di parmigiana</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 aubergines</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>Chapelure</p>
    <p>Facultatif : Jambon de Parme et fromage fondant (gouda, mozzarella, Provolone doux...) </p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Coupez les aubergines en tranches de 5 mm, sur la longueur. Disposez-les dans un plat et saupoudrez-les de sel. Recouvrir d'un drap propre ou d'un assiette et disposez dessus quelque chose de lourd qui permet de faire son poids et de presser les aubergines. (1 ou 2 kg de sel par exemple). 
    Laissez dégorger les aubergines, de cette façon environ un demi-heure, voire une heure si pas suffisant. 
    Une fois les aubergines OK, sortez-les de leur bol et tordez-les afin d'ôter tout le jus, de façon délicate, afin de ne pas abîmer les tranches. 
    Disposez-les une part une sur une assiette. 
    Mettez les oeufs cassés dans une assiette et fouettez-les un peu avec du sel et du poivre. 
    Disposez ensuite une autre assiette avec de la chapelure. 
    Pour les escalopes simples : 
    Passez chaque tranche d'aubergines dans les oeufs battus, puis dans la chapelure pour les paner. N'hésitez pas à bien insister pour les paner. 
    Faites les ensuite revenir dans le l'huile d'olive chauffée mais à feu doux à moyen, pour que l'aubergine cuise bien et soit tendre. 
    Pour les escalopes amélioriées : 
    Prenez un tranche d'aubergine, déposez une tranche de janbon de Parme dessus et une tranche de fromage choisi. Terminez par une seconde tranche d'aubergine. On obtient une sorte de portefeuille qu'on passera dans les oeufs et la chapelure comme pour les escalopes tradionnelles. Faites bien attention de bien mettre des oeufs + chapelure sur les côtes de l'escalope fourrée afin qu'elle soit bien fermée lors de la cuisson. Pour celle-ci procédez de la même façon. 
    Servir avec une petite salade verte vinaigrette (huile d'olive + Vinaigre balsamique) ou une salade de tomates avec des croûtons de fromage doux. 
    Un régal.
    Plat typique du Sud de l'Italie. Se marie à merveille après un plat de pâtes , comme second plat.
    Bon appétit !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
