<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="46250">
  <titre>Champignons farcis aux lardons et à la crème de maroilles</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 maroilles de 200 g</p>
    <p>20 cl de crème fraîche</p>
    <p>6 gros champignons à farcir</p>
    <p>125 g de lardons fumés</p>
    <p>beurre</p>
    <p>persil</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Laver les champignons, bien les essuyer, les peler (facultatif), enlever les pieds et les réserver.
    Dans un plat allant au four, déposer les champignons (creux vers le haut) déposer sur chacun une petite noisette de beurre, saler, poivrer.
    Mettre dans un four préchauffé à 180°C (thermostat 6) pendant 15 minutes.
    Pendant ce temps, faire chauffer la crème fraîche et y ajouter le maroilles (avec sa croûte) coupé en dés. Ajouter un peu de persil, poivrer et laisser chauffer à feu doux jusqu'à ce que le fromage soit bien fondu.
    Dans une poêle, mettre fondre un peu de beurre et y mettre dorer les lardons fumés (recoupés aux ciseaux pour avoir une mixture très fines).
    Retirer les champignons du four, vider l'eau qu'ils ont rendus (la jeter) et remettre les chapeaux de champignons dans le plat.
    Les remplir avec les lardons fumés et les recouvrir avec la crème au maroilles.
    Couper les pieds de champignons en lamelles et ensuite en très petits morceaux.  Remettre un peu de beurre dans la poêle des lardons et les faire dorer. Saler et poivrer.
    Quand ils sont cuits, les déposer sur les champignons farcis et remettre au four à 180°C (thermostat 6) pendant 10 minutes et ensuite sous le grill pendant 5 minutes pour gratiner un peu.  
    Servir sur un lit de salade mixte coupée fine et assaisonnée d'un peu d'ail, sel et poivre.
    Servir sans attendre, accompagné de morceaux de baguette.
    Bon appétit !
    Les saveurs du maroilles et des lardons fumés se marient très bien, et la petite salade à l'ail fait bien ressortir le goût du fromage. un vin blanc sec
  ]]>
  </preparation>
</recette>
