<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="25790">
  <titre>Boulettes de boeuf, riz aux oignons et sauce au yourt</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>600 g de steak haché</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>1 cuillère à soupe de cumin en poudre</p>
    <p>1 pincée de noix de muscade en poudre</p>
    <p>1 oeuf entier</p>
    <p>2 cuillères à soupe bombées de chapelure</p>
    <p>1 cuillère à soupe de persil haché très finement</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>huile</p>
    <p>Pour la garniture :</p>
    <p>200 g de riz</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>1 petite feuille de laurier</p>
    <p>1 brin de thym</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>Pour la sauce d'accompagnement :</p>
    <p>3 yaourts brassés</p>
    <p>2 cuillères à soupe de persil haché</p>
    <p>2 cuillères à soupe de menthe fraîche hachée</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparez les boulettes en malaxant la viande avec l'ail et l'oignon haché, le persil, le cumin, la noix de muscasde, l'oeuf, la chapelure, du sel et du poivre. Formez des boulettes rondes ou ovales. Laissez-les en attente sur une assiette.
    Préparez la garniture : Faites cuire l'ail et l'oignon émincé dans de l'huile chaude jusqu'à ce qu'ils soient blonds. Ajoutez  le riz puis le thym et le laurier. Lorsque le riz est translucide, versez 2 fois son volume d'eau bouillante salée. 
    Laissez cuire environ 20 minutes jusqu'à ce que le riz est absorbé tout le liquide.
    Dorez les boulettes de viande sur toutes les faces dans de l'huile pendant 10-15 minutes puis déposez-les sur du papier absorbant.
    Au moment de servir, préparez la sauce : mélangez les yaourts avec le sel, le poivre et les herbes finement hachées.
    Servez les boulettes avec le riz bien chaud et la sauce froide.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
