<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="38645">
  <titre>Oeufs à la neige de Micheline</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>4 oeufs</p>
    <p>1/2 litre de lait</p>
    <p>100 g de sucre</p>
    <p>1 cuillère à café rase de maïzéna</p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>1 bâton de vanille ou 1 cuillère à café d'extrait</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    La crème anglaise :
    Mettre le lait à bouillir avec le bâton de vanille (ou la cuillérée d'extrait).
    Dans un saladier battre les 4 jaunes des oeufs avec le sucre et la cuillèrée de maïzéna jusqu'à ce que le mélange blanchisse (on peut le faire au batteur).
    Ajouter le 1/2 litre de lait bouillant en continuant bien de battre afin de ne pas risquer que les jaunes d'oeufs ne cuisent au contact du lait chaud.
    Retirer le bâton de vanille.
    Mettre à cuire dans le micro-onde pleine puissance pendant 2 min.
    Battre au fouet.
    Remettre 1 min.
    Battre de nouveau et si nécessaire recommencer encore une fois l'opération.
    On peut évidemment cuire aussi sur feu très doux en mélangeant sans arrêt avec une cuillère en bois. 
    La crème ne doit pas bouillir.
    Mettre à refroidir.
    Les blancs :
    Ajouter la pincée de sel et battre en neige  
    Quand les blancs ont bien blanchis ajouter doucement le sachet de sucre vanillé.
    Continuer à battre.
    (les blancs doivent être vraiment bien fermes)
    Pendant ce temps mettre à bouillir une grande casserole d'eau.
    Baisser le feu.
    Dans l'eau frémissante (elle ne doit pas bouillir) déposer 4 ou 5 cuillérées à soupe de blancs en neige. 
    Ils ne doivent pas se toucher pendant la cuisson.
    Laisser cuire 4 à 5 secondes, les retourner et laisser de nouveau cuire quelques secondes.
    Egoutter.
    Continuer ainsi jusqu'à épuisement des blancs.
    Lorsque la crème et les blancs sont refroidis, mettre la crème dans un joli saladier.
    Disposer les blancs sur le dessus.
    A l'aide d'une cuillère mettre un peu de crème par dessus les blancs.
    On peut les présenter ainsi.
    Pour une plus jolie présentation ajouter un petit filet de caramel et des amandes effilées grillées préalablement à sec ou dans un peu de beurre.
    Mettre au frais au moins 1 heure
    Je choisis de cuire les blancs dans de l'eau plutôt que du lait car ils restent ainsi bien blancs.
    La maïzéna évite à la crème de tourner et lui donne une texture agréable et plus de consistance.
    On peut aussi, avec la même recette, faire une île flottante en mettant les blancs dans un moule à charlotte caramélisé et cuire le tout au bain-marie pendant 20 à 30 min th.120 à 150° suivant les fours.
    Ne démouler sur la crème qu'au moment de servir. 
  ]]>
  </preparation>
</recette>
