<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="166722">
  <titre>Acras de haddock au fenouil</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 filet de haddock de 300 g</p>
    <p>1/2 l de lait</p>
    <p>1 échalote</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>1 tige de ciboule</p>
    <p>4 brins de ciboulette</p>
    <p>3 brins de persil plat</p>
    <p>1 pincée de poivre de Cayenne</p>
    <p>Pour la pâte à beignets :</p>
    <p>120 g de farine</p>
    <p>1 œuf</p>
    <p>1 dl de lait</p>
    <p>2 cuillères à soupe de bière</p>
    <p>1 bain de friture</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>Pour la garniture :</p>
    <p>1 bulbe de fenouil</p>
    <p>2 citrons verts</p>
    <p>2 cuillerées à soupe de jus de citron</p>
    <p>4 cuillerées à soupe d'huile persil</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparez la pâte à beignets avec la farine, l'œuf, le lait la bière et le sel. Laissez-la reposer.
    Mettez le filet de haddock dans une casserole, recouvrez-le de lait froid et portez à feu moyen.
    A l'ébullition, baissez le feu et faites pocher dix minutes à petits frémissements. Laissez ensuite refroidir le haddock dans le lait.Épluchez puis hachez finement l'échalote, la gousse d'ail, la ciboule ou la ciboulette et le persil.
    Coupez le fenouil en lamelles très fines. Préparez une vinaigrette dans un saladier avec le jus de citron, du sel, du poivre et l'huile. Ajoutez le fenouil et remuez délicatement.Égouttez le haddock. Ôtez la peau et les arêtes, puis écrasez la chair grossièrement avec une fourchette. Ajoutez le hachis d'échalote, d'ail et de fines herbes. Assaisonnez avec un peu de sel et une pincée de cayenne.
    Versez la préparation au haddock dans la pâte à beignets et mélangez bien le tout. Faites chauffer le bain de friture et lorsque l'huile est à bonne température formez les acras avec une cuillère à soupe et glissez-les dans la friture.
    Laissez-les dorer, retournez-les avec l'écumoire puis égouttez-les, au fur et à mesure, sur du papier absorbant.
    Disposez les acras chauds sur un plat de service ou sur des assiettes. Garnissez avec la salade de fenouil. Décorez de rondelles de citron vert et de persil. Servez aussitôt. Châteauneuf-du-Pape blanc
  ]]>
  </preparation>
</recette>
