<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="63292">
  <titre>Daube de boeuf de Sophie</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1,5 kg de morceaux de boeuf (macreuse, collier, paleron...)</p>
    <p>10 carottes</p>
    <p>2 ou 3 oignons</p>
    <p>thym</p>
    <p>4 feuilles de laurier</p>
    <p>10 pruneaux</p>
    <p>4 carrés de chocolat noir</p>
    <p>1 litre de vin</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    De préférence dans une cocotte en fonte (c'est meilleur, mais un fait-tout peut aller aussi), verser le vin, le porter à ébullition et le flamber. Bien remuer avec une cuillère en bois (doucement et en prenant ses précautions) quand il flambe pour que l'alcool s'évapore.
    Puis, ajouter : le boeuf coupé en morceaux de 4 cm de côté, les carottes coupées en grosses lamelles, les oignons émincés, le thym et le laurier. Saler et poivrer.
    Couvrir le tout et laisser mijoter environ 2 heures à feu très doux. Rectifier l'assaisonnement de temps en temps.
    Au bout des 2 heures, rajouter les pruneaux et le chocolat. Les pruneaux servent à adoucir, en plus des carottes (étant pourtant née à Agen, je ne les aime pas particulièrement, mais j'avoue que cela donne un plus à la recette).
    Quant au chocolat, il permet de donner une bonne coloration à la sauce. Laisser cuire 10 min et couper le feu. Laisser refroidir (une demi-journée, une nuit... peu importe).Puis reprendre la cuisson encore 2h. Puis laisser encore refroidir.
    Puis reprendre encore la cuisson 2h.
    Normalement, au bout de 6 heures de cuisson, la daube s'est vraiment bonifiée. Bien entendu, plus vous la ferez réchauffer et meilleure elle sera.
    Si les quantités vous paraissent trop importante, vous pouvez les diminuer. Mais le plus rentable est encore d'en faire beaucoup et de faire congeler (je vous assure qu'elle le supporte très bien, surtout si vous la faite un peu réduire après décongellation).Accompagner votre daube de riz blanc ou de pommes de terre (cuites à part). Ne pas mettre de la piquette. Moi, j'habite à Bordeaux et je mets du Médoc (Baron de Lestac : environ 3,5 € la bouteille). Plus le vin sera de qualité, meilleure sera la daube...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
