<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="168377">
  <titre>Biscotti amande/abricot ou orange/chocolat</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>50g de beurre</p>
    <p>90g de sucre roux</p>
    <p>1 œuf</p>
    <p>1 gousse de vanille (dont vous grattez les grains à l'intérieur) ou une cuillère à café de fleur d'oranger</p>
    <p>5cl de lait </p>
    <p>180g de farine</p>
    <p>un sachet de levure</p>
    <p>50g de polenta</p>
    <p>amandes effilées (25g)</p>
    <p>abricots secs, débités en petits morceaux (une dizaine)</p>
    <p>zestes d'orange (10-15 zestes)</p>
    <p>copeaux de chocolat (1/4 de tablettes de chocolat)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mélanger d'abord le beurre fondu et le sucre. Rajouter ensuite l'œuf, le lait, la farine, la levure, la polenta et la vanille (ou fleur d'oranger). Ajuster la quantité de lait à la consistance de votre pâte : celle-ci doit se tenir et ne pas être liquide. 
    Rajouter ensuite les parfums que vous aurez choisi. Souvent, je divise la pâte en deux pour pouvoir faire des biscottis de deux sortes : amande-abricot d'un côté et orange-chocolat de l'autre. Vous pouvez tester aussi canneberge-chocolat, c'est très bon ! Débiter les ingrédients choisis en petits morceaux et les rajouter à la pâte. 
    verser dans un plat beurré. Mettre à cuire 20min à 60°C. Sortir du four et laisser refroidir.
    Coupez en tronçon fin que vous couchez sur la tranche sur une plaque allant au four. Remettez 15 min à 160°.
    Vous pouvez aussi mettre 8 min sur chaque face. Surveillez bien la cuisson à cette étape là, car en fonction de votre four, c'est là que ça peut bruler!
    Sortir et laisser refroidir. Les biscuits doivent être croustillants tout en restant moelleux. La polenta donne un petit goût qui change de la farine.Pour accompagner un thé, de la glace ou de la crème... ou tout seul.
    Cela se conserve très bien dans une boite fermée... mais en général, ça part très vite !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
