<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="16597">
  <titre>Bolo rei (Portugal )</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g de farine</p>
    <p>30 g de levure de boulanger</p>
    <p>1 dl d'eau</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>1 citron (le zeste râpé)</p>
    <p>3 jaunes d'oeufs</p>
    <p>1,5 l de vin mousseux</p>
    <p>100 g de beurre (ou de margarine)</p>
    <p>150 g de fruits confits variés</p>
    <p>1 oeuf battu (pour passer au pinceau sur la pâte)</p>
    <p>200 g de fruits confits pour décorer</p>
    <p>sucre glace pour décorer</p>
    <p>gelée (parfum au choix)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Verser les 2/3 de la farine dans un récipient.
    Dissoudre la levure de boulanger avec le reste de la farine, dans de l'eau tiède, puis mélanger.
    Dans le récipient avec toute la farine, laisser reposer jusqu à ce que la pâte soit un peu levée.
    Ajouter ensuite, sel, citron, jaunes d'oeufs, vin mousseux et beurre fondu. Bien pétrir la pâte qui doit avoir la consistance de la pâte à pain.Mélanger les fruits coupés en petits morceaux, et mélanger à la pâte, que vous ferez reposer ensuite dans un local tiède, jusqu'à ce que la pâte double de volume.
    Ensuite, faire une boule avec la pâte et façonner le gâteau: le placer dans un moule beurré et saupoudré de farine, puis faire alors une ouverture au couteau à l'intérieur du gâteau et y placez un petit cadeau surprise enveloppé dans du papier végétal, ainsi qu'une fève.
    Laisser encore le gâteau lever un moment, puis avec le pinceau, passer l oeuf battu sur le dessus et autour du gâteau, pour qu'il ait une jolie couleur dorée. Décorez avec les fruits confits et des petits monticules de sucre.
    Mettre au four à 160°C pendant plus ou moins 45 mn ou 1 heure. Attention à ne pas laisser trop dorer le gâteau.
    En sortant du four, passer la gelée au pinceau, sur les fruits confits et démoulez le gâteau sur un plat de service.Bolo Rei , veut dire 'gâteau-Roi', c est un gâteau traditionnel de Noël au Portugal.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
