<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="220095">
  <titre>Chausson aux fruits de mer</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 pâte feuilletée</p>
    <p>1 sachet de cocktail de fruits de mer surgelés (environ 400 g)</p>
    <p>1 poireau</p>
    <p>1/2 oignon</p>
    <p>1 gros champignon de Paris</p>
    <p>25 cl de crème fraîche</p>
    <p>4 cuillères à soupe de vin blanc</p>
    <p>1 cuillère à soupe rase de fumet de poisson</p>
    <p>1 belle noix de beurre</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffez votre four à 220°C (thermostat 7).Émincez et lavez le poireau. Pelez et émincez l'oignon. Émincez le champignon de Paris.
    Dans une poêle anti-adhésive, faites fondre une belle noix de beurre accompagnée d'un filet d'huile d'olive, y ajouter l'oignon et faire revenir celui-ci.A 5 min de cuisson à feu moyen, ajoutez 2 cuillères à soupe de vin blanc et laissez réduire.
    Une fois l'oignon bien translucide et le vin réduit, ajoutez le poireau et laisser cuire à feu doux jusqu'à ce que le poireau soit cuit.N'hésitez pas à mouiller avec 2 cuillères à soupe de vin blanc, voire un peu d'eau. Salez et poivrez, puis mélangez. Réservez.
    Dans la même poêle, faites revenir les fruits de mer afin de leur faire rendre leur eau, cela à feu moyen pendant 10 min.
    Si les fruits mers ont rendu leur eau avant ce laps de temps, passez en feu doux.
    Dans un verre, délayez le fumet de poisson avec un peu de crème fraîche puis ajoutez aux fruits de mer, et ajoutez le reste de la crème.
    Goutez la sauce et rectifiez l'assaisonnement si besoin est. Ajoutez les poireaux et l'oignon puis les champignons, ces derniers cuiront par la suite dans la tourte.Mélangez bien et laissez réduire jusqu'à ce la sauce ne soit pas trop liquide.
    Mettez la préparation sur la moitié de la pâte feuilletée et refermez avec l'autre côté de manière à former un chausson.
    Scellez les bords à l'aide d'une fourchette et éventuellement passez au pinceau un jaune d’œuf pour obtenir une pâte brillante et dorée en fin de cuisson.
    Laissez 20 à 30 min à 220°C. Vin blanc sec
  ]]>
  </preparation>
</recette>
