<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="25902">
  <titre>Tarte à la confiture de courge citronnée et meringuée</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la confiture:</p>
    <p>1 kg courge à confiture (barbarine ou autre appellation) </p>
    <p>1 kg sucre à confiture</p>
    <p>2 citrons non traités</p>
    <p>3 ou 4 feuilles de verveine</p>
    <p>3 ou 4 feuilles de sauge ananas</p>
    <p>1 rameau de thym-citron</p>
    <p>Pour la pâte brisée:</p>
    <p>200 g de farine</p>
    <p>100 g de beurre</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>eau</p>
    <p>Pour la meringue:</p>
    <p>3 blancs d'oeufs, 70 g de sucre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Confiture à préparer à l'avance : 
    Couper la courge en petites tranches pour enlever la peau très dure et les graines. 
    Couper la pulpe en petits morceaux. 
    Mettre dans la bassine avec le sucre à confiture, le zeste des 2 citrons coupés finement et leur jus, les feuilles de verveine et de sauge-ananas, le thym-citron. 
    Porter à ébullition 5 mn. 
    Mettre en pots, laisser refroidir les pots retournés. 
    Pâte brisée: 
    Couper le beurre en morceaux sur la farine dans une terrine. 
    Travailler du bout des doigts pour incorporer le beurre. 
    Mouiller avec l'eau à température ambiante pour former une boule. 
    Périr rapidement et légèrement. 
    Étendre la pâte dans le moule. 
    Meringue: 
    Battre les blancs des oeufs en neige avec le sucre. 
    Piquer la pâte avec une fourchette et la faire cuire à blanc 15 mn à 150°C . 
    Étaler la valeur d'un pot de 500 g de confiture sur la pâte. 
    Couvrir avec les blancs en neige et marquer la surface à la fourchette pour la décoration. 
    Remettre au four à 180°C jusqu'à ce que le dessus de la tarte prenne une couleur de miel. 
    Servir frais.
    les pots de confiture restants seront appréciés pour accompagner les crêpes.
    On pourra utiliser toute confiture acidulée.
    Plus rapide encore avec pâte achetée au rayon frais. clairette de Die
  ]]>
  </preparation>
</recette>
