<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="39852">
  <titre>Brochettes géantes de boeuf et de fruits séchés enrobés de lard, sauce tomate</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>500 à 600 g de viande de boeuf (bifteck)</p>
    <p>16 tranches très fines de lard salé ou fumé</p>
    <p>8 figues séchées moelleuses</p>
    <p>8 pruneaux séchés</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>Pour la sauce :</p>
    <p>5 tomates</p>
    <p>2 cuillères à café de purée de tomates</p>
    <p>2 cuillères à café de raifort (bocal)</p>
    <p>2 morceaux de sucre de canne</p>
    <p>2 cuillères à soupe de sauce soja</p>
    <p>1 cuillère à café d'herbes de Provence</p>
    <p>1 cuillère à café de paprika </p>
    <p>1 cuillère à café de thym</p>
    <p>1 feuille de laurier</p>
    <p>3 branches de basilic frais</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Enveloppez les pruneaux et les figues dans le lard.Débitez la viande en morceaux (± 4 cm) et piquez-les sur la broche en alternant avec les prunes et les figues au lard. Saupoudrez d'herbes de Provence et d'1 cuillère à café de paprika.
    Coupez les tomates en dés.
    Emincez menu l'oignon.
    Hachez finement le basilic.
    Cuisson:Faites revenir l'oignon dans 1 cuillère à soupe d'huile d'olive. Ajoutez les dés de tomates, la purée de tomates, la sauce soja, les morceaux de sucre de canne, le paprika, le raifort, la feuille de laurier, le thym et 2 cuillères à soupe d'eau. Couvrez et laissez mijoter à feu doux, pendant 10 min. Terminez en ajoutant le basilic, salez et poivrez.
    Faites cuire les brochettes 2 min. de chaque côté sur un barbecue bien chaud, ou plus longtemps si vous aimez la viande cuite à point. Servez les brochettes et la sauce tomate piquante avec une salade verte et une pomme de terre farcie. Vous pouvez agrémenter la salade de quelques noix broyées.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
