<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="38697">
  <titre>Pasta alla caprese (pâtes tomates mozzarella)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>fusilli (ou penne rigate par exemple, entre 80 et 100 g par personne)</p>
    <p>mozzarella (environ 70 g par personne)</p>
    <p>tomates (1 par personne)</p>
    <p>ail (à doser selon le goût)</p>
    <p>origan sec (idem)</p>
    <p>basilic frais (plus y en a, mieux c'est !)</p>
    <p>huile d'olive (pas trop pour ceux qui sont au régime)</p>
    <p>sellli (ou penne rigate par exemple, entre 80 et 100 g par personne) </p>
    <p>mozzarella (environ 70 g par personne)</p>
    <p>tomates (1 par personne)</p>
    <p>ail (à doser selon le goût)</p>
    <p>origan sec (idem)</p>
    <p>basilic frais (plus y en a, mieux c'est !)</p>
    <p>huile d'olive (pas trop pour ceux qui sont au régime)</p>
    <p>sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettez une grande casserole d'eau salée sur le feu.
    Préparez la sauce :Découpez les tomates en petits dés et mettez-les dans une passoire pour éliminer l'excès de jus.
    Découpez la mozzarella en petits dés.
    Placez tomates et mozza dans un saladier et assaisonnez avec sel huile et origan.
    Ajoutez le basilic ciselé ou haché, l'ail haché ( ou pilé selon les goûts).Pendant ce temps l'eau aura atteint l'ébullition. Faites cuire vos pâtes seulement au moment oû vous êtes prêts à les servir car elles perdent tout leur charme si on les réchauffe.
    Surveillez attentivement le degré de cuisson de vos pâtes : elles doivent être al dente... et en aucun cas ramollies. Après les avoir égouttées, vous pouvez soit les verser directement dans le saladier avec les tomates mozza, soit les doucher à l'eau froide avant, selon si vous voulez que la mozzarella fonde ou qu'elle reste entière.Mélangez et servez immédiatement pour apprécier le côté mi-chaud mi-froid.Ce plat est l'idéal pour l'été, car il peut aussi être servi froid sous forme de salade de pâtes. Dans ce cas il faudra refroidir parfaitement les pâtes avant de les mettre dans la sauce pour que les morceaux de mozzarella restent bien entiers.
    Mais personnellement je préfère verser les pâtes encore chaudes parce que les parfums ressortent mieux et la mozzarella fond légèrement. 
  ]]>
  </preparation>
</recette>
