<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="83751">
  <titre>Gratin de Ravioles jambon-chèvre à la crème ail-persil</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte à ravioles:</p>
    <p>300 g de farine</p>
    <p>4 oeufs moyens</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'huile</p>
    <p>4 cuillères à soupe de fécule de maïs</p>
    <p>Pour la farce : </p>
    <p>1/2 buche de chèvre ou 70g</p>
    <p>2 tranches de jambon</p>
    <p>2 petits fromages fondus type Kiri</p>
    <p>3 tranches de pain de mie écroutées</p>
    <p>1 cuillères à soupe de lait</p>
    <p>1 cube de bouillon pour la cuisson des ravioles</p>
    <p>1 jaune d'oeuf pour l'étanchéitéPour le gratin:</p>
    <p>30 cl de crème liquide</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>1/2 bouquet de persil</p>
    <p>cheddar ou fromage rapé</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire la pâte à ravioles :
    Faire un puit dans la farine. 
    Battre les oeufs entiers et l'huile en omelette légère.
    Ajouter à la farine, mélanger à la fourchette, puis à la main jusqu'à obtenir une pâte lisse, souple, élastique qui ne colle plus. 
    Fariner, filmer, laisser reposer 1 heure au frigo.
    Couper (au ciseau) en 4. Abaisser jusqu'à 1mm, laisser reposer au mieux sur un séchoir à pâte, sinon, à plat, le temps d'abaisser les autres pâtons. Fariner légèrement.
    Laisser reposer le temps de faire la farce.
    Écrouter le chèvre. Hacher le jambon et l'amalgamer avec les fromages ainsi que la mie de pain mouillée au lait. Poivrer.
    Redonner un coup de rouleau sur les pâtes. Les fariner.
    Découper à l'emporte pièce un nombre pair de cercles. 
    Dans la moitié, déposer une petite cuillère de farce, en laissant environ 1 cm tout autour.
    Battre le jaune d'oeuf et ajouter un peu d'eau. 
    Prendre un pinceau et badigeonner le bord, autour de la farce, avec le jaune battu.
    Recouvrir d'un autre rond de pâte, bien sceller, presser très doucement entre les paumes pour chasser une éventuelle bulle d'air. 
    Réserver sur un ligne saupoudré de fécule de mais. 
    Procéder ainsi jusqu'à épuisement de la pâte ou de la farce.
    Écraser les gousses d'ail sous la lame d'un couteau. Hacher le persil. 
    Mettre la crème à bouillir avec l'ail et le persil. Dès que cela bout, couper le feu, couvrir, laisser infuser 10 min.
    Porter une grande casserole d'eau à ébullition avec le cube de bouillon. 
    Pocher les ravioles 2 min.
    Les égoutter, les disposer dans un plat à gratin, ajouter la crème, recouvrir du cheddar. 
    5 minutes sous le grill du four !
    Accompagner d'une salade bien assaisonnée. Je n'avais pas de cheddar la dernière fois, je l'ai fait avec des tranches de fromage fondu type toastinettes pour burger (j'ai honte...)coupées en lanière sur le dessus et c'était délicieux !!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
