<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="227989">
  <titre>Baba à l'orange facile</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 œufs entiers</p>
    <p>3 cuillères à soupe de lait</p>
    <p>3 cuillères à soupe d'huile </p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>1 sachet de levure</p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé</p>
    <p>125 g de sucre</p>
    <p>125 g de farine</p>
    <p>1 zeste d'une orange non-traitée</p>
    <p>Pour le sirop :</p>
    <p>25 cl de jus d'orange (1 à 2 oranges)</p>
    <p>25 cl d'eau</p>
    <p>150 g de sucre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour le gâteau :Beurrer et fariner un moule à savarin afin de faciliter le démoulage du gâteau à la fin de la cuisson.
    Zester une orange non-traitée.
    Battre les 2 œufs entiers, y ajouter 3 cuillères à soupe de lait, 3 cuillères à soupe d'huile, 1 pincée de sel, le sachet de sucre vanillé, les 125 g de sucre, petit à petit les 125 g de farine et terminer par le sachet de levure.
    Ajouter les zestes d'orange.
    Verser la préparation dans le moule et enfourner pendant environ 25 à 30 min à 180°C (thermostat 6) en chaleur tournante (surveiller attentivement pour ne pas que le gâteau brunisse). Le gâteau est cuit lorsque la lame du couteau ressort sèche et qu'il semble facile à démouler.
    Pendant ce temps là, préparer le sirop qui servira à imbiber le gâteau.
    Dans une casserole, verser les 25cl d'eau avec les 25cl de jus d'orange et les 150 g de sucre.Mélanger régulièrement à feu doux.
    Le mélange est prêt lorsqu'il y a un léger frémissement (avant l'ébullition soit environ 20/25 min).Le sirop doit être chaud lorsqu'il sera versé sur le gâteau.Démouler le gâteau dans un plat creux dès sa sortie du four.
    Verser aussitôt dessus, mais petit à petit, le sirop encore chaud pour laisser le temps au gâteau de l'absorber.
    Laisser refroidir et reverser de temps en temps sur le gâteau le surplus de sirop qui est dans le fond du plat.Pour une présentation optimum, le démoulage est une étape cruciale d’où l'importance de la bonne cuisson du gâteau.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
