<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="23435">
  <titre>Tarte aux pignons et sa crème anglaise au miel</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte sucrée:</p>
    <p>1 kg farine</p>
    <p>500 g beurre ramoli</p>
    <p>400 g sucre semoule</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>5 g sel</p>
    <p>Pour l'appareil pour la tarte aux pignons :</p>
    <p>1 kg frangipane</p>
    <p>300 g crème pâtissière</p>
    <p>100 g raisin</p>
    <p>50 g rhum</p>
    <p>200 g pignons</p>
    <p>100 g gelée d'abricot</p>
    <p>Pour la frangipane :</p>
    <p>500 g beurre ramoli</p>
    <p>500 g sucre glace</p>
    <p>500 g poudre d'amandes</p>
    <p>100 g farine</p>
    <p>10 oeufs</p>
    <p>1 cuillère à soupe de rhum</p>
    <p>Crème pâtissière :</p>
    <p>10 jaunes d'oeufs</p>
    <p>250 g sucre semoule</p>
    <p>50 g Maïzena</p>
    <p>50 g farine</p>
    <p>1 L lait</p>
    <p>Pour la crème anglaise au miel :</p>
    <p>10 oeufs</p>
    <p>200 g sucre semoule</p>
    <p>1 L lait</p>
    <p>65 g miel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pâte sucrée : Dans un robot, mixer en premier le beurre et le sucre glace, puis les oeufs, le sel et la farine. 
    Etaler dans les tartelettes. Frangipane : Mélanger le beurre et les oeufs ensembles, y ajouter le sucre glace la poudre d'amandes, puis la faine et le rhum. Pâtissière : Blanchir les jaunes avec le sucre, ajouter la farine et la Maïzena puis le lait bouillant. Mettre sur feu doux et faire épaissir. Appareil tarte aux pignons : Mélanger la frangipane avec la pâtissière, y ajouter le raisin qui à été préalablement macéré dans le rhum. Assemblage : Verser l'appareil à tarte aux pignons dans les tartelettes sur la pâte sucrée. Recouvrir l'appareil de pignons et cuire à 180°c pendnat 30 mn. Crème anglaise : Faire bouillir le lait. Blanchir les jaunes avec le sucre. Verser dans le lait et ajouter le miel. Faire épaissir à feu doux. Ce sert tiède ou à température ambiante.C'est succulent, ça change des tartes habituelles!Peut se réaliser dans un plat à tarte
    Vous pouvez acheter de la crème patissière et de la frangipane dans le commerce ce qui diminuera le temps de préparation.  se garde 2-3 jours au frais
  ]]>
  </preparation>
</recette>
