<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="224462">
  <titre>Petits flans de crabe, sauce Michèle</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>2 tourteaux femelles assez gros (ou un couple, 800 g pièce environ ou un très gros de 2 kg)</p>
    <p>1 poignée de gros sel pour la cuisson des crabes</p>
    <p>3 œufs </p>
    <p>10 cl de lait</p>
    <p>5 cl crème liquide</p>
    <p>1 cuillère à café rase de curry</p>
    <p>1/2 cuillère à café de moutarde forte</p>
    <p>2 ou 3 gouttes de tabasco ( facultatif)</p>
    <p>sel </p>
    <p>poivre</p>
    <p>quelques feuilles de salade verte (pour la déco !)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Petits flans :Cuire les crabes dans de l'eau bouillante très salée (l'idéal étant l'eau de mer) pendant 15 min pour des crabes de 800 g ou 20 min pour un plus gros après reprise de l'ébullition, à feu moyen
    Égoutter et laisser refroidir.
    Le plus fastidieux ! Éplucher les crabes ! Il faut compter une bonne heure, c'est un peu plus rapide avec un gros.
     
    Mettre de côté l'intérieur des carapaces (le rouge c'est à dire les œufs - c'est pour ça qu'il faut au moins une femelle - et le jaune) dans un bol, en garder la valeur d'un demi bol pour la sauce et mélanger le reste à la chair du crabe.
    Battre les œufs avec le lait, 3 pincées de curry (ayez la main légère !) un peu de sel et de poivre et de tabasco.Mélanger avec la chair des crabes, goûter pour ajuster l'assaisonnement en sel et poivre.
    Remplir des moules à muffin de la préparation ou des ramequins (l'idéal étant des moules en silicone), si on n'a pas de moules en silicone, ne pas oublier de beurrer ou de huiler les moules.
    Faire cuire à four moyen, thermostat 6, pendant 20 min environ.
    Laisser tiédir et démouler, c'est meilleur presque froid.
    Sauce :Mélanger le demi bol de l'intérieur des carapaces avec la crème, le curry restant et la moutarde, goûter pour ajuster l'assaisonnement en sel et poivre et faire chauffer le mélange à feu doux en le remuant, si ce n'est pas homogène, donner un petit coup de mixer.
    Service à l'assiette :Mettre une ou deux feuilles de salade, le petit flan entouré de sa sauce tiédie.Ne pas abuser des épices, juste souligner le goût des crabes, ce serait dommage d'avoir passé tant de temps à l'épluchage pour masquer le goût des crabes ! Prendre des crabes bien lourds et bien vivants. vin blanc ,un Sancerre par exemple
  ]]>
  </preparation>
</recette>
