<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="219005">
  <titre>Samossas au poulet façon pastilla</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g d’escalope de poulet</p>
    <p>500 g d’oignons</p>
    <p>20 feuilles de brick</p>
    <p>6 œufs (+1 pour fermer les bricks)</p>
    <p>100 g d’amandes en poudre</p>
    <p>½ bouquet de coriandre</p>
    <p>½ bouquet de persil</p>
    <p>1 cuillère à soupe de sucre</p>
    <p>2 cuillères à soupe de miel</p>
    <p>1 cuillère à café de gingembre</p>
    <p>1,5 cuillères à café de cannelle</p>
    <p>safran</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre</p>
    <p>huile</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Couper les escalopes de poulet en fines lamelles irrégulières. Les faire revenir quelques minutes avec les oignons hachés, le sel, le poivre, le gingembre, le safran et le 1/2 verre d'huile (ne pas brûler les épices).Ajouter un grand verre d'eau et laisser cuire à feu moyen 30 min environ en tournant la viande au moins une fois.
    Hacher le persil et la coriandre et réserver.
    Enlever les morceaux de poulet, mettre dans le jus les herbes hachées et laisser réduire à découvert et à feu un peu plus fort, le but est d'obtenir une sauce épaisse presque sans liquide (12 à 15 min).Ajouter à la sauce ainsi obtenue, le miel (un peu de plus s'il le faut) et la cannelle. Vérifier l’assaisonnement.
    Faire mijoter 10 min, ajouter les œufs battus en omelette, continuer la cuisson à feu doux sans cesser de tourner jusqu'à l'obtention d'une brouillade consistante puis laisser refroidir.Mélanger le sucre et les amandes et les ajouter au mélange refroidi.
    Napper les feuilles de brick d’huile pour les assouplir. Les plier en deux puis une deuxième fois pour faire une bande. Mettre une cuillère de farce sur un des côtés, puis façonner les samossas.
    Les faire cuire à la poêle de manière à ce qu’ils soient dorés de chaque côté.Parsemer au moment de servir les samossas de sucre glace et de cannelle.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
