<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="44954">
  <titre>Damier</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte sablée nature :</p>
    <p>100 g de beurre mou</p>
    <p>50 g de beurre demi-sel</p>
    <p>100 g de sucre glace</p>
    <p>3 jaunes d'oeufs</p>
    <p>50 g de poudre d'amandes</p>
    <p>200 g de farine</p>
    <p>Pour la pâte sablée au chocolat :</p>
    <p>100 g de beurre mou </p>
    <p>50 g de beurre demi-sel</p>
    <p>100 g de sucre glace</p>
    <p>30 g de poudre d'amandes</p>
    <p>3 jaunes d'oeufs</p>
    <p>250 g de farine </p>
    <p>40 g de cacao</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    1/Préparez séparément les 2 pâtes sablées, en battant les 2 beurres avec le sucre glace, jusqu'à ce que le mélange prenne du volume.
    2/Ajoutez la poudre d'amandes et les jaunes d'oeufs, un à un, et enfin la farine et le cacao en poudre, pour la pâte au cacao.
    3/Enveloppez les 2 pâtes de film étirable, et faites-les reposer 1 h au frais.
    4/Abaissez ces pâtes au rouleau à 1,5cm d'épaisseur. Réservez un peu de pâte au chocolat.
    5/Badigeonneez la pâte au chocolat de jaune d'oeuf.
    6/Collez l'abaisse nature, en la posant exactement sur l'abaisse au chocolat. Egalisez les bords. Découpez la pâte en bandes de 1,5cm d'épaisseur.
    7/Collez à la dorure les bandes 2 par 2, en les alternant de façon à former un damier à la coupe (vous obtenez un boudin de section carrée, composé de 4 bandes).
    8/Abaissez le reste de pâte au chocolat à 3 mm d'épaisseur, et entourez le boudin de cette abaisse. Enveloppez de film étirable, et réservez 1 h au frigo.
    9/Préchauffez le four à 180°C (th 6), à chaleur tournante.
    10/Garnissez une plaque de toile siliconnée ou de papier sulfurisé.
    11/Détaillez le boudin en tranches de 8 mm d'épaisseur, disposez-les sur la toile siliconée. Faites cuire environ 15 min, jusqu'à obtenir une légère coloration...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
