<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="14365">
  <titre>Calamars à l'encre et soufflé de persil</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>600 g de calamars frais (avec leur encre )</p>
    <p>4 poivrons, de deux couleurs, par exemple 2 jaunes et deux rouges</p>
    <p>1 tête d'ail</p>
    <p>3 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>1/2 litre de lait</p>
    <p>2 cuillères à soupe de farine</p>
    <p>2 cuillères à soupe de beurre</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>1 gros bouquet de persil hâché</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Les calamars :
    Nettoyer soigneusement les calamars en préservant leur encre (si par cas les poches étaient trop vide réserver les yeux). Les couper en lanières.
    Nettoyer la tête d'ail et couper les gousses en lamelles. Mixer les poches d'encre (et/ou les yeux), réserver.
    Mettre l'huile d'olive dans une sauteuse. Lorsqu'elle est bien chaude, ajouter les calamars puis l'ail.
    Laisser cuire à feu doux jusqu'à évaporation presque complète du jus. Ajouter l'encre.
    Tourner jusqu'à épaississement de la courte sauce.
    Assaisonner à son goût. Eteindre le feu, réserver.
    Pendant ce temps, couper les poivrons en deux dans le sens de la longueur, puis les épépiner.
    Le soufflé :
    Dans une casserolle, faire fondre le beurre, ajouter la farine, laisser blondir, ajouter le lait, tourner au fouet pour éviter les grumeaux jusqu'à obtenir un appareil très épais. Assaisonner à son goût.
    Hors du feu ajouter les jaunes d'oeufs, puis les blancs battus en neige et enfin le persil.
    Préchauffer le four à four chaud (environ 200°C).
    Garnir les poivrons avec les calamars, couvrir avec le soufflé (environ 1 cuillère à soupe 1/2).
    Disposer les poivrons garnis dans un plat en terre (à défaut dans le plat du four), mettre au four 30 mn (jusqu'à obtention d'une belle couleur marron clair sur le soufflé.
    Attention, le soufflé retombe vite, prévoir la mise au four au bon moment!!!
     un Graves ou un Anjou village (rouge bien-sur !)
  ]]>
  </preparation>
</recette>
