<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="25451">
  <titre>Gratin du pêcheur aux fruits de mer</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>12 coquilles Saint-Jacques</p>
    <p>12 langoustines</p>
    <p>300 g de crevettes roses décortiquées</p>
    <p>24 moules</p>
    <p>6 échalotes hachées</p>
    <p>30 cl de vin blanc sec</p>
    <p>1 branche de thym</p>
    <p>1 feuille de laurier</p>
    <p>3 verres de riz</p>
    <p>75 g de beurre</p>
    <p>75 g de farine</p>
    <p>30 cl de crème fraîche</p>
    <p>120 g de fromage hollandais râpé type Gouda, Edam ou Maasdam</p>
    <p>2 cuillère à soupe de cognac ou whisky</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Laver les moule, les langoustines, les crevettes.
    Faire bouillir 1 grande casserole d'eau salée. Y faire cuire le riz 15 minutes.
    Faire ouvrir les moules dans une autre casserole avec 15 cl de vin blanc et 3 échalotes hachées, environ 5 minutes à feu vif. Filtrer le jus et décoquiller les moules.
    Réserver.
    Mettre les coquilles Saint-Jacques dans une autre casserole avec 15 cl d'eau, 15 cl de vin blanc, 3 échalotes hachés, du sel et du poivre. Couvrir et laisser chauffer 5 minutes sur feu doux.
    Egoutter, filtrer le jus et décoquiller les Saint-Jacques.
    Faire bouillir une quatrième casserole d'eau avec du sel, , du thym et du laurier. Y jeter les langoustines et laisser cuire 2 minutes. Egoutter aussitôt et récupérer le jus de cuisson, puis le filtrer.
    Faire fondre le beurre dans une casserole, y verser la farine et laisser épaissir et blondir. Ajouter environ 75 cl de jus de cuisson filtrés des moules, langoustines et coquilles Saint-Jacques.
    Laisser épaissir en remuant bien.
    Rajouter la crème et le cognac, fouetter et laisser cuire encore 10 min, de manière à obtenir une sauce bien épaisse.
    Beurrer un plat à gratin. Etaler le riz au fond. Répartir les fruits de mer sur le tout et verser la sauce.
    Parsemer de fromage râpé et déposer quelques noisettes de beurre. Faire gratiner environ 15 minutes au four à 240°C (thermostat 8). Passer éventuellement quelques minutes sous le grill et servir.
    On peut mixer le corail des saint-jacques avant de l'ajouter à la sauce.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
