<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="21725">
  <titre>Feuilles de chou farcies au riz et aux légumes</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 petit chou vert</p>
    <p>1 brin de persil</p>
    <p>1 cube de bouillon de volaille</p>
    <p>50 cl d'eau chaude</p>
    <p>1 cuillère à soupe de chapelure</p>
    <p>40 g de gruyère râpé</p>
    <p>40 g de beurre</p>
    <p>Pour la farce :</p>
    <p>100 g de riz</p>
    <p>4 tomates</p>
    <p>200 g de champignons de Paris</p>
    <p>1 poireau</p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>1 cuillère à soupe de crème fraîche</p>
    <p>40 g de gruyère râpé</p>
    <p>1 citron jaune</p>
    <p>6 brins de persil</p>
    <p>1 morceau de 3 cm de racine de gingembre</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>Pour la sauce :</p>
    <p>35 cl de coulis de tomate</p>
    <p>15 cl de crème fraîche</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Nettoyer le chou, lui retirer les côtes épaisses, puis le blanchir 10 min dans l'eau bouillante salée. L'égoutter et le réserver.
    Préparer ensuite la farce :
    Mettre le riz à cuire dans 25 cl d'eau bouillante salée pendant 20 min puis l'égoutter.
    Plonger ensuite les tomates dans l'eau bouillante pendant 3 min, puis les peler, les épépiner et les détailler en dés.
    Nettoyer les champignons en les plongeant dans un bain d'eau vinaigrée, leur couper le pied terreux, les égoutter, puis les hacher grossièrement au mixeur. Les arroser du jus d'1 citron jaune, puis les réserver.
    Laver les poireaux, les émincer, puis ciseler le persil.
    Dans une jatte, mélanger le riz égoutté avec les tomates, les champignons, les poireaux et le persil. Battre légèrement l'oeuf avec la crème fraîche et le fromage, puis ajouter le mélange obtenu dans la jatte avec les autres ingrédients.
    Bien mélanger de façon à obtenir une farce parfaitement homogène.
    Râper le gingembre jusqu'à obtenir une demie-cuillère à café, puis saupoudrer la farce avec. Saler, poivrer et réserver.
    Préchauffer votre four à 210°C (thermostat 7).
    Choisir une dizaine de grandes feuilles de chou, puis les farcir et les rouler en repliant bien les extrémités des feuilles afin de former des paquets.
    Tapisser le fond d'une cocotte beurrée avec les feuilles de choux non-utilisées, puis y déposer les paquets. Verser 50 cl de bouillon chaud, parsemer de morceaux de beurre, puis recouvrir du reste des feuilles de chou et couvrir.
    Enfourner la cocotte pendant 1 h, puis retirer les feuilles de chou du dessus.
    Mélanger le gruyère râpé avec la chapelure et parsemer les paquets avec avant de remettre au four pour gratiner pendant 15 min.
    Pendant ce temps, préparer la sauce et faire chauffer le coulis de tomate dans une petite casserole avec la crème. Saler, poivrer puis porter à ébullition en remuant.
    Servir les paquets de chou avec la sauce tomate en saucière.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
