<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="42812">
  <titre>Brioche P'tit Déj' aux pommes de terre</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>125 g de pommes de terre à chair farineuse</p>
    <p>250 g de farine T.55</p>
    <p>60 g de sucre</p>
    <p>35 g de beurre</p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>5 cl de lait tiède</p>
    <p>1 sachet de levure de boulangerie (Super Active)</p>
    <p>2 pincées de sel</p>
    <p>1 oeuf (le jaune)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire cuire la pomme de terre, avec sa peau, à l'eau bouillante.
    Lorsqu'elle est cuite, la laisser refroidir puis la peler, et l'écraser à la fourchette.
    Mettre la farine et la levure Super Active dans un saladier, et ajouter le sel. Faire un puits, et y placer la purée de pommes de terre, le sucre, l'oeuf entier, et le beurre ramolli en petits morceaux.Pétrir doucement le mélange, en commençant par le centre. Ajouter petit à petit le lait, et pétrir jusqu'à l'obtention d'un mélange homogène.
    Former alors une boule, et la placer directement dans un moule à brioche beurré (ou dans des moules à briochettes en silicone, ou encore directement sur la plaque du four recouverte de papier sulfurisé). Laisser lever 3 à 4 h au maximum, à température ambiante.
    Dorer les briochettes avec 1 jaune d'oeuf, additionné d'un peu de lait, puis mettre le moule dans le four préchauffé à 180°C (thermostat 6), et cuire entre 20 et 35 min, selon la taille de la brioche ou des briochettes.
    Si les briochettes ou brioche colorent trop rapidement, couvrir d'une feuille d'alu.Vérifier la cuisson avec la lame d'un couteau.
    La déguster nature, avec de la confiture, ou avec un carré de chocolat...
    Vous pouvez également disposer des pralines roses dessus, ou encore faire un chinois en ajoutant de la crème pâtissière!P.S : J'avoue que cette pâte à brioche est assez difficile à travailler, et très collante; mais c'est pas très étonnant pour une pâte à base de pommes de terre, si vous avez déjà essayé de faire des gnocchis de pommes de terre!Pour ma part, je mets tout dans ma cuve de ma Machine A Pain pour le pétrissage, puis je façonne à la main en ajoutant de la farine...Brioche très populaire à Singapour, et tous nos visiteurs en raffolent...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
