<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="31689">
  <titre>Tarte poires, amandes et chocolat (micro ondes)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 pâte sablée</p>
    <p>450 g de poires au jus</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>150 ml lait</p>
    <p>2 cuillères à soupe sucre roux</p>
    <p>4 cuillères à soupe poudre d'amandes</p>
    <p>2 cuillères à soupe amandes effilées</p>
    <p>60 g de chocolat noir</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Ustensile : il faut un micro ondes grill
    Foncer un moule à tarte avec la pâte sablée. 
    Le mettre à cuire dans le micro-ondes grill selon les indications du fabricant (dans le mien : 12 mn, maintien + grill 2). Pendant ce temps : Égoutter les poires. 
    Battre les oeufs, y incorporer le sucre, les amandes en poudre, du lait et bien mélanger. Faire fondre le chocolat avec un peu d'eau. Le détendre avec du lait. Il est temps de mettre le fond de tarte à refroidir sur une grille. Essuyer les poires avec du papier absorbant et les couper en lamelles. 
    Les disposer sur le fond de tarte. 
    Recouvrir avec la préparation. 
    Puis verser joliment le chocolat en filet. Mettre à cuire en surveillant : 15 mn sur combiné, grill 2 + moyen. Répartir les amandes effilées avant la fin de la cuison pour qu'elles grillent.Il est important que le chocolat soit assez liquide pour pouvoir être incorporé en filet et rester fondant, sinon il durcit.
    Le lait peut être remplacé par de la crème. Question de calories...
    Prévoyez quand même un repas léger, la pâte sablée vaut une part de féculent !Bien sûr, la tarte peut être cuite au four traditionnel. Mais le résultat est beaucoup moins beau. L'avantage du micro ondes, c'est que ça va plus vite, que ça consomme moins et que la tarte est vraiment gonflée !On peut faire la même chose avec des pommes, des abricots, des prunes, des pêches sans chocolat bien sûr et même sans fond de tarte.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
