<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="219095">
  <titre>Feuilleté surprise au saumon et au boursin et ricotta</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 paquet de pâte feuilletée (épaisse de préférence)</p>
    <p>3/4 d'un paquet de boursin (figues/noix ou herbes)</p>
    <p>3/4 d'un pot de ricotta (1 pot 250 g)</p>
    <p>100 à 150 g de saumon fumé (en cubes, lardons ou chutes)</p>
    <p>1/2 paquet de salade (1 grand paquet de 175g ; mâche ou mâche/roquette, éviter la roquette seule pour son goût amer)</p>
    <p>1/2 cuillère à café d’ail</p>
    <p>1 pincée généreuse d’origan</p>
    <p>1 pincée généreuse de basilic</p>
    <p>12 olives noires dénoyautées</p>
    <p>5 tomates séchées</p>
    <p>2 cuillères à café de confit de figues (s’il y a, mais c’est un ingrédient « top secret »)</p>
    <p>1 œuf (le blanc et le jaune séparés)</p>
    <p>poivre (le sel étant pour moi inutile à cause de saumon)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 160°C (thermostat 5-6).Préparation de la farce :Dans un saladier, mélanger à l’aide d’une cuillère en bois la ricotta, le boursin, la salade, les cubes de saumon, l’ail, les olives noires, les tomates séchées, les herbes, le confit de figues, poivrer le tout et, à la fin, ajouter le blanc d’œuf pour former une bonne pâte.
    Formation du pavé :Étaler dans un plat allant au four la pâte feuilletée avec son papier sulfurisé.A l’aide d’une cuillère en bois, étaler la farce bien au milieu pour former un pavé. Rabattre la pâte sur le pavé : d’abord les deux côtés, serrer bien à la base, puis, de la même façon, les grands plis en  avant et en arrière. Tout doit se recouvrir pour éviter que la pâte ne se rouvre pas à la cuisson. Si le pavé est trop bombé, il vaut mieux enlever un peu de farce.
    Glacer tout le pavé avec le jaune d’œuf pour une couleur bien dorée et mettre au four pour 40 minutes.
    Laisser suffisamment tiédir avant de servir avec une petite salade de tomates (au vinaigre de vin et à la menthe ciselée par exemple)Et vous m’en direz des nouvelles…Peut servir d'entrée...(On peut varier les ingrédients de la farce, bien sûr, remplacer le saumon par du jambon, par exemple, ajouter un peu de mozzarella râpée etc.) Un bon Pouilly Fuissé par exemple.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
