<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="18667">
  <titre>Spaghettis al vino</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 kg de spaghettis</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>800 g d'échine de porc (ou de boeuf haché, je compte 200 g par personne) </p>
    <p>1 kg de tomates préparées (ou en boîte) </p>
    <p>35 g de concentrée de tomate</p>
    <p>600 g d'olives noires (dénoyautées, de préférence) </p>
    <p>75 cl de vin rouge (pas un gigondas mais pas de la piquette non plus) </p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>bouquet garni</p>
    <p>huile d'olive</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Émincer l'oignon, couper la viande, faire revenir le tout dans 2 cuillères à soupe d'huile (attention, si on utilise l'échine - plus goûteuse mais plus grasse - l'émincer grossièrement et la faire dorer sans matière grasse avant d'ajouter huile et oignons). Une fois que ces ingrédients commencent à se colorer, ajouter le concentré de tomate, baisser le feu au besoin pour faire compoter légèrement le tout, ajouter les olives qui vont rendre un peu de leur eau, continuer à laisser compoter 5 mn en remuant régulièrement. 
    Ajouter enfin les tomates (soit pelées en boîte -gaffe alors aux ingrédients, privilégier le contenu tomates + jus de tomates aux contenus bourrés d'acide citrique et de conservateurs inutiles et pas forcément moins chers), y joindre sel, poivre et bouquet garni (laurier, thym...), laisser chauffer 5 mn et ajouter le vin (1 bouteille = 75 cl). Laisser mijoter à couvert et à feu moyen (45 mn).Parallèlement, faire bouillir les pâtes 'al dente'. Servir en assiette, nappées de sauce, accompagnées de parmesan (emmenthal à défaut).Attention, pour que le plat soit réussi, il faut que la sauce (d'abord très liquide) épaississe : le vin doit perdre en alcool pour ne garder que son parfum, intimement mêlé à celui des olives noires...  rouge rond et puissant d'italie, de languedoc ou de côtes-du-rhône
  ]]>
  </preparation>
</recette>
