<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="13340">
  <titre>Leckerli</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>200 g de sucre ou de cassonade</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>4 oeufs</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'épices pour pain aux poires</p>
    <p>1 citron, uniquement le zeste râpé</p>
    <p>60 g d'écorces d'orange confites et autant d'écorces de citron confites, hachées</p>
    <p>250 g de noisettes moulues</p>
    <p>60 g de beurre ou de margarine, liquides, légèrement refroidis</p>
    <p>250 g de farine</p>
    <p>Pour le glaçage au kirsch :</p>
    <p>150 g de sucre glace</p>
    <p>1 cuillère à soupe de kirsch ou de jus de citron </p>
    <p>2 cuillères à soupe d'eau</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mélanger le sucre, le sel et les oeufs dans une terrine jusqu'à ce que l'appareil blanchisse.
    Ajouter les épices, le zeste de citron, les écorces confites, les noisettes et le beurre, mélanger.
    Ajouter la farine et rassembler en pâte.
    Façonnage : étaler la pâte sur 1 cm d'épaisseur, directement sur une plaque recouverte de papier à pâtisserie.
    Cuisson : 20 à 25 minutes au milieu du four, préchauffé à 180°C.
    Glaçage : bien mélanger tous les ingrédients, étaler juste après la cuisson sur la pâte encore chaude.
    Décor : parsemer à volonté le glaçage encore humide d'écorces d'orange hachées.
    Découpage : détailler tout de suite en rectangles d'environ 4 x 5 cm. Pour de plus petits leckerli, partager les rectangles en longueur.
    Suggestions :
    remplacer les épices pour pain aux poires par celles pour pain d'épice ou de la cannelle
    au lieu d'écorcces d'orange et de citron confites, hacher 125g de fruits confits ou 125g d'un mélange de fruits secs
    au lieu de noisettes moulues, utiliser des amandes ou des noix
    remplacer le glaçage au kirsch par un glaçage coloré ou pink
    1 ou 2 jours plus tard les leckerli sont encore meilleurs !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
