<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="63223">
  <titre>Gâteau de fête à la mousse de mangue et framboise</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le succès aux amandes (base type macaron) :</p>
    <p>90 g de poudre d'amandes</p>
    <p>100 g de sucre glace</p>
    <p>35 g de sucre semoule</p>
    <p>3 blancs d'oeufs Pour le croustillant au chocolat blanc :</p>
    <p>200 g de chocolats blanc</p>
    <p>9 petits sachets de crêpes dentelles type gavottes (dans un paquet il y en a 12)</p>
    <p>50 g de pralin</p>
    <p>Pour la mousse de fruits :</p>
    <p>2 mangues</p>
    <p>1/2 citron</p>
    <p>200 g de coulis de framboise</p>
    <p>66 cl de crème fleurette</p>
    <p>30 g de sucre </p>
    <p>6 feuilles de gélatine</p>
    <p>Pour le nappage :</p>
    <p>100 g de fruits rouges</p>
    <p>40 g de chocolat noir dessert</p>
    <p>1 sachet de nappage</p>
    <p>40 g de coulis de fruits rouge</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Le succès aux amandes :Préchauffer le four à 165°C. Beurrer un cercle à gâteau de 26 cm de diamètre. Le disposer sur une plaque à pâtisserie recouverte d'un papier siliconé ou d'une feuille de papier sulfurisé.Tamiser le sucre glace, la poudre d'amandes.
    Monter les blancs en neige, lorsqu'ils sont presque fermes, incorporer le sucre semoule en continuant de fouetter. Incorporer les éléments tamisés et mélanger délicatement.
    Verser dans le cercle, répartir de manière à ce que l'intégralité du cercle soit remplie. Faire cuire 30 min.
    Le biscuit est alors doré.Laisser refroidir 10 min puis transférer sur une grille pour laisser refroidir. Retirer le papier.
    Le croustillant :Faire fondre le chocolat blanc au bain-marie ou micro-ondes. 
    Incorporer les crêpes gavottes écrasées et le pralin. Bien mélanger.
    Mousse de fruits :Mettre 3 feuilles de gélatine 10 min dans de l’eau.
    Faire chauffer 50 ml de coulis de framboise et y incorporer la gélatine égouttée. Ajouter le reste du coulis et laisse refroidir. Battre 33 cl de crème fleurette en chantilly. Incorporer le coulis à la crème avant gélification.
    Après avoir mixé les mangues, faire la même chose en y incorporant également 33 cl de crème fleurette fouettée. Ajouter un peu de sucre.
    Assemblage :Sur une plaque à pâtisserie recouverte d'un papier sulfurisé, disposer un cercle à gâteau de 26 cm de diamètre. Y mettre le succès amandes refroidi, recouvrir avec le croustillant encore tiède. Laisser refroidir jusqu'à durcissement puis recouvrir de mousse aux framboise (laisser refroidir 2h) puis ajouter la mousse de mangue jusqu’en  haut du cercle. Lisser avec une grande spatule.
    Filmer et mettre au frais 4 heures minimum (toute la nuit si vous le préparez la veille).Etaler le nappage sur la mousse bien froide.Champagne
  ]]>
  </preparation>
</recette>
