<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="40547">
  <titre>Tarte au chocolat suculente et fondante</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 pâte à tarte au choix</p>
    <p>Pour la garniture :</p>
    <p>100 g de chocolat à cuire </p>
    <p>40 cl de lait </p>
    <p>50 g de sucre </p>
    <p>3 jaunes d'oeuf </p>
    <p>2 cuillères à soupe de farine Pour la meringue : </p>
    <p>2 blancs d'oeuf </p>
    <p>40 g de sucre </p>
    <p>40 g d'amandes effilées Pour le glaçage :</p>
    <p>25 g de chocolat </p>
    <p>50 g de sucre </p>
    <p>25 g de beurre</p>
    <p>Pour la crème anglaise au café : </p>
    <p>30 cl de lait </p>
    <p>2 jaunes d'oeuf </p>
    <p>30 g de sucre en poudre</p>
    <p>1 cuillère à café de Maïzena</p>
    <p>1/2 cuillère à café de café</p>
    <p>1/2 cuillère à café d'extrait de vanille</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire cuire la pâte à blanc.
    Faire fondre le chocolat en morceaux, dans le lait.
    Dans un saladier, mélanger le sucre, les jaunes, et la farine.
    Faire un mélange bien lisse.
    Petit à petit, ajouter le lait chocolaté, et mélanger doucement.
    Remettre le tout à cuire à feu doux, tout en mélangeant.
    Monter les blancs en neige avec le sucre.
    Verser la crème au chocolat sur le fond de la tarte.
    Attendre que la crème soit froide, puis ajouter la meringue, et saupoudrer d'amandes (quand la crème est bien froide, les faire dorer au grill quelques secondes). 
    Préparez alors le glaçage :
    Dans une casserole, faire chauffer le sucre avec un verre d'eau. Laisser réduire, jusqu'à ce que le sirop soit consistant.
    Ajoutez alors le chocolat, et laissez cuire environ 5 min en remuant.
    Hors du feu, ajoutez le beurre. 
    Projeter ce mélange sur la tarte et mettre au frais.
    Faire chauffer le lait au micro-onde.
    Mélanger les jaunes d'œuf, la maïzena et le sucre.
    Ajouter la vanille et le café.
    Quand le lait est chaud, le verser sur le mélange en remuant bien.
    Remettre au micro-onde 2 à 3 min, en mélangeant en milieu de cuisson.
    Laisser bien refroidir au frigo avant de consommer cette tarte, qui doit impérativement se manger froide! Un mousseux ou du champagne
  ]]>
  </preparation>
</recette>
