<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="221747">
  <titre>Mousse de mandarines aux épices de Noël, spéculoos et noix aux deux chocolats</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la mousse:- 150 g de sucre glace</p>
    <p>25 cl d'eau</p>
    <p>1 verre à goutte de calvados (pas obligatoire)</p>
    <p>anis étoilé (1 ou 2)</p>
    <p>2 gousses de vanille</p>
    <p>2 bâtons de cannelle ou cannelle en poudre</p>
    <p>1 ou 2 clous de girofle</p>
    <p>2 baies de genévrier</p>
    <p>mélange 4 épices (1/2 cuillère à café)</p>
    <p>5 feuilles de gélatine</p>
    <p>6 œufs</p>
    <p>20 cl de jus de mandarine pressées</p>
    <p>crème (épaisse ou crème « à café » en boîte de conserve)Pour la décoration (attention, marinade 24 heures à l'avance):- quelques spéculoos</p>
    <p>écorces de mandarines ou d'oranges confites</p>
    <p>cerneaux de noix</p>
    <p>calvados</p>
    <p>Grand marnier</p>
    <p>chocolat blanc</p>
    <p>chocolat noir</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire ramollir les feuilles de gélatine dans de l'eau froide.
    Mettre le sucre, l'eau, le calvados et les épices dans une casserole et faire chauffer à feu moyen jusqu'à l'obtention d'un sirop.
    Laisser tiédir.
    Pendant ce temps, battre les 6 blancs d'oeufs en neige et réserver.
    Dans une terrine, mélanger deux jaunes d'oeufs avec la crème.
    Essorer la gélatine entre les mains pour en extraire l'eau et l'ajouter au sirop tiédi.
    Mélanger (la gélatine doit se dissoudre).Mélanger le sirop et le jus de mandarines pressées au mélange oeufs-crème et incorporer ensuite délicatement les blancs montés en neige.
    Verser la préparation dans des verrines individuelles et réserver au frais pendant 4 heures.
    La veille, faire tremper la moitié des cerneaux de noix dans du calvados (recouvrir les noix avec l’alcool), et l'autre moitié dans du grand marnier.
    Compter deux demi noix par convive.
    Le lendemain, faire fondre du chocolat blanc et enrober les noix qui ont mariné dans le calvados.
    Répéter la même opération avec le chocolat noir et les noix qui ont trempé dans le grand marnier.
    Laisser durcir.
    Avant de servir, décorer les verrines avec les écorces confites, le crumble de spéculoos (spéculoos broyés au mixeur et saupoudrés sur la mousse de mandarines) et les noix enrobées de chocolat.
    Bon appétit !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
