<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="20378">
  <titre>Couronne des rois</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 kg de farine</p>
    <p>300 g de sucre en poudre</p>
    <p>6 oeufs + 1 jaune</p>
    <p>50 g de beurre mou</p>
    <p>35 g de levure de boulanger</p>
    <p>le zeste râpé d'une orange</p>
    <p>300 g de fruits confits</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'eau de fleur d'oranger</p>
    <p>2 cuillères à soupe de sucre cristallisé</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>1 fève</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    1) Le matin, ou la veille, préparer le levain. délayez la levure dans un demi-verre d'eau tiède avec une pincée de sucre. Versez 100 g de farine dans une jatte, ajoutez-y la levure et malaxez soigneusement. Couvrez avec un torchon propre et laissez reposer dans un endroit tiède (sur un radiateur par exemple), jusqu'à ce que le levain ait doublé de volume. 
    2) Dans une terrine, mélanger les 6 oeufs avec le sucre en poudre, le zeste d'orange et le beurre, puis ajouter peu à peu la farine restante, sans cesser de remuer. 
    3) Ajouter le levain dans la terrine et travaillez du bout des doigts pendant 10 mn environ, jusqu'à ce que la pâte se détache des doigst et de la terrine. Incorporez 150 g de fruits confits coupés en petits morceaux et pétrissez encore pour les incorporer. 
    4) Couvrez la terrine avec un torchon et laisser de nouveau reposer dans un endroit tiède 5 h. 
    5) Au bout de ce temps, rouler la pâte pour lui donner la forme d'un gros cylindre. Déposez la pâte sur une tôle farinée ou recouvert d'un papier sulfurisé. Rejoindre les 2 extrémités pour donner la forme d'une couronne. Cachez une fève à l'intérieur de la pâte. Couvrez avec un torchon et laisser reposer de nouveau 1 h. 
    6) Préchauffer le four Th 6 (180°C à 200°C). 
    7) Délayer le jaune d'oeuf dans l'eau de fleur d'oranger et badigeonnez-en la couronne à l'aide d'un pinceau de cuisine. Poudrez avec le sucre cristallisé. Glissez au four et laisser cuire 35 mn. 
    8) Au bout de ce temps, arrêter le four et laisser gonfler la couronne dans le four éteint 10 mn. 
    9) Sortez la couronne et décorez-la avec les fruits confits entiers restants. Servir complètement froid.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
