<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="31336">
  <titre>Bricks Saumon et Verdure de la marmottte</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>8 feuilles de brick</p>
    <p>8 tranches de filet de saumon (épaisseur 1/2 cm environ) </p>
    <p>8 asperges vertes assez fines</p>
    <p>feuilles de roquette (1 sachet) </p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>anis en grain</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>ail (1 gousse)</p>
    <p>moutarde en grains</p>
    <p>crème fraîche fluide</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
     (1) Faire blondir les oignons à l'huile d'olive, y rajouter les grains d'anis et réduire, un  peu à fin laisser les oignons fondre en s'imprégnant du goût de l'huile et de l'anis. Sortir du feu, réserver. 
     (2) Dans un saladier hacher grossiérement 4-5 bonnes poignées de roquette, ajouter l'ail haché menu et les asperges lavées et coupées en 4. 
     (3) Faire blanchir très rapidement le saumon en le plongeant 2 mn dans l'eau bouillante salée et légérement huilée, sortez, réserver. 
     (4) Ajouter les oignons refroidis au contenu du saladier, rajouter 5 cl de crème et une cuillère à soupe de moutarde en grain, saler, poivrer et mélanger pour en faire une farce. 
     (5) Prenez deux feuilles de brick par chausson (2 chaussons par personne) sinon il casse à la cuisine et la présentation laisse à désirer ; -). 
    Humecter les feuilles à l'eau au pinceau. 
    Placer au centre : 1 morceau de saumon / une portion de farce végétale / 1 morceau de saumon. 
    Rabattre les côtés les uns sur les autres de façon à former un chausson carré. Sceller le dernier rabat à l'eau ou au jaune d'oeuf ou à l'huile d'olive. 
     (6) Disposer sur du papier sulfurisé sur un plaque au four à 180°C, laisser cuire 15-20 mn, finir sur quelques minutes de grill pour les amoureux du croustillant !
    J'ai servi cela avec une salade de mâche arrosée d'huile de noisette et de vinaigre de miel. Repas tout simple à 2 mais très aromatique, sain et léger :) Accompagné d'un bon cidre fermier brut bien frais (celui de Fouesnant est terrible)
  ]]>
  </preparation>
</recette>
