<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="67076">
  <titre>Antipasti : petites tours basilic et mozzarella</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 aubergine assez fine</p>
    <p>2 poivrons rouges</p>
    <p>3 tomates (en grappes de préférence)</p>
    <p>2 boules de mozzarella</p>
    <p>1 botte de basilic frais</p>
    <p>1 petit verre d'huile d'olive</p>
    <p>sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Coupez l'aubergine en rondelles dans la largeur. Faites dégorger les rondelles avec du sel. 
    Coupez les poivrons en carrés d'environ 6 cm et passez-les au four (120°C/thermostat 4) après les avoir salés et recouverts d'un gros filet d'huile d'olive. Laissez-les cuire jusqu'à ce qu'ils deviennent mous.
    Laissez reposer les poivrons cuits et remplacez les dans le four par les rondelles d'aubergine, selon le même modèle, puis successivement par les tomates coupées en quartier.
    Une fois que les 3 légumes sont cuits, préparez la sauce : mixez le bouquet de basilic frais (gardez quelques petites feuilles de côté pour la décoration finale) avec le verre d'huile d'olive et du sel.
    La sauce doit être à dominante verte.
    Laissez-la refroidir 10 minutes au réfrigérateur.
    Pendant ce temps, dressez les assiettes : le nombre de tours par assiette variera selon la grosseur de vos légumes !
    Commencez par une des plus grosses rondelles d'aubergine que vous recouvrez par un poivron, puis une tomate, puis une rondelle de mozzarella, puis empilez à nouveau une aubergine (plus petite), un poivron, une tomate, une mozza. Finissez la avec un petit chapeau (les plus petits morceaux des légumes).
    Vous pouvez faire grimper vos tours ou les réduire d'un niveau, sachant que plus elles sont hautes plus elles seront difficiles à manger !
    Une fois toutes les tours dressées, nappez les chacune d'un bon filet de sauce. Pour finir, déposez délicatement une mini feuille de basilic sur le dessus de chaque tour.
    Vue, odeur, saveur : un régal pour tous les sens !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
