<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="54741">
  <titre>Galette des rois  pommes oranges</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 pâtes feuilletées prêtes à cuire</p>
    <p>1 orange non traitée</p>
    <p>1 citron non traité</p>
    <p>3 pommes reinettes de belle taille</p>
    <p>80 g de sucre roux</p>
    <p>3 cuillères à soupe de poudre d'amande</p>
    <p>quelque cerneaux de noix</p>
    <p>cannelle, muscade</p>
    <p>jaune d'oeuf pour dorer la galette</p>
    <p>beurre pour la cuisson des pommes</p>
    <p>1 fève</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Cette recette  peut se commencer la veille.
    Peler et couper les pommes en tranches un peu épaisses.
    Les faire fondre légèrement à la poêle dans un peu de beurre.
    On les retire quand elles sont ramollies.
    Laver puis râper à la rape fine l'écorce de l'orange et celle du citron.
    Dans un récipient, mélanger avec le sucre roux et les épices (à volonté selon le goût).
    Ajouter si nécessaire le jus de l'orange pour atténuer l'amertume des zestes.
    Bien mélanger pour obtenir une sorte de marmelade.
    On peut si l'on veut laisser poser la marmelade et les pommes au réfrigérateur jusqu'au lendemain. 
    Abaisser la pâte feuilletée sur une plaque en laissant le papier de cuisson dessous.
    Etaler la marmelade d'agrumes sur le fond de la pâte.
    Déposer les pommes par dessus.
    Ajouter les cerneaux de noix coupés en petits morceaux.
    Saupoudrer de sucre roux, et de poudre d'amandes.
    On peut aussi ajouter encore de la cannelle sur les pommes.
    Ne pas oublier la fève !
    Recouvrir avec l'autre pâte feuilletée, coller les bords avec de l'eau.
    Avec les dents d'une fourchette, écraser les bords, cela fait joli et ça soude bien les deux pâtes entre elles.
    Décorer le dessus de stries au couteau.
    Enfourner à four chaud (200°C - thermostat 6-7) pour 15 min.
    Sortir la galette et la dorer généreusement au pinceau avec un mélange jaune d'oeuf-lait.
    Remettre au four pour encore environ 15 min.
    Se déguste tiède ou froid.
    Le mariage agrumes et pommes acidulées est très agréable. Cidre doux ou brut
  ]]>
  </preparation>
</recette>
