<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="46119">
  <titre>Gâteau de framboisier</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la génoise :                       </p>
    <p>4 œufs</p>
    <p>125 g de sucre</p>
    <p>125 g de farine </p>
    <p>1 pincée de levure chimique</p>
    <p>1 gousse de vanille</p>
    <p>Pour la garniture :</p>
    <p>1 dl d'eau</p>
    <p>200 g de sucre</p>
    <p>3 cuillères à soupe de rhum brun</p>
    <p>800 g de framboises</p>
    <p>50 cl de crème entière</p>
    <p>150 g de sucre glace</p>
    <p>1/2 sachet de fixe chantilly</p>
    <p>  </p>
    <p>Pour la décoration : </p>
    <p>parchemin en pâte d'amandes</p>
    <p>quelques framboises</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer la génoise (la veille) :Préchauffer le four à 210°C (thermostat 7).Casser les œufs, en séparant les blancs des jaunes. Monter les blancs en neige, ajouter 125 g de sucre, les jaunes d’œuf et les graines de vanille, et mélanger. A part, mélanger la farine (125 g) et la levure, et intégrer délicatement la farine au précédent mélange, en soulevant la pâte.
    Verser dans un moule à manquer beurré, et faire cuire 15 min à four chaud.
    La garniture : Pendant que la génoise cuit, préparer un sirop avec les 200 g de sucre, 1 dl d'eau et le rhum, laisser bouillonner le tout dans une casserole, jusqu'à obtention d'un sirop, et laisser refroidir.
    Laisser refroidir la génoise, et la couper en 2 étages de parts égales. Imbiber l'interieur des 2 parties avec le sirop (il ne doit rien rester), et réserver au frais.
    Battre la crème et ajouter le sucre glace et le fixe chantilly, puis continuer à battre jusqu'à ce qu elle soit bien ferme.
    Le montage :Disposer une première moitié de génoise dans votre plat de service et recouvrir d'une première couche de chantilly (environ 1/3), et disposer les fruits en les enfonçant légèrement.
    Recouvrir avec le 2/3 de chantilly, et placer le haut de la genoise par dessus.
    Etaler la chantilly à l'aide d'une spatule sur les côtés du gâteau et terminer le dessus avec une poche à douille cannelée... Laisser libre cours à votre imagination pour la déco!Et placer au frigo.Essayez et vous verrez, il n en restera pas une miette!! Pour ceux qui n'ont pas beaucoup de temps, on peut directement acheter la génoise dans le commerce. champagne ou mousseux..
  ]]>
  </preparation>
</recette>
