<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="38135">
  <titre>Poisson très simple aux pâtes fraîches</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>4 morceaux de poissons blanc</p>
    <p>tagliatelles (ou du riz; pour les quantités, voir selon la faim et les mangeurs... ou encore pour un repas plus léger julienne de légumes, courgettes en lamelles.)Pour la sauce :</p>
    <p>1 ou 2 échalotes</p>
    <p>1 feuille ou 2 de laurier</p>
    <p>environ 30 g de beurre</p>
    <p>le jus de cuisson du poisson et/ou fumet de poisson (ou encore 1 ou 2 têtes de crevettes rose, à retirer, bien sûr!)</p>
    <p>environ 5 cuillères à soupe de crème fraiche (encore une fois, selon les goûts)</p>
    <p>1 petit piment oiseau (facultatif)</p>
    <p>1 pincée de paprika</p>
    <p>1 lampée de vin blanc</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Eplucher les échalotes et les faire revenir doucement dans une casserole (qui servira pour confectionner la sauce) avec le beurre, jusqu'à ce qu'elles soient légèrement dorées.
    Mettre à tremper dans la fondue d'échalotes, le beurre, la feuille de laurier et rajouter le vin blanc (quantités variables selon vos goûts).Mettre les filets de poissons à cuire au micro-ondes puissance maxi 1 minute et recommencer jusqu'à ce qu'ils soient cuits (si si, ça conserve le goût la fraicheur du poisson. Pour les puristes, le cuire au cours-bouillon). Attention: il vaut mieux faire cuire plusieurs fois le poisson que de le laisser 5 minutes. Récupérer le jus du poisson et le mettre à réduire avec le début de sauce (ou les têtes de crevettes / ou fumet de poisson en poudre) et laisser mijoter selon intensité voulue (goûter pour voir !).Rajouter la crème fraîche à la sauce + la pincée de paprika, puis laisser mijoter quelques minutes. Saler et poivrer (enlever les têtes de crevettes!). Si la texture reste trop liquide, laisser mijoter plus longtemps.
    Faire cuire les pâtes fraiches (ou le riz).Servir le poisson nappé de sauce avec les pâtes (ou le riz).On peut rajoutter un peu de parmesan râpé dans la sauce (ça la rend plus épaisse et légèrement plus salée). Pour la décoration, des crevettes roses donnent une touche de couleur et de gout. On peut varier la recette en y rajoutant des morceaux de bacon grillés (éviter les lardons, trop gras), le porc se marie très bien avec le poisson. vin d'alsace
  ]]>
  </preparation>
</recette>
