<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="31532">
  <titre>Foie gras poélé aux épices, pommes et raisins au miel</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>1 belle grappe de raisin blanc (chasselas) </p>
    <p>4 pommes</p>
    <p>1 foie gras de canard cru (700 g environ) </p>
    <p>100 g de farine</p>
    <p>3 cuillères à soupe de miel</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>1/2 cuillère à café de 4 épices</p>
    <p>1/2 cuillère à café de graines de coriandre</p>
    <p>1/2 cuillère à café de baies roses</p>
    <p>1/2 cuillère à café de cannelle en poudre</p>
    <p>fleur de sel et poivre du moulin</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Une demi-heure avant de servir, placez le foie gras au congélateur, il sera plus facile à trancher et tiendra mieux à la cuisson. 
    Dans une casserole, faites fondre la moitié du beurre et mettez-y les boules de raisin à éclater (sous l'effet de la chaleur ils se fendent et libèrent du jus). 
    Ajoutez alors le miel et laisser épaissir un peu le sirop. Réservez. 
    Pelez les pommes et coupez-les en quartiers. 
    Faites-les cuire avec le reste du beurre dans une poêle. 
    Dans un mortier pilez les différentes épices et mélangez-les à la farine. 
    Sortez le foie gras du congélateur et à l'aide d'un couteau tranchant et passé sous l'eau chaude découpez-le en tranches de 1,5 cm. 
    Passez les tranches dans la farine. Il en faut une couche fine !. 
    Faites bien chauffer une poêle, et poêlez les tranches de foie gras environ 2 mn de chaque côtés en éliminant un peu l'excès de graisse qui se forme. 
    Dans chaque assiette déposer quelques quartiers de pommes, une cuillère de raisins au miel et une ou deux tranches de foie gras parsemées de fleur de sel et d'un tour de moulin à poivre. Finissez avec un cordon du sirop des raisins autour de l'assiette.
    Cette recette peut être servie en entrée ou en plat ! Ce qui est certain c'est que vous ne résisterez pas à cette sensation de fondant du foie gras dans la bouche ! Le bonheur ! (oui, je sais, moins pour les hanches !!!!)
  ]]>
  </preparation>
</recette>
