<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="53752">
  <titre>Sablé citron - kiwi</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le sablé citron-safran :</p>
    <p>240 g de farine</p>
    <p>100 g de beurre</p>
    <p>100 g de sucre glace</p>
    <p>100 g de poudre d'amandes</p>
    <p>1 citron (zeste)</p>
    <p>1 petite pincée de safran en poudre</p>
    <p>Pour le croustillant Feuillantine :</p>
    <p>200 g de chocolat de couverture au lait</p>
    <p>200 g de praliné</p>
    <p>150 g de pâte de noisettes</p>
    <p>90 g de beurre</p>
    <p>130 g de gavottes</p>
    <p>Pour la crème Chiboust Kiwi :</p>
    <p>200 g de crème</p>
    <p>300 g de pulpe de kiwi</p>
    <p>8 g de jaune d'oeuf</p>
    <p>100 g de sucre</p>
    <p>45 g de poudre à crème</p>
    <p>25 g de kirsch</p>
    <p>4 ou 10 g de gélatine (feuilles)</p>
    <p>300 g de sucre</p>
    <p>8 g de blanc d'oeuf</p>
    <p>1 citron (zeste)Pour la ganache :</p>
    <p>110 g de crème</p>
    <p>25 g de sucre inverti</p>
    <p>135 g de chocolat de couverture noir</p>
    <p>25 g de beurre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Sable citron safran :
    Réaliser une pâte sablée en mélangeant la farine, le beurre, le sucre glace, la poudre d'amandes, le zeste de citron, le safran en poudre.
     
    Abaisser entre 2 feuilles de papier guitare, bloquer au froid.
    Détailler des disques de  10cm  de diamètre  à l'emporte-pièces; cuire dans des moules en silicone à 170°C (Th 5-6) pendant 15 min.
    Croustillant feuillantine :
    Faire fondre la couverture de lait, ajouter le praliné et les gavottes émiettées, la pâte de noisettes, et le beurre pommade. Abaisser entre 2 feuilles de papier guitare, bloquer au froid.Détailler des disques de même diamètre que le fond de pâte sablée.
     Crème Chiboust Kiwi :
    Réaliser une crème pâtissière avec : la créme, la pulpe de kiwi, le sucre, la poudre de crème, les jaunes d'oeuf.
    Hors du feu, ajouter le kirsch et les feuilles de gélatine ramollie à l'eau froide et pressées.
    Réaliser une meringue italienne :
    Cuire le sucre à 117°C, le verser sur les blancs montés. 
    Incorporer la meringue dans la crème pâtissière encore chaude, puis laisser refroidir. Dresseur dans des moules en silicone, incruster des griottes; bloquer au froid.
    Ganache :
    Porter la crème et le sucre inverti à ébullition; verser sur le chocolat, puis mixer. Incorporer le beurre pommade, et réserver.
    Montage :
    Sur un disque de sablé, déposer un disque de croustillant feuillantine. Démouler un palet de crème chiboust kiwi, le caraméliser au fer (ou au chalumeau).A la ganache, dresser autour à la poche des petites pointes, poser dessus une tranche de kiwi confite; napper et décorer selon les goûts.Cette recette est une recette que j'ai apprise à mon école hôtelière.
    Elle est assez difficile mais elle donne de très bons résultats!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
