<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="167861">
  <titre>Tarte orange et mousse chocolat</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>pour la pâte :</p>
    <p>250g de farine</p>
    <p>125g de beurre</p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>un peu de sucre en poudre</p>
    <p>un peu d'eaupour la crème d'orange :</p>
    <p>le jus de 8 oranges bien juteuses</p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>1 jaune d'oeuf</p>
    <p>2 cuillère a soupe de maïzena</p>
    <p>4 cuillère a soupe de sucre</p>
    <p>1 sachet de sucre vanillépour la mousse au chocolat :</p>
    <p>125g de chocolat noir a fondre</p>
    <p>1 noisette de beurre</p>
    <p>3 œufs</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mélanger la farine, le sucre en poudre et le beurre jusqu'à obtention d'un mélange sableux.
    Ajouter l'œuf et un peu d'eau et bien mélanger jusqu'à obtention d'une boule de pâte.
    Laisser reposer pendant 1/2 heure
    Pendant que la pâte repose presser les oranges.
    Au jus d'orange ajouter l'œuf, le jaune d'œuf, la maïzena, le sucre en poudre et le sucre vanillé.
    Bien mélanger puis cuire a feu moyen jusqu'à épaississement (le mélange doit avoir la consistance d'une crème pâtissière).Etaler la pâte, foncer en prévoyant un rebord assez haut et la cuire a blanc au four à 180° (th 6) pendant environ 15 a 20 min. (pour que la pâte prenne un belle couleur pensez à enlever le papier aluminium au moins 5 min avant la fin de cuisson)
    Ajouter la crème d'orange dans la tarte et remettre au four pendant 10 minute.
    Pendant ce temps, faire fondre le chocolat au bain marie avec le beurre.
    Une fois le chocolat bien lisse, ajouter hors du feu les jaunes d'œufs et mélanger jusqu'à obtention d'un mélange bien lisse et brillant.
    Monter les blanc en neige et les incorporer au chocolat.
    Verser la mousse au chocolat sur la crème d'orange et laisser reposer une nuit au réfrigérateur.On peut ajouter de la menthe ciselée dans la mousse au chocolat pour ajouter un petit plus
  ]]>
  </preparation>
</recette>
