<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="42938">
  <titre>Mille feuilles de palets aux amandes et sorbet d'agrumes</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour les palets aux amandes :</p>
    <p>2 jaunes d'oeufs</p>
    <p>100 g de poudre d'amandes</p>
    <p>75 g de farine</p>
    <p>2 sachets de sucre vanillé</p>
    <p>25 g de beurre</p>
    <p>1 cuillère à soupe de lait</p>
    <p>Pour le sorbet (sans sorbetière) aux agrumes :</p>
    <p>4 blancs d'oeufs</p>
    <p>les jus : d'1/2 pamplemousse, d'1/2 pamplemousse rose, d'1/2 orange, d'1/2 orange sanguine, d'1 citron, d'1 citron vert.</p>
    <p>1 cuillère à soupe de sucre</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>2 pincée de poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire préchauffer le four à 200°C (thermostat 7).Préparer la pâte, pour les palets aux amandes :Mélanger la farine, le sucre vanillé, et la poudre d'amandes. Ajouter les 2 jaunes, pétrir. Une fois le mélange relativement homogène, incorporer le beurre préalablement assoupli dans la main, et enfin le lait... faire une boule. Abaisser le plus possible la pâte au rouleau à pâtisserie, sur une grande feuille d'aluminium beurrée ou huilée.
    La découper en 12 rectangles égaux; les  chutes peuvent par exemple servir à modeler des petits décors.
    Enfourner le tout à180°C (thermostat 6), et laisser cuire 10 min, puis réserver.Mélanger les jus de fruits, le sucre et le poivre. Monter les blancs en neige très ferme avec la pincée de sel, puis y incorporer le jus. Il en restera au fond, c'est normal!A la cuillère (ou à la spatule), prélever le blanc et le placer 2 h au congélateur, dans une terrine par exemple.2 h plus tard, une fois le sorbet congelé, prélever la chair des agrumes restants (soit 1/2 orange, 1/2 orange sanguine, 1/2 pamplemousse et 1/2 pamplemousse rose), et la détailler en dés. Les faire caraméliser dans une poêle, avec le jus dont les blancs ne se sont pas imprégnés. Garder au chaud.
    Monter les mille feuilles : 1 palet, 1 couche de sorbet, 1 palet, 1 couche de sorbet, en terminant par un palet.
    Servir avec la salade de fruits chaude.Pour rendre ce dessert encore plus joli, vous pouvez recouvrir les 4 palets supérieurs d'amandes émincées ou émondées (voir les 2!), et servir la salade de fruits dans les peaux. Du champagne, bien sûr!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
