<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="37914">
  <titre>Les sablés au mascarpone de Jeanne</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>200 g de farine </p>
    <p>150 g de mascarpone</p>
    <p>100 g de sucre </p>
    <p>1 oeuf </p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé </p>
    <p>1 pincée de sel </p>
    <p>1/2 sachet de levure chimique </p>
    <p>quelques gouttes d'arôme d'amande amère (facultatif)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Je préviens tout de suite les bienheureux naïfs qui pensaient préparer des sablés "light": le mascarpone contient 80% de matière grasse !
    Si si.
    Allez, on arrête de faire ces yeux là, on se resaisit (c'est pas poli de rester la bouche grande ouverte comme ça) et on s'y met...
    Mélanger la farine, le sel et les sucres.
    Y ajouter le mascarpone à peine sorti du frigo: il doit être encore ferme, de façon à pouvoir donner une consistance un peu sableuse à la préparation.
    Evidemment, on n'obtiendra pas le même "sable" qu'avec du beurre
    (mais vous avez d'excellentes recettes de sablés sur le site, <a href="http://www.marmiton.org/recettes/recherche_ok.cfm?startr=1&criteria=sabl%C3%A9s&Contenu
    Recherche=0&Type
    Plat=dessert&Type
    Plat=confiserie&Recherche.x=506&Recherche.y=15" class="lientexte" target="_blank">là par exemple)
    Si vous avez choisi l'option avec amande amère, c'est maintenant que ça se passe.
    Quelques gouttes suffisent, c'est un parfum puissant.
    Enfin, ajouter l'oeuf, et former rapidement une boule.
    Ne travaillez pas trop la pâte: elle perdrait tout son sablé
    Laisser reposer la boule au moins une petite heure au frigo(un poil plus, c'est encore mieux, amis si vous avez faim, allez-y), pour qu'elle durcisse et soit maniable.
    Vous avez deux possibilités pour former vos sablés: soit vous abaissez la pâte et dégainez votre emporte-pièce, soit vous façonnez un boudin avec toute la pâte, et coupez des tranches.
    Dans les deux cas, vous posez vos sablés sur une plaque beurrée, et mettez à cuire pendant 10 minutes à 210°C, (thermostat 7).
    Faute de beurre, un soir de pénurie, je me suis rabattue sur du mascarpone. Le résultat est assez chouette, et les sablés ont un moelleux particulier. Un café stretto. Ou une coupette de champagne
  ]]>
  </preparation>
</recette>
