<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="13628">
  <titre>Soupe d'étrilles facile</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 kg d'étrilles ou crabes verts à défaut</p>
    <p>1 livre de tomates</p>
    <p>3 carottes</p>
    <p>2 poireaux</p>
    <p>1 tête d'ail</p>
    <p>3 oignons</p>
    <p>1 cuillère à soupe de concentré de tomates</p>
    <p>2 cuillères à soupe de crème fraîche</p>
    <p>20 cl de vin blanc</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'Armagnac</p>
    <p>20 g de tapioca</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>sel, poivre au moulin, </p>
    <p>thym, laurier, persil</p>
    <p>1 pointe de poivre de Cayenne</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Eplucher, laver et détailler les légumes : carottes en dés, oignons, poireaux émincés et tomates en tranches. Préparer un bouquet garni. Réserver l'équivalent d'une carotte et d'un poireau.
    Dans un peu d'huile d'olive, faire revenir les légumes 5 à 6 minutes. Ajouter les étrilles. Les concasser avec un rouleau à pâtisserie. Verser l'Armagnac et le vin blanc. Compléter avec les tomates, le bouquet garni, l'ail, le concentré de tomate. Saler et poivrer. Ajouter 2 litres d'eau, le tapioca et laisser mijoter une bonne demi-heure.
    Finir de broyer les étrilles et la garniture à l'aide d'un mixer. Remettre le tout dans la casserole.
    Dans un fond d'huile d'olive, faire revenir la carotte et le poireau émincés qui ont été réservés.
    Ajouter un verre d'eau. Saler. Laisser cuire 10 à 15 min. Passer la soupe à la moulinette. Lier avec les 2 cuillères de crème fraîche.
    Au moment de servir, ajouter l'étuvée de légumes.Quelques tranches de pain de campagne grillées et légèrement frottées avec de l'ail au préalable compléteront au mieux ce plat. Certains apprécieront l'ajout de tranches de chorizo incorporées au dernier moment. Cette soupe sera d'autant plus appréciée que l'on aura soi-même pêché les petits crabes !Bonne pêche et BON APPETIT  !!!! un Bourgogne blanc tel un Mâcon  .
  ]]>
  </preparation>
</recette>
