<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="195471">
  <titre>Cupcakes au caramel au beurre salé</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour les cupcakes :- 100 g de farine</p>
    <p>1/4 de cuillère à café de sel</p>
    <p>1/2 sachet de levure chimique</p>
    <p>100 g de sucre</p>
    <p>100 g de beurre mou</p>
    <p>1 cuillère à café d'extrait de vanille</p>
    <p>2 œufs</p>
    <p>1 cuillère à café de colorant jaune (facultatif)Pour le caramel :- 100 g de beurre mou</p>
    <p>150 g de sucre glace</p>
    <p>1/2 cuillère à café d'extrait de vanille</p>
    <p>100 g de confiture de lait</p>
    <p>1/2 cuillère à café de sel (de Guérande de préférence)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffez le four à 180°C (thermostat 6).Dans un premier saladier, mélangez la farine, le sel et la levure jusqu'à ce que le mélange soit homogène puis mettez-le de côté.Préparez un autre saladier et versez-y le sucre puis le beurre fondu (au micro-ondes).Mélangez jusqu'à obtenir une pâte collante.
    A ce moment, j'aime y ajoutez une cuillère à café de colorant alimentaire jaune pour donnez une couleur amusante au gâteau mais cette étape est facultative.
    Cassez un premier œuf puis mélangez bien puis ajoutez le second et mélangez à nouveau.
    Incorporez ensuite petit à petit la farine, le sel et la levure préparé plus tôt puis mélangez 2-3 min pour que ce soit bien homogène.
    Remplissez vos petits moules en papier aux 2/3 puis enfournez 10 à 15 min.ATTENTION : surveillez bien la cuisson car si vous les laissez 1 min de trop, ils seront ratés.
    Quand ils sont bien dorés, sortez-les du four et laissez refroidir.
    Préparez le caramel au beurre salé :Dans un saladier, fouettez à l'aide d'un batteur le beurre mou pour le rendre crémeux.
    Incorporez ensuite le sucre glace petit à petit puis mélangez pendant environ 2 min.
    Ajoutez l'extrait de vanille, la confiture de lait et le sel puis continuez de fouetter le mélange jusqu'à ce qu' il soit homogène.Réservez à température ambiante pour que le caramel ne durcisse pas pendant 10 min environ.
    Pour décorer vos cupcakes, remplissez une poche à douille avec le caramel puis en déposer sur les cupcakes.
    Vous pouvez aussi le faire avec 2 petites cuillères.
    Laissez-les à température ambiante pendant 15 min et régalez-vous !Petit conseil : si vous n'aimez pas le croquant du sel de Guérande, utilisez du beurre salé.C'est une recette excellente que tous vos amis adoreront. A faire sans aucune restriction, bon appétit. Avec un café
  ]]>
  </preparation>
</recette>
