<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="57946">
  <titre>Pissaladière à la machine à pain</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte :</p>
    <p>10 g de levure fraîche de boulanger</p>
    <p>260 g de farine à pain</p>
    <p>30 g de beurre</p>
    <p>15 cl eau tiède en bouteille (non chlorée)</p>
    <p>demie cuillère à café de sel</p>
    <p>Pour la garniture :</p>
    <p>1 kg d'oignons doux</p>
    <p>Une bonne cuillère à soupe de moutarde</p>
    <p>10 à 15 filets d'anchois selon les goûts</p>
    <p>même quantité d'olives noires</p>
    <p>Une cuillère à café d'herbes de Provence</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>crème fleurette</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans le bol de la machine à pain, introduire la levure émiettée, l'eau, la farine, le beurre détaillé en dés directement au sortir du frigo et le sel.
    Lancer le programme pâte seule pour une durée d'une heure et demie et laisser finir le programme.
    Au bout de 7 minutes environ, vérifier l élasticité du pâton qui doit être de la consistance d'une belle boule dodue et élastique tel un chewing-gum mâché.
    Si le pâton est trop moulignasse rajouter un peu de farine, s'il est trop sec rajouter un peu d'eau.
    Pendant ce temps, faire revenir dans 4 cl d'huile d'olive les oignons détaillés en lamelles, salés et poivrés, jusqu'à ce qu'ils soient légèrement brunis (environ 30 minutes - feu moyen).
    En fin de cuisson rajouter les herbes de Provence, mélanger.
    Réserver.
    Quand la pâte est bien reposée au bout du temps imparti, la travailler au rouleau à pâtisserie et foncer un moule métallique de préférence.
    Piquer le fond à la fourchette.
    A l'aide d'un pinceau moutarder le fond.
    Répandre les oignons, les anchois, les olives.
    Saupoudrer d'herbes de Provence, un filet de crème fleurette (un millimètre ou deux) pour éviter que le tout sèche à la cuisson, plus  un filet d'huile d'olive et hop au four 25 à 30 min thermostat 6-7 (200°C).
  ]]>
  </preparation>
</recette>
