<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="22350">
  <titre>Caesar salad selon Edith</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 ou 3 gousses d'ail écrasées</p>
    <p>1 tasse d'huile d'olive</p>
    <p>2 tasses de croûtons (préparés comme ci-dessous) </p>
    <p>2 grosses salades romaines</p>
    <p>poivre noir moulu</p>
    <p>1/2 cuillère à thé de sel</p>
    <p>2 oeufs cuits 1 minute, (préparés comme ci-dessous) </p>
    <p>3 cuillères à soupe de jus de citron frais</p>
    <p>environ 6 petits filets d'anchois (marinés dans l'huile d'olive) coupés en petits morceaux</p>
    <p>1/2 tasse de parmesan râpé</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    La veille, mettre dans la tasse toute l'huile d'olive les gousses d'ail écrasées. Couvrir et laisser reposer jusqu'au lendemain. 
    Le lendemain, verser 1/4 du mélange huile-ail (sans l'ail qui sera utilisé plus tard) dans une poele et faites revenir le pain (utiliser 1 baguette) coupé en petits morceaux jusqu'à ce qu'ils soient dorés des 2 côtés.
    Essorer les croûtons sur du papier absorbant et laisser de côté. 
    Laver les romaines, couper les feuilles en morceaux de 3 centimètres environ. Mettre la salade dans un saladier. 
    Saler et poivrer puis ajouter le restant du mélange huile-ail, (avec l'ail cette fois-ci). Bien mélanger la salade afin que toutes les feuilles soient imprégnées. 
    Cuire les oeufs 1 minute SEULEMENT depuis l'ébullition et tout de suite après, les passer sour l'eau froide. 
    Casser les oeufs au milieu de la salade, enlever avec 1 petite cuillère le blanc qui est collé à la coquille et bien mélanger. 
    Ajouter le jus de citron et mélanger pour que la salade devienne crémeuse. 
    Ajouter les anchois et mélanger. 
    Ajouter le parmesan et mélanger à nouveau. 
    Ajouter les croûtons et mélanger juste au moment de servir. 
    Ne pas garder la salade, toute la servir lors de l'entrée.CETTE SALADE NE PEUT ETRE FAITE QU'AVEC DE LA SALADE ROMAINE.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
