<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="47255">
  <titre>Beignets de carnaval moelleux d'Isa</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>350 g de farine</p>
    <p>50 g de beurre fondu</p>
    <p>2 oeufs entiers</p>
    <p>30 g de levure de boulangerie (en cube)</p>
    <p>50 g de sucre</p>
    <p>1 demi verre de lait (10 cl)</p>
    <p>arôme au choix selon les goûts (zeste d'orange ou de citron)</p>
    <p>huile de friture</p>
    <p>sucre glace</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire fondre le beurre. Dans un bol, faire tiédir le lait et y ajouter la levure de boulangerie émiettée et la moitié du sucre. Mélanger délicatement et laisser monter 10 minutes. (J'insiste sur le fait d'utiliser de la levure de boulangerie sinon vous n'obtiendrez pas le résultat escompté).Dans un saladier, former un puits avec la farine, y casser les 2 oeufs et y ajouter le sucre, le beurre, la levure montée et un arôme si vous le souhaitez (personnellement, je les aime nature).Mélanger le tout de façon à obtenir une pâte homogène. Ajouter un peu de farine si la pâte colle aux doigts et la retravailler. Couvrir le saladier d'un linge propre et le placer dans un endroit tempéré, à l'abri des courants d'air. Laisser monter la pâte 2 ou 3 heures.
    Passé ce temps, étaler la pâte au rouleau à pâtisserie sur une épaisseur de 1 ou 2 millimètres et découper les beignets selon la ou les formes choisies. Ne pas oublier de faire quelques petites entailles au milieu de chaque beignet.
    Faire chauffer un bain d'huile de friture et y plonger les beignets par 4 ou 5 à la fois jusqu'à ce qu'ils soient juste dorés.
    Les déposer dans un plat en les saupoudrant de sucre glace.On peut les conserver dans une boîte hermétique, ils sont excellents au petit déjeuner.
    Si vous utilisez de la levure chimique ou de la levure de boulangerie en sachet, les beignets seront plus secs.  Cidre doux, un poiré, un verre de lait ou encore un chocolat chaud
  ]]>
  </preparation>
</recette>
