<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="47673">
  <titre>Macaronis aux boulettes et sauce maison</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>700 g de macaronis ou autres pâtes (ou plus selon l'appétit)Pour les boulettes :</p>
    <p>400 g de chair à saucisse</p>
    <p>200 g de steak haché</p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>mie de pain (environ 1/2 baguette)</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>farine</p>
    <p>Pour la sauce :</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>ail (à doser vous même en fonction de vos goûts)</p>
    <p>800 g de tomates pelées</p>
    <p>140 g de concentré de tomate </p>
    <p>500 g de carottes</p>
    <p>4 escalopes de porc (rôti ou filet mignon si vous préférez)</p>
    <p>3 morceaux de sucre</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>estragon</p>
    <p>herbes de Provence</p>
    <p>basilic</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Commencer par la préparation des boulettes.
    Dans un grand saladier, mettre la chair et le steak haché. Emietter la mie de pain en petits morceaux. Ajouter l'oeuf et assaisonner à votre convenance (bien poivrer c'est meilleur).Bien malaxer à la main la préparation de sorte à bien intégrer la mie de pain. Verser de la farine dans une assiette. Avec une cuillère à café, prélever un peu de la préparation, former une boule avec les paumes des mains et les fariner.
    Plus les boulettes sont petites, meilleures elle seront!Faire chauffer de l'huile d'olive dans une grande poêle et faire frire les boulettes sur tous les côtés.
    Pour la sauce :Eplucher les carottes et les couper en rondelles ni trop fines, ni trop épaisses. Découper la viande en cuves, émincer les oignons. Dans le fond d'une grosse cocotte minute (ou d'une grande marmite), faire chauffer de l'huile d'olive puis faire revenir les oignons avec la viande. Ajouter les carottes, assaisonner et laisser cuire 15/20 minutes. Ajouter les tomates moulinées, le concentré de tomates, l'ail et les morceaux de sucre (qui cassent l'acidité des tomates) et laisser cuire à nouveau 10-15 minutes.
    Ajouter les boulettes et laisser cuire 30 minutes.
    Faire cuire les pâtes pendant ce temps (selon indications du paquet), les égoutter et déguster avec les boulettes, la sauce, du fromage râpé et du parmesan bien sûr...Ce plat fait le régal des petits et des grands gourmands... Il est encore meilleur réchauffé... Bon appétit!!!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
