<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="83661">
  <titre>Magrets de canard sauce aux noix</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>3 magrets de canard frais</p>
    <p>10 cl d'armagnac</p>
    <p>1 brin de thym</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>Pour la sauce aux noix :</p>
    <p>125 g de noix écaillées</p>
    <p>1 dl d'huile d'olive</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>Sel et poivre.</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Fendez la peau des magrets de coups de couteaux. Pelez l'ail et hachez-le, mettez-le dans un saladier avec le thym émietté, l'armagnac, le sel et le poivre.
    Ajoutez les magrets et laissez-les mariner une heure en les retournant souvent. IL ne faut pas hésiter à remettre de l'armagnac si les magrets l'absorbe de trop .
    Pendant ce temps:
    Préparez la sauce: pelez l'ail et hachez-le. Mettez les noix et l'ail dans le bol d'un robot et ajoutez 2 cuillères à soupe d'eau. Mixez pour obtenir une pâte épaisse. Salez, poivrez et versez l'huile en mince filet, sans cesser de mixer, pour que la sauce soit émulsionnée. Réservez-la.
    Égouttez les magrets. Faites chauffer une cocotte en fonte, de préférence, sur feu moyen et couchez-y les magrets, côté peau contre le fond. Laissez cuire 8 min, en arrosant la chair du gras rendu pendant la cuisson.
    Jetez le gras et retournez les magrets. Laissez cuire 5 min en piquant la peau de coups de fourchette afin d'éliminer encore du gras. Otez les magrets de la cocotte et jetez le gras.
    Versez la marinade dans la cocotte, en la filtrant. Laissez bouillir une minute et ôtez du feu. Posez les magrets dans la cocotte, côté peau contre le fond, couvrez, laissez reposer 15 min , toujours hors du feu...
    Avant de servir, nappez les magrets de la sauce aux noix, et remettre à feu doux juste le temps de réchauffer.
    Ce plat s'accompagne très bien de pommes de terres à l'eau, de haricots verts ou de pâtes. Cahors rouge
  ]]>
  </preparation>
</recette>
