<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="38168">
  <titre>Corolles vanille et framboise fraîchement garnies</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour les corolles :</p>
    <p>2 blancs d'oeufs</p>
    <p>80 g de sucre en poudre</p>
    <p>50 g de farine tamisée</p>
    <p>50 g de beurre  + un peu pour la cuisson</p>
    <p>Pour la garniture :</p>
    <p>glace vanille (1 ou 2 boules par corolle)</p>
    <p>500 g de framboises (fraîches ou surgelées)</p>
    <p>3 cuillères à soupe de sucre glace</p>
    <p>1 filet de citron</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer les corolles : préchauffer le four à 150°C (thermostat 5).
    Faire fondre le beurre au micro-ondes.
    Dans un saladier, mélanger les blancs d'oeufs et le sucre à la fourchette. Attention à ne pas faire mousser le mélange... 
    Ajouter la farine tamisée et le beurre fondu tiédi.
    Placer du papier à pâtisserie sur une plaque allant au four.
    Verser 2 cuillères à soupe de cette pâte sur la plaque. Faire un disque d'environ 15 cm de diamètre avec le dos de la cuillère. Continuer tant que vous avez de la place.
    ATTENTION: avec la chaleur, les disques peuvent avoir tendance à s'étaler. Ils ne devront pas se toucher!
    Dès la sortie du four, mouler chaque corolle dans un bol d'environ 10 cm de diamètre. Il faut être rapide, car la corolle est très maniable lorsqu'elle est bien chaude!
    Pour le coulis : mettre environ 200 g de framboises de côté. Passer les autres au robot mixeur avec le sucre glace et le filet de citron. Réserver le coulis au réfrigérateur.
    ET POUR FINIR....
    Pour servir, répartir la glace à la vanille dans les corolles.
    Napper de coulis de framboises. Décorer des framboises réservées et des zestes.
    Accompagner du reste de coulis en saucière.
    Vous pouvez affiner la présentation et les saveurs en prélevant le zeste d'un citron que vous couperez en lanières. Vous les ébouillanterez et les ferez confire dans 10 cl de sirop de sucre pendant 5 min à feu doux.
    Vous pourrez ensuite les déposer sur les corolles garnies.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
