<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="54513">
  <titre>Boston Cream Pie (gateau de boston à la crème patissière et au chocolat)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le gâteau :</p>
    <p>3 gros oeufs, blancs et jaunes séparés</p>
    <p>1 cuillère à café de vanille</p>
    <p>125 g de sucre</p>
    <p>125 g de farine</p>
    <p>sel</p>
    <p>Pour la sauce :</p>
    <p>125 g sucre</p>
    <p>50 g de farine</p>
    <p>37,5 cl de lait</p>
    <p>6 jaunes d'oeuf</p>
    <p>2 cuillères à café de vanille</p>
    <p>sel</p>
    <p>Pour le glaçage :</p>
    <p>125 g de sucre</p>
    <p>3 cuillères à soupe de sirop de maïs clair</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'eau</p>
    <p>120 g de chocolat noir semi-amer</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 175°C (thermostat 5-6).
    Beurrer et fariner un moule rond.
    Préparer le gâteau :Battre les jaunes et la vanille et ajouter la moitié du sucre, jusqu'à ce qu'ils soient blancs.A part, battre les blancs avec le sel jusqu'à ce qu'ils forment des pointes molles.
    Y ajouter le reste du sucre et battre jusqu'à ce que le mélange s'épaississe et que le sucre soit bien intégré, lorsque les blancs deviennent brillants.Mélanger les jaunes aux blancs et y ajouter la farine.
    Verser dans le moule chemisé et cuire 25 minutes.Démouler délicatement et mettre à refroidir sur une grille.A part, dans une casserole, mélanger le sucre et la farine.
    Y ajouter le lait peu à peu, les jaunes, la vanille et le sel.
    Porter à ébullition à feu moyen et laisser bouillir 1 minute sans arrêter de remuer.
    Filter à la passoire.
    Mettre au frais 30 minutes.
    Avec un couteau dentele, couper horizontalement le gâteau en deux.
    Y ajouter la crème pâtissière.
    Recouvrir de l'autre moitié du gâteau.
    Glacage :Faire bouillir le sucre, le sirop de mais, et l'eau à feu doux, mélanger constament jusqu'à ce que le sucre soit dissous.
    Retirer du feu.
    Ajouter le chocolat.
    Laisser reposer une minute, puis battre jusqu'à ce que le chocolat soit crémeux et épaississe.
    En couvrir généreusement le gâteau.Excellent avec un coulis de framboises.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
