<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="23302">
  <titre>Pintade au cognac et salsifis</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 pintade</p>
    <p>100 g de lard de poitrine fumée</p>
    <p>1 kg de salsifis</p>
    <p>3 oignons</p>
    <p>24 petits oignons grelots</p>
    <p>20 cl de vin blanc sec</p>
    <p>2,5 cl de cognac</p>
    <p>5 cl de madère</p>
    <p>10 cl de bouillon</p>
    <p>10 cl de vinaigre</p>
    <p>1 cuillerée à café de maïzena</p>
    <p>100 g de beurre</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Lavez et épluchez les salsifis, coupez-les en tronçons.
    Faites-les tremper dans de l'eau froide avec le vinaigre, égouttez bien et faites-les cuire à l'eau bouillante salée 1 h 30 environ. 
    Pelez et hachez les 3 oignons. Pelez également les petits oignons.
    Détaillez le lard en lardons. 
    Faites chauffer le beurre dans une cocotte, mettez-y la pintade, les lardons, les petits oignons et les oignons hachés. Laissez dorer la pintade sur toutes ses faces à feu moyen. Remuez bien les oignons et lardons à la spatule.
    Retirez-les (laissez les oignons hachés) et mettez-les de côté.
    Flambez la pintade au cognac, puis versez le bouillon et le vin blanc.
    Laissez mijoter 45 min environ à découvert. Retournez la pintade de temps en temps.
    Sortez la pintade et coupez-la en deux dans la longueur.
    Faites bouillir le jus de cuisson et laissez réduire de moitié à feu vif. Délayez la maïzena dans la madère, versez dans la cocotte et baissez le feu.
    Laissez chauffer en remuant à la cuillère en bois pendant quelques minutes pour obtenir une sauce onctueuse.
    Remettez les 1/2 pintades dans la cocotte, ainsi que les oignons et les lardons.
    Faites revenir les salsifis égouttés à part avec le beurre restant.
    Disposez les 1/2 pintades sur un plat avec les oignons et les lardons, mettez les salsifis tout autour et nappez de sauce.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
