<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="171803">
  <titre>Lapin à la tomate et sa marinade</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la base :</p>
    <p>1 lapin entier</p>
    <p>12 tomates bien mûres</p>
    <p>10 cl de vinaigre balsamique</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre</p>
    <p>Pour la marinade :</p>
    <p>2 citrons jaunes non traités</p>
    <p>5 gousses d'ail</p>
    <p>6 feuilles de basilic</p>
    <p>3 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Découper le lapin (au niveau des articulations et entre les côtes) en morceaux, et le déposer dans un saladier. Y verser la marinade : les citrons pressés, avec quelques zestes de citron, l'ail dégermé et pressé, les feuilles de basilic finement ciselées, l'huile d'olive, et l'assaisonnement. Mélanger et laisser reposer au réfrigérateur.
    Après avoir mariné au minimum 2 h, égoutter les morceaux de lapins, et réserver la marinade (elle servira à la réalisation de la sauce). Couper les tomates en dès et réserver.
    Chauffer une sauteuse avec l'huile à feu vif, y faire dorer les morceaux de lapin tour à tour, réserver au fur et à mesure dans un fait-tout. Une fois les derniers morceaux dorés, déglacer à l'aide du vinaigre balsamique, et remettre les morceaux de lapin quelques petites minutes pour les en enrober.
    Replacer les morceaux de lapin dans le fait-tout. Puis verser la marinade dans la sauteuse chaude, afin de récupérer les sucs. Ensuite, verser cette sauce dans le faitout, sur le lapin, et enfin, y verser les dés de tomates, assaisonner. Faire mijoter de 1h à 1h30 en fonction de la taille des morceaux de lapin. Goûter et rectifier éventuellement l'assaisonnement.
    Servir avec de la semoule, du riz car la quantité de sauce est relativement importante.Ne pas briser les os du lapin, ni casser les côtes : ces brisures seront désagréables dans la sauce, voire dangereux, notamment pour les enfants. Respecter l'anatomie du lapin !Idéalement la marinade se prépare la veille.
    Si par mégarde, lors de la "dorure" du lapin, des éléments se carbonisent, retirez-les ; au besoin, laver la sauteuse. Mais ne pas les mettre dans la sauce, le plat serait gâché par ce goût de "cramé".La sauce peut être relevée avec une touche de piment. Rouge "léger" de type méditérranéen : italien (reverdito, par exemple), languedoc-roussillon (St Christol, par exemple), etc.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
