<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="50970">
  <titre>Tarte tatin aux pommes poires et abricots</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 pommes (quantités de fruits selon vos préférences)</p>
    <p>3 ou 4 abricots frais ou au sirop</p>
    <p>2 poires fraîches ou au sirop</p>
    <p>1 pâte feuilletée</p>
    <p>beurre pour la cuisson des fruits</p>
    <p>sucre vanillé</p>
    <p>sucre roux (environ 50 g)</p>
    <p>10-15 cl de crème fraîche</p>
    <p>2 jaunes d'oeuf</p>
    <p>cannelle</p>
    <p>poudre de vanille</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Peler les fruits et couper les pommes et poires en tranches, séparer les 2 oreillons des abricots.
    Préchauffer le four à 200°C (thermostat 6-7).
    Faire chauffer une noix de beurre dans une poêle, ajouter un demi sachet de sucre vanillé et y faire dorer les fruits 2-3 minutes de chaque côté (il faut que les fruits restent fermes), remettre du beurre et du sucre vanillé  si vous faites cuire les fruits en plusieurs fois (si vous utilisez des fruits au sirop le temps de cuisson devra être raccourci pour ne pas que les fruits se transforme en compote..).
    Beurrer (raisonnablement) et fariner un moule à tarte
    Dans le moule (sans la pâte) : saupoudrer le fond de sucre (2-3 cuillères à soupe de manière à recouvrir le fond du moule), saupoudrer la poudre de vanille et la cannelle par dessus (3 pincées de chaque).
    Déposer les fruits chauds sur le sucre-vanille-cannelle, côté bombé des abricots sur le moule.
    Préparer la crème : fouetter vivement 40 g de sucre avec les 2 jaunes d'oeuf (le mélange blanchit), ajouter la crème fraîche. Verser la crème sur les fruits (vous pouvez faire plus de crème selon votre goût).
    Recouvrir le tout avec la pâte feuilletée que vous percerez de quelques trous pour l'évacuation du surplus d'humidité pendant la cuisson.
    Bien fixer les bords de la pâte sur le moule.
    Enfourner pour 10 minutes à 200°C (thermosatt 6-7) puis baisser le four à 150°C (thermostat 5) pour 20-25 minutes (la pâte doit être bien dorée).
    Démouler la tarte sur un plat au sortir du four.
    Servir chaud avec une boule de glace vanille. Cette tarte peut être faite la veille et réchauffée au micro-onde avant de servir.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
