<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="36290">
  <titre>Soupe de légumes au pistou</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la soupe :</p>
    <p>2,5 l d'eau</p>
    <p>250 g de petites fèves à écosser </p>
    <p>400 g de haricots en grain à écosser </p>
    <p>250 g de pommes de terre </p>
    <p>200 g de pulpe de tomates</p>
    <p>250 g de petits pois à écosser </p>
    <p>100 g de haricots verts</p>
    <p>150 g d'oignon </p>
    <p>150 g de carottes</p>
    <p>200 g de chou vert</p>
    <p>200 g de blanc de poireau</p>
    <p>200 g de branches de céleri</p>
    <p>250 g de courgettes </p>
    <p>150 g de navets</p>
    <p>5 cuilléres à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>150 g de petit salé Pour le pistou : </p>
    <p>6 gousses d'ail</p>
    <p>10 feuilles de basilic</p>
    <p>100 g de parmesan rapé</p>
    <p>3 cuilléres à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Egrener les haricots, les petits pois et les fèves.
    Emincer les blancs de poireau, le céleri et le chou vert.
    Détailler les haricots verts en petits cubes (les fendre par le milieu s'ils sont trop gros).
    Détailler en cubes les  carottes, les courgettes, les navets et deux pommes de terre (en garder une entière).
    Mettre l'eau à bouillir dans une marmite ou une casserole haute. A l'ébullition, mettre l'huile d'olive, ajouter les légumes détaillés, les haricots blancs, les petits pois, les fèves, et la pomme de terre entière. Assaisonner légèrement.
    Après 20 minutes de cuisson, ajouter la pulpe de tomate.
    Ajouter le petit salé entier ou coupé en lardons.
    Préparer le pistou :
    Faire une pommade en pilant dans un mortier les gousses d'ail et le basilic, y ajouter l'huile et le parmesan.
    Peu avant la fin de la cuisson, écraser la pomme de terre entière pour lier le potage.
    Verser la pommade de pistou dans le potage. Donner deux tours d'ébullition et arrêter le feu.
    Servir avec du parmesan rapé.
    La soupe au pistou est un potage d'été par les légumes qui la composent. Il peut être préparé en hiver avec du pistou de conserve au lard et des haricots secs préalablement trempés.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
