<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="85121">
  <titre>Chapon farci aux poires et au foie gras</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>1 chapon de 3 kg</p>
    <p>Pour la farce :- 3 poires- 30 g de foie gras- 1 oignon- 1 filet d'huile d'olive</p>
    <p>     </p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>Pour la sauce :- 1 cube de bouillon de volaille- 30 g de foie gras- 30 cl d'eau</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer la farce :
    Peler les poires et les couper en quartiers, les mélanger avec l'oignon haché, le foie gras en petits cubes, le sel, le poivre et l'huile. Ne pas hésiter à bien poivrer.
    Préchauffer le four à 220°C (thermostat 6-7).
    Farcir le chapon avec la farce et coudre l'ouverture.
    Poser le chapon sur le côté (sur la cuisse) sur une grille du four et placer le lèche frite en dessous (et la porte de la cuisine fermée, port du tablier et fenêtre ouverte obligatoires...).
    Le chapon doit cuire 45 min sur un côté, puis 45 min de l'autre côté et enfin 20 min sur le dos.
    Pendant toute la cuisson, arroser très régulièrement le chapon avec le gras recueilli dans le lèche frite (toutes les 15 min) pour lui éviter de dessécher.
    Au bout de 20 min de cuisson, baisser le four à 170°C (thermostat 5-6).
    Au terme de la cuisson, envelopper la volaille dans de l'aluminium et laisser reposer 15 min pour ramollir la chair et refroidir un peu.
    Pendant ce temps, faire la sauce : 
    Jeter le gras du lèche frite et gratter pour récolter sauce et sucs. 
    Dans une casserole, diluer dans les 30 cl d'eau le cube de bouillon et le foie gras en cubes et chauffer en remuant le temps que le cube et le foie gras fondent.
    Découper le chapon et servir avec un peu de farce et de sauce.
    Bon appétit !C'est un peu long et contraignant parce que cela dégage beaucoup d'odeurs et le four nécessite un nettoyage fastidieux ensuite, mais c'est vraiment succulent! J'ai fait quelques patates douces avec, à la poêle avec ail, oignon, thym, huile d'olive, sel, poivre et vin blanc mais des haricots verts, des pommes de terres ou des marrons se marient très bien aussi avec le plat. Penser à adapter le temps de cuisson au poids du chapon ( + ou - 30 min par 500 g).
  ]]>
  </preparation>
</recette>
