<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="14628">
  <titre>Tarte aux abricots à la crème d'amandes</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la crème d'amandes :</p>
    <p>100 g de beurre</p>
    <p>125 g d'amandes entières</p>
    <p>125 g de sucre en morceaux</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>Pour la pâte sablée :</p>
    <p>300 g de farine</p>
    <p>180 g de beurre</p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>10 g de sel</p>
    <p>1 cuillère à café de sucre</p>
    <p>Pour les abricots et la sauce aux abricots :</p>
    <p>15 beaux abricots pas trop mûrs</p>
    <p>1 gousse de vanille</p>
    <p>125 g de sucre en poudre</p>
    <p>1 verre d'eau</p>
    <p>50 g de confiture d'abricots</p>
    <p>2 cl de kirsch</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Cette recette n'est pas très compliquée, mais elle demande un peu d'organisation. Le mieux est de commencer par faire la pâte, car il est bon qu'elle repose un peu. Ma proposition de pâte en est une parmi d'autres!...Disposez la farine sur le plan de travail et faire un puits, y mettre le beurre mou (pas fondu), l'oeuf, le sel et le sucre. Pétrir légèrement (il ne faut pas trop travailler la pâte, sinon le beurre remonte et ne s’incorpore plus bien à la farine). Si nécessaire rajouter un peu de liquide (eau ou lait), mettre en boule et laisser reposer.
    Ebouillanter les abricots 1 seconde un par un et les éplucher. Il ne faut pas qu'ils cuisent! Les couper en deux et enlever les noyaux. Prendre quatre noyaux et récupérer l'amande qui est à l'intérieur.
    Faire un sirop avec le verre d'eau et le sucre en poudre, y ajouter les amandes des noyaux et la gousse de vanille. Lorsque le sirop frémit, y laisser frémir les abricots 8 min. L'idée n'est pas qu'ils cuisent entièrement, mais qu'ils s'imbibent du sirop.
    La crème d'amande : pendant ce temps... Ebouillanter les amandes deux secondes (vous pouvez vous servir de l'eau qui a servi aux abricots), les émonder, les mettre avec le sucre en morceaux dans un mortier, une fois pilés, mettre à part 3 cuillères à soupe du mélange. Ajouter au reste les oeufs et fouettez énergiquement, y ajouter le beurre légèrement fondu, et continuer de fouetter jusqu'à obtenir une mousse blanchâtre. La crème d'amande est prête, il est temps de retirer les abricots du sirop ! Laissez encore réduire le sirop, il nous servira pour la sauce.
    Foncez un plat à tarte, y étaler la pâte, la badigeonner de la crème d'amandes, puis mettre les abricots, et saupoudrez avec les trois cuillères du mélange sucre/amandes.
    Mettre à four chaud (thermostat 6), pendant 20 à 30 min.
    Pour la sauce : mélanger la confiture avec le sirop réduit (dont on aura ôté la gousse de vanille et les amandes des noyaux), et porter à ébullition pendant 5 bonnes min. Passez au chinois, pour obtenir une sauce claire, et ajustez au kirsch selon les goûts.
    Cette sauce peut tout aussi bien se préparer juste avant de servir, ou bien à l'avance et se servir froide.Si vous avez la flemme de faire la sauce, c'est tout aussi bon sans, mais il est triste de jeter un si bon sirop !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
