<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="28879">
  <titre>Tarte jaune à la ricotta et aux morilles</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte:</p>
    <p>30 g de beurre fondu</p>
    <p>1 cuillère à café de sucre</p>
    <p>125 ml de polenta fine (non précuite !) </p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>175 ml de farine</p>
    <p>eau</p>
    <p>Pour la garniture</p>
    <p>4 petites échalotes finement émincées</p>
    <p>1 cuillère à café d'huile d'olive</p>
    <p>1 grosse poignée de morilles séchées (que l'on aura fait tremper le nuit précédente), éventuellement coupées en morceaux</p>
    <p>150 ml de crème épaisse</p>
    <p>125 ml de vin blanc</p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>2 cuillères à café de thym</p>
    <p>1 pot de ricotta</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Four à 180°C (Th 6). 
    Préparer la pâte en mélangeant bien tous les ingrédients sauf la farine. Ajouter la farine petit à petit jusqu'à obtention d'un boule de pâte lisse et légèrement humide. Ajuster avec de l'eau si nécessaire. Envelopper dans un film plastique et laisser 1 heure au froid. 
     
    Pendant ce temps, faire fondre les échalotes avec l'huile d'olive, puis ajouter les autres ingrédients sauf le beurre et la ricotta. Saler, poivrer, et laisser réduire de moitié. Laisser refroidir, puis ajouter l'oeuf et la ricotta et mélanger pour obtenir une mixture lisse. 
    Abaisser la pâte le plus finement possible (en cuisant, cette pâte durçit, donc on veut obtenir une fine croûte croquante, pas un biscuit de l'armée). L'étaler dans un moule (beurré si classique), piqueter avec un fourchette et précuire 8-10 mn. 
    Sortir la croûte du four, y verser le mélange morilles ricotta, et cuire le tout 35-40 mn, jusqu'à ce que la garniture soit prise et légèrement dorée. 
    Servir chaud ou à température ambiante.
    On peut faire la même tarte sans morilles avec juste des herbes fraîches (thym citron, ciboulette, basilic, estragon, aneth, etc) et des zestes de citron que l'on rajoute avec la ricotta et l'oeuf. La seule difficulté est d'étaler la pâte finement, car elle est assez dure. 
  ]]>
  </preparation>
</recette>
