<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="224212">
  <titre>Gâteau de crêpes légumes et lardons</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>6 crêpes (6 œufs + 50 cl huile + 75 cl de lait + 375 g farine)</p>
    <p>2 carottes</p>
    <p>5 ou 6 champignons de Paris frais</p>
    <p>200 g de lardons allumette</p>
    <p>40 cl de béchamel (beurre + lait + farine) </p>
    <p>gruyère râpé (quantité selon votre goût environ 200 g)</p>
    <p>ail</p>
    <p>persil</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Les crêpes : mélanger tous les ingrédients en évitant les grumeaux.
    Faire les crêpes en huilant un peu la poêle.
    Il faut environ 30 min pour les réaliser.
    Pendant ce temps, couper les champignons et les carottes en petits dés.
    Faire cuire les carottes à la vapeur environ 20 min (au micro-ondes dans un plat adapté).Dans une casserole, faire revenir les lardons et les champignons environ 20 min sur feu doux, en remuant de temps en temps. Ajouter un peu d'ail.
    Ne pas oublier les crêpes...Mélanger les carottes (encore fermes) au mélange lardons/champignons. Réserver.Réaliser la béchamel. Dans une casserole faire fondre le beurre et ajouter la farine, faire une roux.
    Ensuite, mettre le lait et mélanger jusqu'à ce que le mélange s’épaississe. Ajoute le persil.
    Une fois la béchamel terminée, l'ajouter au mélange lardons/champignons/carottes.
    Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).Dans un moule à gâteau, dont le bord aura été beurré, mettre une crêpe dans le fond. 
    Couper deux crêpes en deux et recouvrir le bord du moule.
    Mettre une première couche du mélange puis un peu de gruyère, mettre une crêpe, puis une nouvelle couche de mélange et du gruyère, puis une crêpe.
    Ajouter le reste du mélange et à nouveau un peu de gruyère.
    Rabattre les bords de crêpes et ajouter une crêpe entière pour fermer le gâteau.Étaler un peu de beurre sur la dernière crêpe, puis mettre un peu de gruyère.
    Mettre le plat au four à 180°C pendant 10 min, puis le cuire 10 min environ à 190°C.A déguster avec une salade verte...
    Bon appétit !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
