<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="20487">
  <titre>Fleischnaka ou escargot de viande</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte :</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>12 cuillères à soupe de farine ou plus</p>
    <p>Pour la farce :</p>
    <p>500 g de viande hachée (boeuf ou boeuf et porc) </p>
    <p>mie de pain rassis</p>
    <p>lait</p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>oignon, ail, sel, poivre, persil, muscade</p>
    <p>Pour la sauce :</p>
    <p>vin (blanc ou rouge léger) </p>
    <p>échalote hachée</p>
    <p>farine</p>
    <p>persil</p>
    <p>bouillon à sauce en cubes</p>
    <p>eau</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Découper la mie de pain rassis, la mettre dans un bol avec du lait et laisser tremper. Pendant ce temps, préparer le pâte à nouilles : dans une terrine, battre les oeufs entiers puis peu à peu, incorporer la farine jusqu'à obtention d'une pâte assez souple et pas trop élastique. La quantité de farine nécessaire dépend de la grosseur des oeufs. La pâte est prête lorsqu'elle ne colle plus aux parois de la terrine. Mettre la pâte en boule. Dans un grand saladier, mélanger à la fourchette (ou à la main c'est plus efficace) la viande hachée, la mie de pain bien essorée, l'oignon et l'ail hachés, le persil, le sel, le poivre et la muscade. Etaler la pâte sur le plan de travail fariné assez finement mais pas trop pour qu'elle ne se déchire pas. Vous devez obtenir un cercle d'un diamètre d'environ 30-35 cm. 
    Sur ce cercle, étaler à la fourchette la farce à la viande en couche mince sans aller tout à fait au bord. 
    Rabattre quelques centimètres de pâte en haut du cercle, puis rouler au fur et à mesure. On obtient un rouleau que l'on façonne ensuite en croissant. Dans une grande poêle ou une grande sauteuse, faire chauffer un mélange d'huile et de beurre. Lorsque le mélange est chaud, y poser le croissant. Le laisser cuire jusqu'à ce qu'il soit bien doré. *** Attention ! c'est la seule partie délicate de la recette *** Retourner le croissant pour qu'il dore sur l'autre face. 
    Ajouter l'échalote et la faire blondir. Ajouter de l'eau, du vin, du persil haché, du bouillon à sauce. Dans un verre délayer un peu de farine dans de l'eau et ajouter à la sauce. 
    Le croissant doit littéralement baigner dans le liquide. En absorbant la sauce, il gonflera à la cuisson et prendra toute la place dans la poêle. Laisser cuire à feu doux pendant 45 mn en arrosant régulièrement le dessus du croissant avec la sauce. Ne pas hésiter à rajouter du liquide (eau et vin) si nécessaire. Présenter dans un plat, avec la sauce. Servir avec une bonne salade verte bien assaisonnée.Les quantités sont approximatives, d'accord, mais je tiens la recette de ma maman, qui elle-même, la tient de sa maman, etc... mais celà permet d'y ajouter son savoir-faire personnel. La recette est la même et le résultat toujours différent !
    Cette recette provient du bassin potassique alsacien (Mulhouse et sa région et constituait une façon d'accommoder les reste de viandes. Quelques fois, on présente le Fleischnaka sans sauce, mais dans ma famille, on a toujours adoré l'imbiber avec l'excellente sauce de ma géniale cuisinière de maman. N'hésitez donc pas à en faire beaucoup et tentez les deux manières. Le morceau préféré de tous était un des "quignons". Il fallait le mériter, l'avoir dans son assiette, c'était une récompense. Pour satisfaire plus de monde, elle confectionnait parfois plusieurs petits escargots...
    Quand je vous disais qu'elle est géniale !
    La seule partie délicate consiste à retourner le croissant sans le briser. Si toutefois celà arrive, ce n'est pas grave mais un peu moins esthétique dans le plat.
    Ne cherchez pas à étaler toute la farce sur la pâte. S'il vous en reste, former des boulettes, passez-les dans de l'oeuf battu et de la farine, et cuissez-les en même temps que le croissant. 
    Est-ce raisonnable de vous préciser que ce plat est encore meilleur réchauffé ? Si vous avez de la chance, vous aurez des restes et vous pourrez le vérifier...
    Après tout ce palabre, je vous souhaite la réussite de ce plat et un très bon appétit ! Pinot Noir bien sûr ! Pour la sauce ET la dégustation. Ou tout autre vin d'Alsace.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
