<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="66186">
  <titre>Quiche aux miettes de crabe (surimi) et saumon fumé</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 pâte brisée toute prête du commerce</p>
    <p>150 g de miettes de crabe (ou miettes de surimi)</p>
    <p>200 g de saumon fumé (soit 4 tranches)</p>
    <p>Aneth, ciboulette</p>
    <p>Pour la béchamel :</p>
    <p>25 g de beurre</p>
    <p>2 grosses cuillères à soupe de farine</p>
    <p>20 cl de crème liquide (ou 70 cl de lait)</p>
    <p>50 cl de lait</p>
    <p>1 pincée de noix de muscade en poudre</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).
    Enfourner à four chaud la pâte brisée 10 à 15 min dans un plat à tarte pour la précuire, après l'avoir piquée à la fourchette sur toute sa surface.
    Pendant ce temps, faire fondre à feu doux le beurre dans une casserole.
    Une fois fondu, y ajouter la farine doucement, tout en remuant au fouet, puis y ajouter la crème liquide peu à peu tout en continuant de mélanger afin d'éviter les grumeaux.
    Faire de même avec le lait jusqu'à l'obtention d'une sauce lisse.
    Ajouter la noix de muscade, le sel (en mettre peu à cause du saumon fumé) et le poivre.
    Laisser sur le feu environ 10 min afin de l'épaissir, tout en remuant de temps en temps. Laisser de côté.
    Sortir la pâte du four et la mettre de côté aussi, augmenter la température du four à 200°C (thermostat 6-7).
    Couper le saumon fumé en petits morceaux.
    Dans un saladier, y mettre les petits morceaux de saumon fumé, les miettes de surimi, un peu de ciboulette et d'aneth et y verser la béchamel (afin de mieux répartir les ingrédients), puis reverser le tout sur le fond de la pâte.
    Enfourner et laisser cuire entre 45 et 50 min.
    La laisser refroidir (pour ne pas que la béchamel soit trop molle).
    Servir tiède ou plus tard, réchauffée au micro-ondes.
    Conseil : si vous ne trouvez pas de miettes de crabe façon surimi, remplacer par une douzaine de bâtons de surimi coupés en 4,5 petits morceaux. vin blanc
  ]]>
  </preparation>
</recette>
