<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="32979">
  <titre>Enchiladas franchouillards</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>4 tortillas (galettes de blé ou de maïs) </p>
    <p>300 g de boeuf haché ou de poulet coupé en lamelles</p>
    <p>1 petite barquette de tomates cerises</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>1 poivron</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>1 filet d'huile pimentée (ou un filet d'huile, et séparément, du piment ou de l'harissa) </p>
    <p>du persil</p>
    <p>de l'origan</p>
    <p>du sel</p>
    <p>du poivre</p>
    <p>du fromage selon les goûts: cheddar, cantal jeune, mozzarella, saint nectaire...</p>
    <p>1 petite boîte de concentré de tomates (140 g) </p>
    <p>2 sucres</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    1ère étape: une petite sauce tomate : 
    Dans une petite casserole, faire chauffer un fond d'huile avec une gousse d'ail hachée. 
    Avant que l'ail ne dore, ajouter la petite boîte de concentré. 
    Verser une boîte d'eau. 
    Mélanger le tout, ajouter les deux sucres, du sel, du poivre, et, selon les goûts, du piment. 
    Couvrir et laisser mijoter 5 mn à feu doux. 
    2ème étape : 
    Dans une poêle, faire revenir dans un filet d'huile (pimentée?) les oignons émincés et la seconde gousse d'ail hachée. 
    Lorsqu'ils ont bien assouplis, ajouter le poivron coupé en petits cubes, les tomates cerises coupées en deux, le persil ciselé, l'origan, le sel, le poivre. 
    Laisser mijoter une dizaine de minutes, puis ajouter le viande. 
    Lorsque le viande est presque cuite, ajouter la sauce tomate et bien mélanger le tout. 
    3ème étape : le "montage" : 
    Dans un plat beurré, ou recouvert de papier sulfurisé ou, comble de la modernité, anti-adhésif: 
    Placer un quart de la préparation sur chaque tortilla. 
    Replier chaque côté sur la préparation, rabattre les deux extrémités pour refermer la tortilla afin que la farce ne s'échappe pas...et retourner le tout pour que le pliage soit contre le fond du plat et ne puisse plus s'ouvrir. 
    Recouvrir chaque enchilada de lamelles de fromage. 
    Placer au four 10 à 15 mn à 220°C (le temps que le fromage fonde et gratine). 
    Déguster.
    Aucune prétention traditionnelle, cette recette est une pure invention pour utiliser les fonds de placard et de congélateur.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
