<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="40663">
  <titre>Moineau ou alouettes sans tête aux tomates et aux pennes</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>4 moineaux sans têtes (1 pièce = 200 g de hachis veau/porc assaisonné dans un steack très fin) aussi appelés alouettes sans tête</p>
    <p>1 oignon rouge moyen</p>
    <p>2 échalotes rouges</p>
    <p>200 g de champignon de Paris</p>
    <p>3 gousses d'ail</p>
    <p>1/2 poivron jaune, vert et rouge</p>
    <p>4 tomates moyenne (type romaine)</p>
    <p>1 branche de céleri vert</p>
    <p>1/2 aubergine</p>
    <p>25 cl de bouillon de viande</p>
    <p>30 cl de vin blanc sec</p>
    <p>3 cuilléres à café de concentré de tomate</p>
    <p>botte de persil plat</p>
    <p>1 cuillére à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>5 sucres</p>
    <p>2 cuilléres à soupe de crème fraîche allégée</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>gingembre</p>
    <p>cannelle</p>
    <p>laurier</p>
    <p>400 g de penne</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparez dans de petits récipients tous les légumes:
    Les champignons coupé en lamelle de 1 cm pour les gros et entier pour les plus petits, les poivrons, les tomates pelées, les aubergines, la branche de céleri coupés en dés de 1 cm, l'oignon et les échalotes doivent être coupé grossiérement.
    Dans un wok faites dorer les moineaux sans tête +/- 2 minutes à feux vif dans l'huile d'olive, enlevez et maintenez au chaud. 
    Dans la même huile faites blanchir les oignons et échalotes caramelisez avec le sucre, ajoutez les champignons et laissez-les suinter. 
    Ajoutez tous les autres légumes poivrons, tomates, céleri et aubergine, le bouillon et le vin, laissez mijoter +/- 10 minutes.
    Remettez les moineaux avec l'ail, les champignons, salez, poivrez, saupoudrez de persil haché et ajoutez-y le gingembre, le laurier et la cannelle selon le goût.
    Laissez mijoter +/- 45 minutes.
    Pendant ce temps, faîtes cuire les pennes al dente.
    A la fin de la cuisson les morceaux de viandes doivent flotter, enlevez-les et ajoutez le concentré de tomates et laissez réduire encore +/- 5 minutes.
    Enlevez, éteingnez le feu sous le wok et ajoutez la crème fraîche.
    Si la sauce est trop liquide faites épaissir avec un liant. 
    Servez les pâtes avec le moineau sans tête, la sauce dans une saucière, les convives prennent la quantité qu'ils désirent. 
    A tous un bon appétit.
    On peut faire ce plat pour épater ses amis à la place du traditionnel barbecue. Vin blanc sec italien
  ]]>
  </preparation>
</recette>
