<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="29852">
  <titre>Fruits de mer en timbale à la napolitaine</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>250 g de macaronis</p>
    <p>100 g de beurre</p>
    <p>1 verre de coulis de tomates</p>
    <p>125 g de champignons de couche</p>
    <p>1 litre de moules</p>
    <p>200 g de crevettes</p>
    <p>300 g de calmars</p>
    <p>50 g de gruyère râpé</p>
    <p>50 g de parmesan râpé</p>
    <p>1 bouquet garni (céleri, persil, thym, laurier)</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>1 litre de coques ou autres coquillages de votre choix</p>
    <p>1 ou 2 oignons</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>1 cuillère à soupe de farine</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Nettoyer moules et coquillages. Jeter dans des casseroles séparées contenant les herbes et un peu d'oignon, les faire ouvrir à feu moyen. Sortir les mollusques du coquillage et réserver.
    Plonger les crevetttes dans de l'eau bouillante salée, mettre de côté 1 ou 2 belles grosses crevettes et décortiquer le reste.
    Laver les champignons, les découper en tranches fines et les faire fondre à la poêle dans un peu de beurre.
    Rincer et peler les calmars, les découper en fines rondelles et dans une poêle contenant un peu d'huile d'olive chaude, les faire revenir.
    Faire fondre le beurre dans la casserole, ajouter la farine, un peu de jus de coquillages. Laisser blondir et lorsque c'est légèrement coloré, assaisonner et ajouter le coulis à ce roux.
    Dans une casserole d'eau salée, ébouillanter les macaronis avec un peu d'huile d'olive.
    Faire cuire "Al-dente", les macaronis à l'eau bouillante salée, avec de l'huile d'olive. Egoutter assaisonner avec les fromages et une noix de beurre.
    Dans une timbale, mettre une couche de macaronnis, puis de lasauce etc. Rajouter sur le dessus des morceaux de calmars, les coquillages, les crevettes (mis de côté) et rajouter de la sauce.
    Réchauffer quelques secondes au four à 150°C (thermostat 5) et servir.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
