<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="169676">
  <titre>Paupiettes de saumon fumé au curry</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>3 filets de poisson blanc (cabillaud, lieu)</p>
    <p>8 tranches de saumon fumé</p>
    <p>200 g de crevettes cuites</p>
    <p>1 à 2 carottes</p>
    <p>2 échalotes</p>
    <p>10 cl de vin blanc</p>
    <p>20 g de curry</p>
    <p>2 tranches de pain de mie </p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>1 poignée de raisins secs</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>Pour la sauce :</p>
    <p>50 cl de crème fraiche épaisse</p>
    <p>1/2 citron</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire revenir dans l'huile d'olive les échalotes hachées. Puis, ajouter les carottes coupées en petits dés.
    Déglacer avec le vin blanc.
    Ajouter 1 cuillère à café de curry, sel, poivre et les raisins secs.
    Laisser mijoter 10 minutes environ, rectifier l'assaisonnement et réserver.
    Hacher grossièrement (ou couper en petits dés) les filets de poisson. Détailler 100 g crevettes décortiquées en petits dés.
    Mixer les tranches de pain de mie grillées pour les réduire en chapelure. 
    Dans un saladier, mélanger le poisson, les crevettes, les 2 oeufs battus en omelette, la chapelure, le sel, le poivre ainsi qu' 1/2 cuillère à café de curry (ou plus selon votre goût).
    Ajouter le mélange carottes, échalotes, raisins secs.
    Bien mélanger.
    Etaler sur du papier sulfurisé ou du film alimentaire (résistant à la chaleur) une tranche de saumon fumé, déposer au centre une cuillère à soupe du mélange (plus ou moins grosse selon la taille de la tranche de saumon).
    Replier les bords et envelopper avec la feuille de papier sulfurisé (ou le film).
    Faire cuire 20 à 30 minutes à la vapeur.
    Pour la sauce : faire chauffer la crème fraiche, avec 1/2 jus de citron (+/- selon goût souhaité) et ajouter les 100 g de crevettes restantes coupées en morceaux.
    Servir bien chaud accompagné de riz ou pommes de terre vapeur.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
