<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="194891">
  <titre>Lotte à la crème de crevettes sur lit de poireaux</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>1 kg de lotte</p>
    <p>2 à 3 poireaux</p>
    <p>400 g de crevettes roses décortiquées</p>
    <p>125 g de crème épaisse</p>
    <p>50 cl de vin blanc</p>
    <p>1 poivron rouge</p>
    <p>3 échalotes</p>
    <p>ciboulette</p>
    <p>1 carotte</p>
    <p>30 g de beurre</p>
    <p>thym, sel et poivre du moulin</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire fondre dans une casserole 10 g de beurre avec les échalotes émincées.
    Une fois bien fondantes, incorporer le vin blanc et laisser mijoter jusqu'à évaporation du tiers du liquide, puis rajouter la crème, les crevettes, la ciboulette coupée, le sel et le poivre. 
    Garder cette préparation au chaud sur feu doux.
    Couper le poivron en deux, le huiler légèrement (cela reste facultatif)et le poser sur une plaque. Le faire cuire sous le gril en le retournant de temps en temps jusqu'à ce que la peau se flétrisse. 
    Une fois le poivron bien tendre et refroidit, enlever la peau et le couper en petits dés. Réserver.
    Faire fondre le reste du beurre dans un poêlon et incorporer les poireaux qui auront été lavés et coupés en fines lamelles au préalable (laisser un peu de vert). Couvrir et remuer de temps en temps avec le beurre fondu, rajouter un peu d'eau. Faire cuire à feu doux jusqu'à ce que les poireaux soient bien fondants.
    Dans une cocotte, préparer un court bouillon : mettre à bouillir de l'eau, rajouter la carotte coupée en rondelles, le thym, du sel et du poivre. Dans le panier de la cocotte, mettre les morceaux de lotte nettoyés et parés. Laisser cuire à l'étuvée entre 10 à 15 minutes.
    Vous pouvez incorporer un peu de bouillon dans la crème aux crevettes.
    Dresser vos assiettes chaudes avec un morceau de lotte et les poireaux, recouvrir le tout de la crème aux crevettes, et parsemer sur la lotte quelques morceaux de poivrons rouges.Servir bien chaud ! Vin blanc sec et pourquoi pas du rouge 
  ]]>
  </preparation>
</recette>
