<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="195808">
  <titre>La charlotte : recette de base à toutes les variantes</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 paquets de boudoirs ou biscuits à la cuillère (en prévoir 3 suivant la taille du moule)</p>
    <p>50 cl de crème entière liquide</p>
    <p>2 sachets de "fix chantilly"</p>
    <p>30 g de sucre glace</p>
    <p>Fruits / arômes / épices, au choix</p>
    <p>15 cl de sirop de votre préparation (à base de sirop sucré léger + jus de fruits ou alcool...)</p>
    <p>Pour la charlotte au chocolat : 1/2 tablette de chocolat pâtissier + 3 blancs d'oeuf)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    La base de la charlotte est composée de biscuits, d'un appareil aéré de type mousse ou chantilly, et de la garniture de votre choix. Tout est possible !Préparation de la crème :
    Mettre la crème liquide, le saladier et le fouet au congélateur 30 min max avant.
    Verser la crème dans le saladier, ajouter 1 sachet de fix chantilly et le sucre glace (à ajuster selon vos goûts), et les éventuels épices/arômes que vous aurez choisi.
     
    Battre pendant au moins 3 min sans cesser, tout en rajoutant au fur et à mesure le 2ème sachet de fix chantilly.
    Arrêter de battre quand la crème est figée, bien ferme.
    Pour la charlotte au chocolat : 
    Faire une mousse. Faire fondre le chocolat, y intégrer les 3 blancs d'œufs battus en neige ferme.
    Pour les biscuits :
    Tremper les biscuits sur 1 face, pendant 1 seconde dans le sirop de votre choix.
    Recouvrir un moule à charlotte de film alimentaire en laissant largement dépasser sur les bords.
    Disposer les biscuits sur le pourtour du moule en les serrant assez, ainsi que dans le fond (couper les biscuits s'ils dépassent).Pour le montage :Alterner couches de crème chantilly, de fruits pelés et coupés en morceaux, et de biscuits légèrement imbibés, en terminant par une couche de biscuits (découper ceux qui dépassent).Rabattre le film sur la charlotte poser une assiette dessus, et mettre au frais pour 6h minimum.
    Pour la présentation :Démouler la charlotte sur une assiette en la retournant. Décorer le dessus en utilisant le reste de chantilly avec une poche à douille, ou en disposant une rosace de fruit, ou encore des copeaux de chocolat.
    Et régalez-vous !Une charlotte c'est la garantie d'un dessert inratable, peu coûteux, qui s'improvise avec n'importe quel fruit, mais aussi d'un succès à table !
    Pensez à la version salée avec légumes grillés, épices et aromates...
    Idées de garniture :- Poire-mousse chocolat, Ananas/vanille, Fraise/kiwi, Mousse de citron/pomme verte, Fruits rouges, Pommes caramélisées/cannelle, Pêche/abricot, 3 chocolats (3 mousses différentes), Mousse chocolat/oranges confites.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
