<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="70432">
  <titre>Tarte au jambon de Bayonne avec ses rondelles de tomates et mozzarella</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 rouleaux de pâte feuilletée</p>
    <p>1 à 2 échalotes de taille moyenne</p>
    <p>2 tomates moyennes</p>
    <p>1 paquet de mozzarella « à cuire »</p>
    <p>100 à 150g de gruyère râpé selon les goûts</p>
    <p>8 belles tranches de jambon de Bayonne</p>
    <p>moutarde à volonté</p>
    <p>1 jaune d’œuf</p>
    <p>2dl de vin blanc</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>herbes de Provence</p>
    <p>origan</p>
    <p>huile d’arachide</p>
    <p>20g de beurre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 180° c (thermostat 6)
    Emincer les échalotes et les faire revenir dans 10g de beurre et un peu d’huile (afin que le beurre ne brûle pas). Une fois légèrement dorées, les faire réduire dans 1 dl de vin blanc. – réserver
    Dégraisser les tranches de jambon, les couper en lamelles de taille désirée, et les faire revenir dans 10g de beurre et un peu d’huile. Les faire réduire dans 1 dl de vin blanc. – réserver
    Couper les tomates et la mozzarella en rondelles de 3 à 5 mm d’épaisseur. - réserver 
    Foncer le premier rouleau de pâte feuilletée dans la plaque à tarte (après l’avoir beurrée et farinée), et la piquer.
    La badigeonner de moutarde (peu ou beaucoup) selon les goûts.
    Répandre les échalotes émincées en une couche uniforme.
    Répandre ensuite les lamelles de jambon en une nouvelle couche.
    Enfin, répandre les rondelles de tomates.
    Saler et poivrer. Saupoudrer la tarte des herbes de Provence et de l’origan.
    Répandre le gruyère râpé, et terminer par une dernière couche avec les rondelles de mozzarella.
    A l’aide du second rouleau de pâte feuilletée, former des lamelles de longueur de la plaque à tarte et les disposer de façon à former un quadrillé. Les coller les unes aux autres à l’aide du jaune d’œuf.
    Badigeonner la surface de la pâte ainsi que le beurre pour la faire dorer.
    Enfourner pendant 15 minutes à 180°c (th.6) puis terminer les 5 minutes de cuisson à 200°c (th.6-7).
    Poursuivre la cuisson si besoin est.
    Sortir du four et laisser reposer.
    Servir avec une salade fraîche !
    > Vous pouvez remplacer la mozzarella par de la feta ou du fromage de chèvre frais.> Vous pouvez également remplace le jambon de Bayonne par du bacon.> Souvent, à la sortie du four, en tranchant la tarte, il en ressortira tout le jus des tomates. Le goût ne change pas mais cela peut déplaire à certain. Laisser alors d’avantage reposer la tarte et la faire réchauffer avant de la déguster.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
