<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="169149">
  <titre>Tarte crémeuse aux fraises</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte sucrée :</p>
    <p>220 g de farine </p>
    <p>80 g de beurre ramolli</p>
    <p>1 cuillère à soupe de sucre en poudre</p>
    <p>Pour la garniture :</p>
    <p>250 g de ricotta</p>
    <p>10 cl de crème fraîche</p>
    <p>100 g de sucre glace (impalpable)</p>
    <p>1 zeste de citron</p>
    <p>500 g de fraises</p>
    <p>Pour la décoration :</p>
    <p>Quelques feuilles de menthe (ou de mélisse)</p>
    <p>Sucre glace</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffez le four à 220°C (Thermostat 7-8). Préparez la pâte sucrée. Versez la farine dans un bol, ajoutez le beurre en morceaux et le sucre en poudre. Mixez 30 secondes.
    Ajoutez 2 à 3 cuillères à soupe d'eau froide. Mixez quelques secondes pour obtenir une pâte souple.
    Etalez de la farine sur un plan de travail et étalez la pâte a l'aide d'un rouleau. Dans un moule à tarte (24cm de diamètre), mettez du beurre et de la farine. Protégez le pourtour avec une bande de papier aluminium. Faites des petits trous dans le fond a l'aide d'une fourchette.
    Enfournez le fond de tarte pour 10 à 15 minutes à 180°C (thermostat 6), puis sortez-le du four et laissez-le refroidir.
    Préparez la garniture. Travaillez la ricotta avec une cuillère en bois, puis incorporez-y la crème, le sucre glacé et le zeste de citron râpé.Versez cette préparation sur le fond de la tarte refroidi et lissez la surface. Lavez et épongez les fraises, puis équeutez-les. Coupez-les en 2 et disposez-les sur la garniture.Décorez avec les feuilles de menthe (ou de mélisse) et poudrez de sucre glacé (impalpable).Avec la même recette, préparez 8 tartelettes individuelles. Vous pouvez aussi faire des petites bouchées, en façonnant des coques de pâte de 2cm de diamètre et en les garnissant d'1 cuillère à soupe de crème et d'une demi-fraise. Bon appétit..
  ]]>
  </preparation>
</recette>
