<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="166819">
  <titre>Gateau très facile de Riton</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la base:</p>
    <p>Huile</p>
    <p>Farine</p>
    <p>Sucre</p>
    <p>1 Yaourt</p>
    <p>Levure Chimique</p>
    <p>2 Oeufs</p>
    <p>Pour garnir :</p>
    <p>1 Pomme</p>
    <p>1 Poire</p>
    <p>Cannelle en poudre</p>
    <p>Pour décorer :</p>
    <p>2 Barres de chocolat à dessert</p>
    <p>8 Noix</p>
    <p>Noix de coco râpée</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    1. Préparation d'un gâteaux au yaourt
    Utiliser le pot de yaourt pour doser
    insérer les ingrédients un a un, pot par pot en mélangeant:
    1 Pot de Yaourt nature
    1/2 Pot de Yaourt d'huile
    3/4 d'un sachet de levure chimique
    2 pots de sucre
    4 pots de farine
    2 œufs
    Ajouter un peu de cassonade en poudre2. Préparation de la garniture
    Dans une poêle à feu vif faite chauffer dans un peu d'huile: 
    une pomme et une poire (vous pouvez les remplacer par deux bananes) préalablement découper en cube assez gros.
    saupoudrer d'un peu de sucre et de cannelle
    une fois les morceaux de fruits caramélisé et avant qu'ils ne se transforment en compote ajouter deux barres de chocolat pâtissier cassé en morceau
    Lorsque le chocolat est fondu sortir la poêle du feu et saupoudré de noix de coco râpé et ajouter vos cerneaux de noix cassés en petits bouts puis touillé le mélange.3.Incorporer la garniture à vôtre pâte à gâteaux et mélanger puis verser dans un moule à gâteau ou un plat en pyrex4. Enfourner 30 minutes à 180°c puis 15 minutes à 260°c (à adapter à vôtre four)5. Bien laisser refroidir le gâteau avant de le servir, l'idéale est de le laisser quelques heures à température ambianteVraiment très accessible, à la porté de tout le monde et modifiable à souhait,  c'est ma recette élaborée sur une base de gâteau au yaourt. Cidre breton brut
  ]]>
  </preparation>
</recette>
