<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="36729">
  <titre>La poule au riz de la mère michèle</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 poule bien charnue</p>
    <p>1 l de vin blanc sec</p>
    <p>2 carottes</p>
    <p>1 poireau</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>3 clous de girofle </p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>1 bouquet garni (thym, laurier, persil)</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>poivre de cayenne</p>
    <p>25 cl de crème fraîche épaisse</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>50 g de farine</p>
    <p>2 verres de riz (1/2 verre par personne, verre à moutarde)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettre la poule dans un autocuiseur (celui-ci rendra la poule plus moelleuse). L'arroser avec le vin blanc. 
    Ajouter les carottes coupées en rondelles, le poireau émincé, 1 oignon entier piqué des 3 clous de girofle, l'ail et le bouquet garni. 
    Rajouter de l'eau à hauteur de la poule. Fermer l'autocuiseur et compter 45 minutes de cuisson.
    A la fin de la cuisson, sortir la poule et la placer dans un plat. Filtrez le jus de cuisson et réservez-le.
    Dans une sauteuse, faire fondre 25g  de beurre. Dès que celui-ci est fondu, versez la farine en remuant énergiquement pour éviter la formation de petits grumeaux.
    Versez petit à petit du jus de cuisson de la poule pour former une sauce onctueuse. Rectifiez l'assaisonement.
    Ajoutez la crème fraîche et la poule que vous aurez coupée en beaux morceaux. Laisser mijoter à petit feu.
    Pendant ce temps, faites fondre 25 g de beurre dans une cocotte qui va au four. (Faites chauffer celui-ci thermostat 9). Ajoutez un oignon émincé et faites dorer doucement. 
    Quand l'oignon à une belle couleur, ajoutez du thym. Remuez. Versez le riz et remuez. Le riz doit prendre une belle couleur. 
    Ajoutez du jus de cuisson (2 fois 1/2 le volume de riz ). Amenez à ébullition et mettre au four pendant 18 minutes à 180°C (thermostat 6). Pas une minute de plus!
    Servez la poule avec le riz. Et bon appétit.
    Pour les gourmets, vous pouvez ajouter des petits champignons de paris dans la sauce de la poule. Un bon vin blanc sec
  ]]>
  </preparation>
</recette>
