<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="220540">
  <titre>Tajine de porc au miel et banane</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>4 cotes de porc (échine ou filet)</p>
    <p>2 bananes</p>
    <p>le jus d'1/2 citron</p>
    <p>1 grosse boite de champignons de Paris émincés</p>
    <p>30 raisins de Corinthe</p>
    <p>1 oignon </p>
    <p>1 cuillère à soupe de miel</p>
    <p>1 bâton de cannelle</p>
    <p>1 clou de girofle</p>
    <p>5 feuilles de laurier, thym</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>1 cuillère à café de cumin</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>20 g de beurre</p>
    <p>2 verres de vin rouge (merlot de préférence)</p>
    <p>1 verre d'eau</p>
    <p>1 cuillère à café de maïzena</p>
    <p>semoule ou pâtes en accompagnement</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faites revenir dans un plat à Tajine (en fonte de préférence) l'oignon émincé dans l'huile et le beurre.
    Quand les oignons sont jaunes et tendres, mettez à revenir toujours à feu vif la viande préalablement coupés en cube de 1 cm de coté.Quand la viande est dorée, mouillez avec deux verres de vin et un verre d'eau. Baissez le feu. Ajoutez 1 cuillère à café de cumin, 1 cuillère à soupe de miel, le laurier, le thym, le bâton de cannelle, le clou de girofle, l'ail écrasé, les raisins de Corinthe. Salez et poivrez.
    Couvrez et laissez mijoter 30 min.
    Pendant ce temps, égouttez et rincez les champignons, coupez les bananes en rondelles pas trop fine. Recouvrez les bananes de jus de citron.
    Après 30 min, ajoutez une cuillère à café de maïzena, goûtez la sauce pour vérifier l'assaisonnement. Rectifiez si nécessaire.
    Ajoutez les champignons et les bananes.
    Couvrez de nouveau et laissez mijoter 10 min.
    Accompagnez avec de la semoule ou des pâtes, présentez dans le plat à Tajine.
    Bon appétit ! Vin rouge corsé (Bordeaux merlot)
  ]]>
  </preparation>
</recette>
