<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="221323">
  <titre>Cupcakes pommes caramélisées et chocolat</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 pommes golden </p>
    <p>125 g de beurre mou</p>
    <p>140 g de sucre roux en poudre</p>
    <p>2 œufs moyens ou gros </p>
    <p>1 cuillère à café d'extrait de vanille </p>
    <p>110 g de farine </p>
    <p>1/2 sachet de levure </p>
    <p>15 cl de lait </p>
    <p>50 cl de crème liquide</p>
    <p>150 g de chocolat noir</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation du gâteau :
    Préchauffez le four à 180°C (thermostat 6). Éplucher et couper les pommes en petits morceaux. Les faire revenir dans 15 g de beurre et saupoudrer de 30 g de sucre roux. Laisser revenir à feux doux (environ 8 - 10 minutes). Pendant que les pommes caramélisent doucement, préparer la base du gâteau.  Mettre le beurre dans un saladier. Le travailler jusqu’à ce qu’il soit bien mou. Ajouter le sucre, les œufs, l’extrait de vanille, la levure et le lait. Bien mélanger jusqu’à ce que la pâte soit onctueuse. Répartir la pâte dans les caissettes en papier ou en silicone ou directement dans une plaque à muffins si vous n’en avez pas. Remplir les moules uniquement jusqu’aux trois quarts pour éviter que les gâteaux soient trop gonflés après la cuisson. 
    Ajouter 4 ou 5 morceaux de pomme par cupcake.
    Enfourner environ 15 minutes. 
    Une fois cuits, laisser refroidir. Préparation du glaçage :
    Faire chauffer la crème fraiche dans une casserole. Casser le chocolat en petits morceaux dans un saladier. Renverser la crème bouillante sur le chocolat et mélanger jusqu’à l’obtention d’un glaçage lisse et brillant. Laisser refroidir. Ensuite, tremper le dessus de chaque cupcake dans le glaçage en le tenant par sa caissette. Égoutter et retourner. Il ne vous reste plus qu’à le décorer. Vous pouvez ensuite laisser libre cours à votre imagination : pétales d’amandes,  framboises, perles en sucre… toutes les originalités sont permises !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
