<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="31449">
  <titre>Paupiettes au chou de savoie</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>200 g de viande de porc maigre hachée</p>
    <p>200 g de viande de boeuf hachée</p>
    <p>3 à 4 cuillères à soupe de riz blanc</p>
    <p>persil, thym</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>1 oeuf cru</p>
    <p>chapelure</p>
    <p>1 chou de savoie</p>
    <p>tomates fraîches ou petite boîte de tomates pelées</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    1/ Faire blanchir le choux de savoie par feuille. Il faut un nombre de feuilles (non abîmées) = au nombre de paupiettes réalisées, et ajouter une deux feuilles supplémentaire pour la farce. 
    Egouttez et laisser tiédir. Enlevez soigneusement les grosses nervures des feuilles qui casseront lorsque nous réaliserons les paupiettes. Il faut que cela reste des feuilles complètes ! 
     
    2/ Faites cuire le chou et égouttez-le. 
    3/ Préparez la farce : Mélangez les deux viandes, sel et poivre, le persil et thym, l'oeuf cru et si nécessaire un peu de chapelure pour que cela soit bien homogène et consistant. 
    Ajoutez le riz. Il ne faut pas qu'il y aie trop de riz par rapport à la farce. Essaiez de garder une proportion de 1/3-2/3 ou de 1/2-1/2 maximum. 
    Ajoutez le ou les 2 feuilles supplémentaires de chou qui auront été coupées en très petits morceaux. 
    Mélangez jusqu'à obtention d'une farce homogène. 
    4/ Préparez les paupiettes. Prendre une feuille de chou et la déposer sur le plan de travail. Mettez un boudin de farce au milieu et enroulez. Pour éviter que cela ne se défasse lors de la cuisson, coincez avec des cure-dents. 
    Répétez pour les mêmes étapes pour les autres paupiettes. 
    5/ Cuisson : faire revenir un peu de matière grasse dans une casserole. Déposez-y les paupiettes et ajoutez un grand verre d'eau. Rectifiez le sel et poivre si nécessaire. 
    Ajouter la sauce tomate ou les tomates fraîches préalablement blanchies épépinées, pelées et coupées en morceaux. 
    Laisser mijoter à feu doux, pendant 3/4 h en prenant soin de tourner régulièrement les paupiettes. 
    Si vous voyez que la sauce s'épaissit et qu'il y a encore un temps de cuisson à respectez, n'hésitez pas à ajouter régulièrement un peu d'eau. A vous de choisir la consistance de la sauce.... 
    C'est prêt! Bon appétit !
    On peut manger ces roulades accompagnées de tartines de pain grillées ou de petites rondelles de baguette, tout simplement.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
