<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="80341">
  <titre>Tarte légère façon gâteaux aux fruits</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la génoise: </p>
    <p>100 g de farine</p>
    <p>1 sachet de levure chimique</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>100 g de sucre</p>
    <p>un peu d'eau</p>
    <p>Pour la crème pâtissière, vous pouvez utiliser les préparations en poudre vendues en supermarché, sinon:</p>
    <p>100 g de sucre</p>
    <p>50 g de farine</p>
    <p>3 oeufs + 1 jaune</p>
    <p>1 gousse de vanille</p>
    <p>50 cl de lait</p>
    <p>Pour finir, il vous faut des fruits, type :</p>
    <p>pêche, poire, ananas au sirop... Ou encore des fruits rouges.</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Commencer par faire la génoise: mélanger les oeufs avec le sucre. Ajouter la farine que vous aurez préalablement mélangée à la levure chimique. Si la pâte vous semble trop compacte, vous pouvez rajouter un peu d'eau pour la rendre plus liquide.
    Recouvrir une plaque de taille moyenne d'un papier sulfurisé. Verser votre préparation, en l'étalant bien sur toute la surface de la plaque. 
    Mettre au four pendant 10 à 15 min à 200°, thermostat 6-7.
    Pendant ce temps, faire votre crème patissière: faire frémir le lait avec la gousse de vanille dans une casserole. 
    Pendant ce temps, mélanger les oeufs avec le sucre et enfin ajouter la farine. Verser doucement le lait dans votre préparation. Bien mélanger. 
    Remettre votre préparation dans la casserole et faire épaissir le tout à feu moyen.
    Une fois votre crème patissière épaissie, la réserver dans un récipient, afin qu'elle refroidisse.
    Lorque votre génoise est cuite, la décoller délicatement du papier sulfurisé, et laisser refroidir.
    Ensuite imbiber généreusement la génoise du sirop des fruits.
    Etaler votre crème patissière (la quantité que vous voulez).
    Enfin, étaler joliment vos fruits dessus. 
    Servir froid.
    Vous pouvez également agrémenter votre gâteau avec du nappage.
     Du cidre ou du Champagne
  ]]>
  </preparation>
</recette>
