<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="219439">
  <titre>Poulet farci aux figues et aux noix</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 poulet de taille moyenne</p>
    <p>150 g de gésiers confits de volaille</p>
    <p>8 à 10 noix (plus si vous aimez)</p>
    <p>10 à 12 figues fraîches</p>
    <p>2 tranches de pain de mie</p>
    <p>5 cl de lait</p>
    <p>2 cuillères à soupe de miel</p>
    <p>1 cuillère à café de vinaigre balsamique</p>
    <p>huile de noix (huile d'olive à défaut)</p>
    <p>beurre (facultatif)</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer votre four à 180°C (thermostat 6).Cassez les noix et coupez les cerneaux en morceaux assez grossiers.
    Faites tremper les tranches de pain de mie émiettées dans le lait.
    Ensuite, faites revenir les gésiers dans une poêle pendant 3 à 4 min puis ajoutez les noix et 4 figues coupées en 8.Prolongez la cuisson de 3 à 4 min.
    Hors du feu, ajoutez le pain de mie détrempé.Garnir le poulet avec cette farce et refermez-le bien.
    Badigeonnez le poulet d'huile de noix (à défaut d'huile d'olive ou d'un mélange huile de noix/ huile de tournesol pour ceux qui craignent un peu l'huile de noix).Salez et poivrez très légèrement si vous le souhaitez.
    Enfournez le poulet pendant 30 min.
    Pensez à l'arroser de son jus régulièrement.
    Pendant ce temps, faites fondre le miel avec le vinaigre dans une petite casserole.
    Sortez le poulet et badigeonnez-le avec le mélange de miel allongé d'un peu d'eau.
    Prolongez la cuisson de 20 min.
    Coupez les figues restantes en 4 après les avoir essuyées.
    Ajoutez-les autour du poulet sans oublier de les badigeonner du mélange de miel et parsemez de noisettes de beurre (facultatif, vous pouvez aussi les arroser avec le jus du poulet).Prolongez la cuisson de 10 min.
    Servez dès la sortie du four.
    Bon appétit à tous !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
