<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="31872">
  <titre>Charlotte légère aux fruits rouges (sans gélatine)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>2 bols de fraises bien parfumées</p>
    <p>2 bols de framboises</p>
    <p>1,5 bol de mûres</p>
    <p>6 petits suisses</p>
    <p>3 cuillères à soupe de fromage blanc onctueux</p>
    <p>sucre</p>
    <p>2 à 3 boîtes de biscuits à la cuillère</p>
    <p>rhum blanc (facultatif) </p>
    <p>25 cl de crème fraîche (ou chantilly en bombe pour le décor) </p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    La veille :  
    Mixez ensemble un bol de fraises, un bol de framboises et un bol de mûres et passer au chinois pour obtenir un coulis (mixez et pressez bien afin de casser les petites graines des fruits c'est le gélifiant naturel à l'intérieur qui fait tenir la charlotte). Vous devez obtenir environ un bol de coulis. 
    Mélanger la valeur d'un tiers de bol de coulis avec les petits suisses et le fromage blanc. Ajoutez-y 1/2 bol de fraises coupées en morceaux et 1/2 de bol de framboises, sucrez à votre goût (personnellement je mets environ 100 g de sucre), mélangez. 
    Avec 4 cuillères à soupe de coulis, 2 cuillères à soupe de rhum, 2 cuillères à soupe d'eau et 3 cuillères à soupe de sucre faites un sirop. Trempez-y rapidement les biscuits à la cuillère (face bombée uniquement) et chemisez bien hermétiquement les parois et le fond d'un moule à charlotte après avoir mis du film transparent. 
    Versez la moitié de la préparation aux petits suisses, disposez à mi-hauteur encore une couche de bicuits à la cuillère puis remplissez avec le reste de la préparation. Couvrez bien hermétiquement le dessus avec des biscuits à la cuillère. Tasser avec une assiette. Normalement ça coule de partout pensez à mettre une assiette en dessous aussi. 
    Mettez-le au frigo pour au moins une nuit, avec de préférence un poids pour tasser. 
    Démoulez précautionneusement la charlotte avec un couteau sur un plat de présentation. 
    Montez une crème chantilly avec la crème fraîche et du sucre selon votre goût, recouvrez-en joliment la charlotte et décorez avec le reste des fruits et quelques trainées de coulis. Enfin faire ça le plus joli possible. Sucrez le coulis, ajoutez y un peu de rhum et servez-le à part.
      C'est une recette qui en plus d'être très légère en met plein le vue pour un peu qu'on fasse un peu d'effort sur la présentation. Vous pouvez colorer la chantilly avec un peu de coulis pour un effet rose bonbon.
    Vous pouvez aussi ajouter des groseilles à la recette.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
