<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="15918">
  <titre>Beerawecka</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g de pâte levée, à faire avec :</p>
    <p>750 g de farine</p>
    <p>2 verres de lait</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>125 g de sucre</p>
    <p>125 g de beurre</p>
    <p>30 g de levure de boulanger</p>
    <p>15 g de sel fin</p>
    <p>Pour la garniture :</p>
    <p>300 g de poires séchées</p>
    <p>200 g de pruneaux secs</p>
    <p>150 g de figues sèches</p>
    <p>100 g de cerneaux de noix</p>
    <p>100 g de raisins de Corinthe</p>
    <p>100 g de noisettes décortiquées</p>
    <p>50 g de fruits confits</p>
    <p>10 g de cannelle en poudre</p>
    <p>3 clous de girofle</p>
    <p>1 verre d'eau de vie de poire</p>
    <p>le zeste de 1/2 citron</p>
    <p>2 jaunes d'oeufs</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire d'abord la pâte levée.
    Dans un petit bol, délayer la levure en la mélangeant avec un peu de farine et un 1/2 verre de lait tiède. Versez la farine dans une terrine et creusez un puits. Mettez-y le reste de lait, les oeufs, le sucre, le sel. Mélangez bien.
    Ajoutez ensuite la levure, et travaillez la pâte à la main.
    Malaxez le beurre et mélangez-le à la pâte. Couvrir et mettre au frais une nuit.
    Le lendemain, pétrissez à nouveau.
    Mettez les poires sèches à tremper dans de l'eau chaude pendant 30 mn. Découpez les pruneaux, les figues, les poires et hachez grossièrement les noisettes et les noix.
    Versez le tout dans une grande bassine. Ajoutez les  raisins, les clous de girofles écrasés, la cannelle, le zeste de citron, les fruits confits coupés en tres petits morceaux et l'eau de vie de poire. Travaillez bien et ajoutez la pâte levée en continuant à bien malaxer.
    Détaillez la pâte pour former plusieurs pains allongés et déposez-les sur la tôle graissée du four. Dorez les pains au jaune d'oeuf et laissez reposer 1 h dans une ambiance tiède.
    Faites cuire 40 mn à 220°C.
    Le Beerawecka était autrefois le 'pain de Nouvel An' ou pain des voeux. Vin d'Alsace
  ]]>
  </preparation>
</recette>
