<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="33859">
  <titre>Timbales sucrées salées (courgettes et tomates confites)</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 bocal de tomates séchées marinées à l'huile (environ 20 pièces) et 2 ou 3 cuillères à soupe de sucre en poudre</p>
    <p>1 courgette (moyenne ou environ 35 rondelles si congelées) </p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>4 cuillères à soupes de crème fraîche</p>
    <p>6 cuillères à soupe de lait</p>
    <p>1/2 cuillère à café de Maïzena</p>
    <p>1 pincée de curry</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>il faudra également 4 ramequins, la cuisson des timbales se fera au micro-ondes</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire confire (= faire légèrement caraméliser) les tomates, pour ce faire, mettre le contenu du bocal dans une casserole, et rajouter le sucre en poudre. 
    Faire chauffer suffisamment pour que les tomates prennent une coloration légèrement marron, proche de la caramélisation. 
    Réserver. 
    Faire cuire les courgettes (rondelles), réserver. 
    Battre les oeufs, la crème fraîche, le lait, la Maïzena, le curry, le sel et le poivre. 
    Y ajouter les rondelles de courgette et les tomates confites, les ajouter sans enlever l'huile qui les entoure, mais ne pas en mettre plus non plus. 
    Mélanger. 
    Huiler 4 ramequins. 
    Répartir le mélange dans ces ramequins, les mettre au micro-ondes, les cuire environ 3 mn à puissance maxi. 
    Cela dépend de la puissance, de la qualité du micro-ondes, donc je conseille de faire chauffer une première fois 2 mn, et avec la pointe d'un couteau, vérifier la cuisson, la lame doit ressortir propre. 
    Si besoin prolonger la cuisson du temps nécessaire. 
    Attendre ensuite qu'elles soient tièdes, et les démouler. 
    Mettre au réfrigérateur minimum 3 à 4 heures.
    Les déguster avec une mayonanise maison, ou une sauce base crème fraîche, citron et basilic.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
