<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="14379">
  <titre>Nid d'abeilles</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte :</p>
    <p>75 g beurre ou margarine</p>
    <p>75 g sucre</p>
    <p>1 œuf</p>
    <p>250 g de farine</p>
    <p>6 g de levure chimique (2 cuillères à café rases)</p>
    <p>1 à 3 cuillères à soupe de lait</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>Pour la garniture :</p>
    <p>50 à 75 g de beurre</p>
    <p>100 g de sucre</p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé</p>
    <p>100 g d'amandes effilées ou noisettes</p>
    <p>1 cuillère à soupe de lait</p>
    <p>Pour la masse à fourrer :</p>
    <p>1/2 sachet de pudding goût vanille, amande ou chantilly</p>
    <p>50 g de sucre</p>
    <p>1/4 litre de lait</p>
    <p>100 g beurre ou margarine</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparez déjà la garniture pour qu'elle est le temps de refroidir un peu. Faites fondre le beurre avec le sucre, le sucre vanillé et le lait. Mélangez-y les amandes (noisettes) et laisser refroidir.
    Préparez la pâte. Tournez la graisse en mousse et ajoutez peu à peu le sucre, l'oeuf et le sel.
    Incorporez en alternant avec le lait, la farine et la levure. La quantité de lait requise est atteinte lorsque la pâte tombe lourde (par morceau) de la spatule.
    Versez la pâte dans un moule à charnière beurré (diam. 26) et égalisez-la à l'aide d'une raclette passée sous l'eau.Répartir la garniture sur la pâte de façon uniforme.  Faire cuire environ 35 mn à four moyen (thermostat 5 / 150 °C).Pendant ce temps préparer la masse à fourrer.
    Délayer le pudding et le sucre avec 4 cuillères à soupe de lait, prélevées sur le quart de litre.
    Porter à ébullition, retirez du feu, ajoutez-y en remuant le pudding délayé et faites jeter encore quelques bouillons.
    Afin d'éviter la formation d'une peau, remuez le pudding de temps en temps pendant qu'il refroidit.
    Tournez le beurre en mousse, incorporez-y cuillère par cuillère le pudding refroidi. Veuillez à ce que ni le beurre ni le pudding ne soit trop froid. La crème tournerait !Coupez le gâteau refroidi en 2 tranches égales et fourrez de crème au beurre. Nappez-le de miel liquide.Le pudding est une poudre que l'on trouve dans de nombreux magasins au même rayon que des sachets pour préparations de flans ou autres !Je conseille également de faire la masse à fourrer avant tout pour qu'elle est bien le temps de refroidir avant de la mélanger au beurre.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
