<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="223949">
  <titre>Base cake salé et différentes garnitures</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>200 g de farine</p>
    <p>1 sachet de levure</p>
    <p>4 œufs</p>
    <p>7 cl d'huile</p>
    <p>12,5 cl de lait</p>
    <p>100 g d'emmental râpé</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre</p>
    <p>Pour la garniture 1 :</p>
    <p>70 g de noix concassées</p>
    <p>200 g de lardons poêlés</p>
    <p>125 g de roquefort (à mettre en petits cubes et faire fondre dans la poêle avant d'ajouter)</p>
    <p>50 g d'amande en poudre</p>
    <p> </p>
    <p>Pour la garniture 2 :</p>
    <p>200 g de lardons poêlés</p>
    <p>200 g de champignons découpés poêlés</p>
    <p>150 g d'olives concassées (huile d'olive grand classique)</p>
    <p>herbes de Provence ou muscade (pas les 2 en même temps)</p>
    <p> </p>
    <p>Pour la garniture 3 :</p>
    <p>1 bûche de chèvre découpée en dés</p>
    <p>100 g de tomate marinées (utiliser l'huile des tomates dans la préparation de la base)</p>
    <p>2 tomates fraîches découpées en petits cubes</p>
    <p>herbes de Provence, origan, tabasco, ail</p>
    <p> </p>
    <p>Pour la garniture 4 :</p>
    <p>150 g de thon en boite émietté</p>
    <p>200 g de courgettes poêlées (à l'huile d'olive)</p>
    <p>1 grosse cuillère à soupe de crème fraîche (dans la poêle)</p>
    <p>cumin, fenouil (facultatif)</p>
    <p> </p>
    <p>Pour la garniture 5 :</p>
    <p>125 g de chorizo</p>
    <p>200 g de Maroilles ou de munster en dés</p>
    <p>70 g de noisettes ou de noix concassées (utiliser de l'huile de noix ou de noisette pour la préparation de la base)</p>
    <p> </p>
    <p>Pour la garniture 6 :</p>
    <p>200 g de lardons poêlés </p>
    <p>125 g de pruneaux dénoyautés en dés</p>
    <p>1 banane en dés (facultatif)Pour la garniture 7 :</p>
    <p>200 g de boudin noir poêlé déboyauté ou 200 g de foies de volailles poêlés</p>
    <p>1 grosse pomme coupée en petits dés et poêlée avec le boudin à la fin</p>
    <p>1 grosse cuillère à soupe de crème fraîche (dans la poêle)</p>
    <p>50 g de poudre d'amande Pour la garniture 8 :</p>
    <p>200 g de saumon frais cuit à la poêle et émietté</p>
    <p>200 g d'asperges en boîte bien égouttées</p>
    <p>1 cuillère à soupe de crème fraîche</p>
    <p>aneth</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    C'est une recette avec une base similaire pour tous les cake et ensuite, à votre imagination.Mélanger la farine et la levure.
    Ajouter les œufs, le lait et l'huile (vous pouvez utiliser différentes huiles, pour ma part, j'utilise moitié Isio4 moitié autre chose en général).Ajouter l'emmental râpé, le sel et le poivre.
    Votre base est prête ! Préchauffez votre four à 180°C (thermostat 6).Ensuite, ajoutez les autres ingrédients (cf propositions de garnitures au dessus).Mélangez et versez la préparation dans un moule à cake.
    Enfournez 45 min à 180°C.
     
    Peut se servir chaud avec de la salade et un filet de vinaigrette au vinaigrier balsamique, ou froid en apéritif.
    Les possibilités sont infinies une fois le système maîtrisé ! 
    A votre imagination !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
