<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="95876">
  <titre>Gratin de saint jacques sur lit de poireau et endives</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>400g de st jacques</p>
    <p>4 endives</p>
    <p>1 poireau</p>
    <p>30 cL de vin blanc sec</p>
    <p>20 cL de lait</p>
    <p>70 g de beurre</p>
    <p>20 g de farine plus pour fariner les st jacques</p>
    <p>1 citron</p>
    <p>200 g de parmesan râpé</p>
    <p>1 cuillère à soupe de sucre (blond de canne)</p>
    <p>2 grosses cuillères à soupe de crème fraîche</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire décongeler les st jacques dans le lait ou les laisser mariner 2-3 heures dedans.
    Couper la moitié supérieure des endives  en lamelles de 1cm (la partie inférieure est très amère). Couper le poireau en lamelles identiques. Les faire suer avec 20 g de beurre dans une poêle. Ajouter une cuillère à soupe de sucre (blond de canne si possible). Lorsque le jus des endives et poireau s’est évaporé, y mettre 20 cL de vin blanc. Couvrir et laisser mijoter 45 à 60 min jusqu’à ce que les légumes soient fondants. Réserver
    Pendant ce temps émincer les st jacques et les fariner avant de les dorer dans une poêle avec du beurre environ 1 min par face. Réserver et déglacer la poêle avec le reste de vin blanc.
    Dans une casserole faire fondre 30 g de beurre y mettre 20 g de farine pour faire une béchamelle.  Délayer avec le vin qui a servi à déglacer la poêle puis avec le lait qui a servi à décongeler / mariner les st jacques. Lorsque la sauce a prise ajouter la crème fraîche et saler si besoin. 
    Dans des ramequins (environ 10 cm de diamètre sur 2 cm) déposer le lit de poireau endives puis les st jacques, arroser d’un filet de citron puis poivrer avec du 5 baies moulu. Napper avec la sauce et saupoudrer de parmesan râpé. Cuire 10 min dans un four  à 200°C puis passer 5 minute à grill pour gratiner. Servir aussitôt. 
    Bon appetit Servir avec un chablis ou un sancerre blanc
  ]]>
  </preparation>
</recette>
