<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="56213">
  <titre>Couronne aux fruits confits en map (machine à pain)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>20 g levure de boulanger fraîche</p>
    <p>70 ml lait tiède</p>
    <p>100 g de beurre coupé en petits dés au sortir du frigo</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>2 cuillères à soupe du sirop de votre choix (j' ai utilisé du sirop de rose)</p>
    <p>2 cuillères à soupe de miel</p>
    <p>50 g sucre en poudre </p>
    <p>500 g farine</p>
    <p>1/2 cuillère à café de sel</p>
    <p>sucre glace</p>
    <p>150 g de fruits confits en petits dés</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans la map : émietter la levure de boulanger, y verser le lait tiède, le beurre coupé en petits dés au sortir du frigo.
    Ajouter les oeufs battus à la fourchette, le sirop, le miel, le sucre, la farine et le sel.
    Lancer le programme pâte seule.
    Au bout de cinq minutes, vérifier l'élasticité du pâton pour obtenir un ensemble élastique mais ferme comme un chewing-gum mâché.
    Si la pâte est trop sèche, rajouter un peu de lait, si elle est trop molle, rajouter de la farine jusqu'à obtention d'une belle boule bien dodue.
    5 minutes avant la fin du pétrissage ou au bip si votre machine est sonore, introduire les fruits confits. A l'aide d'une cuillère en bois (pour ne pas abimer la pale de l'appareil), veillez à la bonne dispersion des fruits confits pendant deux à trois minutes.
    Laisser reposer une heure trente dans la map.
    Fariner la plaque métallique du four et y poser directement le pâton.
    Faire un trou en son centre et former le cercle harmonieux de la couronne en étirant progressivement le contour en s'aidant de la farine si le pâton est collant.
    La badigeonner au pinceau avec un jaune d'oeuf.
    Enfourner et laisser tel que, au repos, sans lancer la chaleur une heure.
    Puis cuire 20 à 25 min à 160°C (thermostat 5-6).
    Etaler sur le dessus de la brioche de la confiture à l'aide d'un pinceau, disposer des fruits confits pour décoration ou saupoudrer de sucre perlé.
    Recette adaptée directement de ma recette de "bugnes et beignets en map (machine à pain)" sur votre site préféré : Marmiton, bien sûr!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
