<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="172662">
  <titre>Canard au curry rouge</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>3 magrets de canard pour les gros mangeurs, 2 pour les autres</p>
    <p>Pour la marinade :</p>
    <p>3 cuillerées à soupe de miel</p>
    <p>3 cuillerées à soupe de sauce soja</p>
    <p>3 gousses d'ail</p>
    <p>1 bouquet de coriandre</p>
    <p>Pour la sauce :</p>
    <p>400 ml de lait de coco</p>
    <p>1 à 2 cuillerées de pâte de curry rouge</p>
    <p>3 cuillerées de sauce nuoc man</p>
    <p>1 bâton de citronnelle (facultatif)</p>
    <p>200 g de tomates cerises</p>
    <p>Pour l'accompagnement :</p>
    <p>riz basmati ou riz thaï</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    La veille ou au moins 2 heures avant, préparer la marinade : 
    Peler et hacher l'ail, ciseler la coriandre. Mélanger ces 2 ingrédients avec la sauce soja et le miel. Ajouter du sel si votre sauce soja n'a pas assez salé le mélange. Poivrer. Inciser le gras des magrets avec un couteau. Badigeonner (au pinceau si possible) les magrets avec la marinade, verser le restant par dessus, couvrir et déposer au réfrigérateur. Faire chauffer une sauteuse anti-adhésive sur feu vif. Une fois la sauteuse bien chaude, déposer les magrets côté gras et laisser fondre pendant 5 minutes (attention ça gicle). Retirer les magrets, jeter le gras et re-déposer les magrets 5 minutes coté viande, toujours sur feu vif. Déposer les magrets sur une planche.
    Passer sur feu doux, déglacer avec le restant de marinade en décollant bien les sucs du fond de la casserole. Incorporer la pâte de curry, bien mélanger.
    Verser le lait de coco et la sauce nuoc man, laisser réduire quelques minutes sur feu doux.
    Rectifier l'assaisonnement si besoin.
    Ajouter les tomates cerises et le baton de citronnelle découpé en 4 ou 5 tronçons.
    Couvrir et laisser mijoter à votre convenance, de 10 à 30 minutes. Prendre garde à ce que la sauce ne boue pas.
    Faire cuire le riz dans de l'eau additionnée d'une cuillerée de sauce nuoc man.
    Une fois les magrets tiédis, en prélever le gras et les découper en tranches fines. Les faire réchauffer dans la sauce 5 à 10 min avant de servir. Bon appétit !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
