<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="30041">
  <titre>Bouchées caupennoises</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>4 magrets de canard</p>
    <p>1 magret de canard fumé</p>
    <p>1 magret de canard séché</p>
    <p>200g de foie gras mi-cuit</p>
    <p>1 paquet de persil</p>
    <p>2 oignons (j’ai utilisé un blanc et un rouge)</p>
    <p>2 tranches de pain noir</p>
    <p>1/2 baguette de pain rassis</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>sel, Piment d’Espelette, muscade</p>
    <p>2 feuilles de laurier</p>
    <p>graisse de canard</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Hacher le persil oignons, feuilles de laurier, pain... Le tout fera environ 400g.
    Oter le gras de tous les magrets. Réserver 2 gras de magrets frais.
    Hacher le tout magret frais fumé et séché + gras.
    Dans un saladier, mélanger le hachis d’herbe et de magret,
    Ajouter les épices, les œufs mélanger. Réajuster à votre goût.
    Laisser reposer la préparation environ 4 heures.
    Façonnage des boulettes : découper votre foie gras en petits morceaux (j’ai des petites mains, la grandeur de mon ongle du petit doigt!!!).Mettre de l’eau fraiche dans une bassine. Y tremper vos mains!
    Prélever un peu de farce, la rouler dans vos mains en boulette
    Lorsque la boulette est formée, faire un « trou » dans la boulette avec un de vos doigts ou une baguette (attention à ne pas transpercer la boulette).Ajouter un tout petit bout de foie gras. Refaçonner la boulette. Poser la boulette sur un plateau. Réfrigérer afin que les boulettes durcissent.
    Cuisson : faire fondre un peu de graisse de canard dans une poêle. (la graisse doit napper la poêle). Faire cuire les boulettes dans la graisse chaude. Ne pas hésiter à les serrer, elles vont « déjeter du gras » à la cuisson.
    Egoutter et poser sur de l'essuie-tout (qui absorbera une partie du gras).Déguster froid. Sauces à vos choix! Pour la rencontre, j’ai proposé la confiture oignons oranges de Lili!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
