<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="13038">
  <titre>Galette à l'anis</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g de farine de type 45</p>
    <p>40 g de sucre semoule</p>
    <p>4 oeufs (calibre 70)</p>
    <p>10 g de sel</p>
    <p>20 g de levure de boulanger</p>
    <p>200 g de beurre</p>
    <p>1 cuillère à soupe de graines d'anis</p>
    <p>3 fleurs de safran</p>
    <p>un oeuf et du sucre cristallisé pour le décor</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettre la levure dans un bol avec 2 cuillères à soupe de farine et un  demi verre d'eau. Travailler pour obtenir une pâte souple. Travailler 5 mn, couvrir puis laisser doubler de volume.
    Mettre la farine en fontaine, creuser un puit et mettre le sucre, le sel, le safran et les oeufs.
    Travailler 5 mn, puis incorporer le levain. Travailler 5 mn encore, puis incorporer le beurre et travailler la pâte afin d'otenir un mélange souple. 
    Réserver dans un grand saladier couvrir et laisser à température ambiante (18 à 21°C) pendant 2 heures.
    Au bout de ce délai, la pâte a levé. La verser sur un plan de travail fariné, bien l'applatir et réuinr la coins en réalisant une boule grossière.
    Remettre dans le saladier et réserverdans le bas du frigo jusqu'au lendemain. Le délai de repos est de 10 à 12h environ.
    Le lendemain, mettre la pâte sur un plan de travail, la diviser et la rouler en 2 boules bien serrées.
    L'étaler progressivement et lui donner une forme ronde. Déposer chaque rond de pâte sur une plaque et piquer la surface avec une fourchette.
    Laisser lever : la galette doit tripler de volume en hauteur.
    Battre un oeuf en omelette et badigeonner avec attention afin de ne pas faire retomber la pâte levée, saupoudrer avec 2 cuillères de sucre christallisé, puis enfourner à four doux (200°C) pendant 15 à 20 minutes (cela dépend de votre four).
    A déguster tiède ou refroidie.
    Cette recette est originaire de Savoie. à l'époque je travaillais comme apprentis pâtissier, et cette galette était fabriquée en grande quantité pour la fête des rois. La brioche est une pâte qui n'est pas difficile à réaliser. Le seul secret c'est du temps. Il faut du temps pour faire lever la pâte, cela ne sert à rien de doubler la quantité de levure. un vin blanc de Savoie type crépy ou roussette
  ]]>
  </preparation>
</recette>
