<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="36592">
  <titre>Gâteau d'anniversaire à étages</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le quatre-quart(pour 2 gâteaux) :</p>
    <p>5 oeufs </p>
    <p>même poids en sucre </p>
    <p>même poids en beurre </p>
    <p>même poids en farine </p>
    <p>1 sachet de levure chimique</p>
    <p>Pour le brownie :</p>
    <p>75 g de chocolat noir  </p>
    <p>150 g beurre</p>
    <p>200 g sucre</p>
    <p>2 oeufs </p>
    <p>150 g farine</p>
    <p>1 sachet de levure chimique</p>
    <p>1 cuillère à café d'extrait de caféPour la décoration :</p>
    <p>800 g sucre glace </p>
    <p>4 blancs d'oeufs </p>
    <p>colorants alimentaires </p>
    <p>bonbons et décorations en sucre, cerises confites...</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer les gâteaux dans des moules à manquer (moules ronds) de diamètre différents (28, 24 et 18 cm). Les quatres quart dans les grand et petit moule et le brownie dans le moyen. 
    Quatre-quart : mélanger tous les ingrédients et mettre dans les moules beurrés et farinés 45 minutes à 180°C (thermostat 6).
     Brownie: faire chauffer le chocolat et le beurre, dans un saladier mélanger les oeufs, la farine, le sucre, la levure et l'extrait de café. Ajouter le mélange chocolat beurre, mettre au four 25 minutes à 180°C (thermostat 6).Après refroidissement des gâteaux, les décorer avec un glacage de couleur chacun : 
    400 g de sucre glace et 2 blancs oeufs + colorant vert à étaler sur le plus grand des gâteaux.
    Poser le moyen dessus.
    Ensuite 200 g de sucre glace et 1 blanc d'oeuf + colorant jaune. Etaler sur le moyen et poser le petit.  Réaliser un troisième glaçage avec le reste du sucre (200g) et le dernier blanc d'oeuf + colorant rouge, l'étaler sur le plus petit gâteau.Décorer le tout suivant votre imagination avec des smarties, du vermicelle en chocolat, des boules de mimosas en sucre, etc... Laisser prendre quelques minutes, c'est prêt! Je l'ai fait pour les 5 ans de ma fille, tous ses copains ont adoré! Accompagné de champomy et les enfants seront ravis.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
