<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="39486">
  <titre>Les tomates mimosa et saumon macédoine</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>4 tomates</p>
    <p>2 boîtes de thon</p>
    <p>quelques feuilles de salade</p>
    <p>mayonnaise maison ou achetée</p>
    <p>un bocal de macédoine</p>
    <p>saumon fumé en tranche</p>
    <p>4 oeufs frais</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>thym</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Prenez une tomate, découpez-lui un petit chapeau, prenez une cuillère à soupe, et videz-la de sa chair en faisant attention aux parois du fruit. Rebelote pour les 3 autres tomates. 
    Ouvrez les boîtes de thon, émiettez à la fourchette, incorporez de la mayonnaise. Attention, pour pas que ça ressemble à de la "bouillie", remuez délicatement, avec douceur.... 
    Profitez-en pour rajouter du poivre moulu, sans trop en abuser, et suivant le besoin, salez. 
    Incorporez ce mélange dans chaque tomate évidées, en remplissant généreusement à ras bord. 
    Prenez un plat, parsemez-y quelques feuilles de salade, saupoudrer de thym pour la déco, puis y déposer les tomates. 
    Faites cuire les oeufs jusqu'à ce qu'ils soient durs. Enlevez la coquille pour chacun, prenez une moulinette (type gruyère), coupez les oeufs et moulinez-les au dessus des tomates, de façon à bien recouvrir celles ci. Vous pouvez en mettre sur le plat, ça fait toujours joli ! 
     
    Pour compléter le plateau, sortez votre saumon fumé, séparez-le en tranches. 
    Ouvrez votre bocal de macédoine et incorporez-y une mayonnaise bien compacte. Mélangez soigneusement, et poivrez. Puis, à la manière d'un rouleau de printemps, prenez une tranche de saumon, incorporez 2 cuillères à soupe de macédoine (ou plus !) et roulez façon cigare. 
    Placez le tout sur le plateau, en sachant que perso j'arrose les tomates d'un LÉGER filet d'huile d'olive. 
    Mettre au frigo, de façon à les déguster fraîche !
    Très facile et sympa en bouche !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
