<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="63463">
  <titre>Délice aux poires</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le biscuit :</p>
    <p>125 g de poudre d'amandes</p>
    <p>100 g + 25 g de sucre semoule</p>
    <p>2 blancs d'oeufs</p>
    <p>10 g de farine</p>
    <p>Pour la mousse :</p>
    <p>350 g de chocolat noir</p>
    <p>500 g de crème fraîche liquide</p>
    <p>1 grosse boîte de poires au sirop (480 g net égouttés)</p>
    <p>1 cercle en inox pour maintenir le délice</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffez votre four à 210°C(thermostat 7).
    Préparation du biscuit : mélangez 100 g de sucre avec la poudre d'amandes et le farine.
    Montez les blancs en neige ferme en ajoutant les 25 g de sucre restants, les incorporer au mélange précédent.
    Sur la plaque du four mettre une feuille de papier sulfurisé et poser le cercle en inox dessus, versez dedans la préparation (la répartir sur tout le fond du cercle) et enfournez pour 15 minutes de cuisson.
    Préparation de la mousse :
    Mixez le chocolat dans un robot, déposez-le dans un cul de poule, faire chauffer 250 g de crème liquide et versez-la sur le chocolat pour obtenir une belle pâte chocolatée. Laissez refroidir.
    Fouettez les 250 g de crème liquide restantes pour obtenir une crème bien épaisse, puis ajoutez-la à la crème chocolatée.
    Décollez le biscuit du cercle en passant un couteau tout autour, remettez le cercle autour du biscuit, versez la moitié de la crème chocolatée dedans et ajoutez les poires, recouvrez avec l'autre moitié de la crème chocolatée; lissez le dessus.
    Mettez au congélateur plusieurs heures (je le prépare la veille pour le lendemain).
    A la sortie du congélateur passez une pointe de couteau entre l'entremet et le cercle pour le décoller.
    Retirez le cercle, garnissez le dessus suivant votre imagination.
    Le laissez décongeler avant de le couper, servez de petites parts pour que cela soit moins écoeurant.
    Je le prépare également avec des bananes.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
