<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="67483">
  <titre>Quiche aux oignons caramélisés, aux épinards et au bleu</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g d'oignons en rondelles très fines</p>
    <p>1 cuillère à café de sucre en poudre</p>
    <p>10 cl de vin rouge</p>
    <p>50 g beurre</p>
    <p>250 g d'épinards frais ou décongelés</p>
    <p>noix de muscade</p>
    <p>20 cl de crème épaisse</p>
    <p>200 g de roquefort ou autre fromage type bleu d'Auvergne, fourme d'Ambert...</p>
    <p>4 oeufs battus</p>
    <p>1 rouleau de pâte brisée</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).
    Dérouler et disposer la pâte dans un moule à tarte sur son papier sulfurisé, recouvrir d'une autre épaisseur de papier sulfurisé, puis de riz ou de haricots, et faire cuire à blanc 10 minutes.
    Enlever le papier et les haricots, poursuivre la cuisson encore 5 minutes. Retirer du four, laisser refroidir. 
    Augmenter le four à 190°C (thermostat 6-7).
    Faire cuire les oignons émincés dans une grande poêle avec un peu d'huile, jusqu'à ce qu'ils soient transparents. Augmenter le feu, ajouter le sucre, faire caraméliser.
    Verser le vin et cuire jusqu'à évaporation du liquide. Saler, poivrer. Réserver.
    Dans une autre poêle, faire cuire les épinards à feu très vif avec le beurre. Ils doivent rendre tout leur jus, être secs lorsqu'on les presse avec la cuillère.
    Assaisonner de noix de muscade. Hacher menu sur une planche de bois.
    Dans une casserole, faire fondre le fromage dans la crème. Ne pas faire bouillir.
    Ajouter les oeufs battus en omelette une fois le mélange un peu refroidi.
    Sur le fond de la quiche, étaler les oignons, puis les épinards, puis l'appareil aux oeufs et fromage. Faire cuire 20 minutes à 190°C (thermostat 6-7) puis 20 minutes à 160°C (thermostat 5-6).
    Servir chaud.
    Un régal fin, doux, fondant...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
