<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="29850">
  <titre>Mini paupiettes de poulet à la menthe (7ème rencontre)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>3 grosses pommes golden</p>
    <p>1 kg de filets de poulet hachés</p>
    <p>4 oeufs</p>
    <p>175 g de chapelure</p>
    <p>24 fines tranches de lard fumé sans couenne</p>
    <p>20 g de beurre</p>
    <p>1 l de bouillon de volaille (2 à 3 cubes)</p>
    <p>1 bouquet garni</p>
    <p>4 cuillères à soupe de vinaigre de cidre, si possible (ou vinaigre de vin et/ou de framboise)</p>
    <p>5 feuilles de gélatine</p>
    <p>1 pot ou 1 bouquet de menthe fraîche</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Epluchez et retirez le coeur des pommes puis passez-les à la râpe (si vous n'en disposez pas, faites des tous petits morceaux).
    Mélangez-les avec le haché de poulet (demandez au boucher de hâcher les filets lui-même, c'est plus facile!).
    Ajoutez les oeufs, la chapelure, sel, poivre et éventuellement un peu de muscade râpée. Mélangez bien le hachis.
    Faites des paupiettes (12 à 14) bien tassées. Préparez une quinzaine de morceaux de fil de cuisine de 20 cm de long environ.
    Enroulez 2 tranches de lard fumé autour de chaque paupiette et fixez-les avec le fil de cuisine.
    Faites dorer les paupiettes dans le beurre fondu, dans une poêle puis déposez-les, une à une, dans une grande casserole et recouvrez-les du bouillon de volaille. Déposez le bouquet garni et laissez cuire, à couvert et feu doux pendant 35 mn.
    Retirez les paupiettes du bouillon et laissez -les refroidir sur un plat à bords hauts.
    Pendant que le bouillon refroidi, hachez les feuilles de menthe.
    Lorsque le bouillon est refroidi, filtrez-le pour enlever les résidus.
    Mettez les feuilles de gélatine dans un bol d'eau f roide pendant que vous faites réchauffer le bouillon auquel on ajoutera le vinaigre puis la gélatine ramollie. Portez à ébullition en tournant.
    Laissez quelques bouillonnements, retirez du feu puis ajoutez  la menthe.
    Versez le tout sur les paupiettes et laissez prendre au réfrigérateur, au moins 24 heures.
    Servez frais!
    A préparer la veille !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
