<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="22848">
  <titre>Lasagne végétarienne aux 8 légumes</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>30 feuilles de lasagne verde</p>
    <p>parmesan</p>
    <p>emmenthal râpéPour la sauce tomate et légumes :</p>
    <p>2 petites aubergines taillées en cubes</p>
    <p>1 gros oignon émincé</p>
    <p>2 boîtes de tomates pelées en cubes</p>
    <p>1 boîte de champignons (400 g) </p>
    <p>huile d’olive</p>
    <p>1 gousse d’ail écrasée</p>
    <p>origan, romarin </p>
    <p>sel, poivre du moulin</p>
    <p>Pour la sauce béchamel et légumes :</p>
    <p>1,5 l de lait chaud</p>
    <p>100 g de beurre</p>
    <p>100 g de farine</p>
    <p>sel, poivre, noix de muscade</p>
    <p>2 petites courgettes coupées en dés</p>
    <p>2 branches de céleri coupées en dés</p>
    <p>400 g de pois/carottes (surgelés) </p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans une sauteuse, faire revenir les dés d’aubergines dans de l’huile d’olive. Laisser cuire 20 min à feu doux. Dans une casserole, faire revenir l’oignon dans un peu d’huile, sans le laisser colorer. Ajouter la chair de tomates et les aubergines. Assaisonner et ajouter l’ail. Laisser mijoter 20 min. Ajouter les champignons en fin de cuisson. 
    Ajouter un peu d’eau. Cette étape est impérative en raison de l’utilisation de feuilles de lasagne qui ne nécessitent pas de précuisson. En cuisant, elles vont absorber une partie du liquide. Dans une sauteuse, faire revenir les dés de courgettes et le céleri. Laisser cuire 20 min à feu doux. Faire cuire les petits pois et carottes à l’eau (ou au micro-ondes). Préparer la sauce béchamel : faire fondre le beurre et ajouter la farine. Ajouter le lait chaud petit à petit en fouettant pour éviter les grumeaux. Porter à ébullition et laisser cuire quelques instants. Saler, poivrer, muscader. Réserver 1/4 de la sauce pour la finition. Mélanger les courgettes, petits pois, carottes et céleri à la sauce blanche. 
    Dans un plat (en aluminium de 2 litres), monter la lasagne : mettre un fond de sauce tomate, * déposer 2 feuilles de lasagne, ensuite 1 louche de sauce tomate, 2 feuilles de lasagne et une louche de sauce blanche aux légumes. 
    Répéter l’opération une fois depuis * . 
    Terminer par 2 feuilles, une couche de sauce béchamel et parsemer généreusement d’emmenthal et de parmesan. Couvrir d’une feuille d’aluminium. Faire cuire 1 h à 180°C, en enlevant l’aluminium pour le dernier quart d’heure de cuisson.Plus simple et moins fastidieux qu'il n'y paraît!En utilisant des petites aubergines, il n'est pas nécessaire de les faire dégorger au préalable. rosé frais
  ]]>
  </preparation>
</recette>
