<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="57564">
  <titre>Molokheya tunisienne</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 petit verre d'huile d'olive</p>
    <p>750 g de bœufs (sans os, bourguignon, plat de côtes..) coupé en gros morceaux</p>
    <p>100 g de poudre de molokheya</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>6 à 7 gousses d'ail</p>
    <p>2 feuilles de laurier</p>
    <p>1 cuillère à soupe bien bombée d'épices (raz el hanout ou épices à couscous)</p>
    <p>1 cuillère à café de harissa</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire bouillir une grande casserole d'eau.
    Dans une marmite, faire blondir l'oignon dans l'huile bien chaude, saisir la viande et la réserver.
    Retirer la marmite du feu, le temps de verser la poudre de molokhya dans l'huile en remuant vivement ; une pâte se forme.
    Remettre sur feu très doux et ajouter progressivement de l'eau bouillante en remuant vivement pour éviter les grumeaux, jusqu'au trois quart de la hauteur de la marmite.
    Laisser mijoter quarante cinq minutes à une heure puis ajouter la viande, les oignons, les épices, l'ail, le laurier, la harissa, du sel et du poivre.
    Laisser cuire à feu doux deux à trois heures.
    Surveiller la cuisson de la viande pour qu'elle ne se décompose pas, sinon la retirer momentanément.
    Lorsque l'huile remonte à la surface, le plat est prêt.
    La molokheya est une herbe vendue en poudre qui donne son nom à un plat tunisien. On trouve cette épice dans les épiceries orientales... et même dans certaines grandes surfaces.
    Si au premier abord la plat a un aspect peu engageant (vert foncé), le goût est surprenant...entre l'oseille et les épinards mais en plus fort... Il faut goûter. Moi j'en suis devenue "accro" dès la première fois.
    Ce plat se mange avec pain italien de préférence...du moins un pain blanc...de la baguette fera l'affaire! La viande doit être fondante de sorte qu'elle se découpe sans couteau.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
