<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="11031">
  <titre>Pâtes aux fruits de mer et basilic</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>200 g de tagliatelles</p>
    <p>20 moules</p>
    <p>2 morceaux de lotte</p>
    <p>8 coquilles st-Jacques</p>
    <p>8 langoustines</p>
    <p>2 échalotes</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>5 cl de cognac</p>
    <p>20 cl de crème fraîche</p>
    <p>4 filets d'anchois</p>
    <p>1/2 cuillère à café de poivre vert</p>
    <p>basilic</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Lavez et grattez les moules. 
    Faites ouvrir à feu vif. Récupérez le jus, filtrez et réservez.
    Sortez les moules des coquilles. Si vous avez des coques, faites-leur subir le même traitement, il vaut mieux les avoir laissées quelque temps dans de l'eau salée pour qu'elles dégorgent leur sable.
    Faites revenir dans l'huile d'olive des échalotes hachées, des morceaux de lotte, puis les coquilles saint-Jacques, juste le temps de les raidir (ne laissez pas cuire trop longtemps).
    Flambez au cognac.
    Réservez les morceaux de poisson et les coquilles. Déglacez votre cocotte avec le contenu d'un pot de crème fraîche (selon la quantité de convives vous pouvez aller jusqu'à 2 !), ajoutez des anchois que vous aurez préalablement hâchés, du poivre vert en quantité suffisante, du basilic (frais si vous trouvez), faites réduire quelques temps.
    Salez la sauce.
    Par ailleurs, faites cuire les pâtes, tagliatelles fraîches si possible, comme vous en avez l'habitude.
    Beurrez un grand plat qui va au four.
    Mélangez soigneusement vos pâtes avec la sauce, ajoutez du parmesan en quantité, puis tout ce que vous avez mis de côté : les moules, les coques, la lotte, les coquilles saint-Jacques. 
    Déposez sur le dessus du plat des langoustines et passez au four. Ne laissez pas griller les langoustines ! Si ce que vous avez mis a besoin de séjourner longtemps au four, n'ajoutez les langoustines qu'au dernier moment.
    Avant de servir, disposer quelques brins de basilic sur le plat.
    Vous pouvez acheter les langoustines crues et les faire cuire vous-même. Vous pouvez ajouter ce que vous voulez, ou ce que vous trouvez au marché : des crevettes grises ou roses, des pétoncles à la place des coquilles, des encornets coupés en lamelles. Selon qu'il faut faire cuire ou pas vous voyez comment procéder. Prévoyez grand : c'est très bon réchauffé, mais le soir ou le lendemain seulement. Si vous aimez l'anis, faites flamber au pastis. Un vin blanc sec, type entre-deux mers, sylvaner  ...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
