<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="55598">
  <titre>Tarte aux échalotes longues</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pâte à tarte brisée ou feuilletée (selon son goût, pour ma part je préfère la pâte feuilletée)</p>
    <p>250 g de crème liquide</p>
    <p>100 g de mascarpone (ou 2 cuillères de crème épaisse)</p>
    <p>1 œuf</p>
    <p>4 rameaux de thym (à effeuiller)</p>
    <p>1 pointe de couteau de curry</p>
    <p>8 belles échalotes longues, variété « cuisse de poulet »</p>
    <p>2 cuillères d’huile de tournesol et une noix de beurre</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Éplucher et couper longitudinalement les échalotes longues, sauf une sur laquelle on découpe une rondelle épaisse (1,5 cm environ) à la base.
    Dans une poêle, chauffer le mélange huile de tournesol et beurre pour y saisir les échalotes coupées en long, ainsi que la rondelle.
    Déposer les demies échalotes du côté arrondi (extérieur), laisser dorer 1 minute puis retourner côté plat (intérieur), laisser à nouveau dorer 1 minute.
    Réduire le feu très doux, couvrir et laisser "confire" pendant 10 minutes.
    Pendant ce temps, étaler la pâte à tarte et la placer dans le moule.
    Piquer le fond de tarte avec une fourchette.
    Dans un petit saladier, mélanger la crème liquide et le mascarpone afin d’obtenir un appareil homogène.
    Ajouter l’œuf et continuer à battre.
    Terminer en assaisonnant avec le curry, les rameaux de thym effeuillés, du sel et du poivre.
    Verser ce mélange crémeux dans le fond de tarte.
    Placer la rondelle d’échalotes au centre du moule et disposer les demies échalotes comme les pétales d’une fleur, côté intérieur vers le haut (ainsi on voit les diverses tuniques des échalotes), faire 2 rangs.
    Mettre au four préchauffé (200-210°C, Thermostat 7) pendant 30 minutes (surveiller à 25 minutes et retirer si la tarte est bien dorée).
    Servez la tarte tiède ou froide, avec une salade verte ou une salade de chou rouge au vinaigre de framboise. Vin blanc frais aux saveurs légèrement épicées (Meursault, Pinot blanc d’Alsace ou côtes du Jura)
  ]]>
  </preparation>
</recette>
