<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="228343">
  <titre>Napoilitain mauricien</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte à biscuit :</p>
    <p>500 g de farine</p>
    <p>250 g de beurre</p>
    <p>vanille en poudre</p>
    <p>3 cuillères à soupe de confiture de fruits rouges ou goyave</p>
    <p>Pour le nappage :</p>
    <p>400 g de sucre glace</p>
    <p>1 jus de citron</p>
    <p>colorant alimentaire</p>
    <p>1 blanc d'oeuf</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour le biscuit:Mélanger le beurre, la vanille et la farine jusqu'à obtention d'une pâte lisse et non collante (petite astuce: je fais cette étape au mixer).
    Etaler la pâte pour une épaisseur de 0.5 cm environ
    utiliser un petit emporte pièce rond et faire un nombre pair de petits biscuits.ATTENTION:
    Etape délicate, la pâte est très friable, utiliser une spatule plate pour déplacer délicatement vos biscuits et bien fariner votre rouleau mais pas trop, plus on ajoute de farine et plus le biscuit devient friable.
    Faire cuire 30 min au four à 160°C (thermostat 5-6).
    Les biscuits ne doivent pas dorer !!!Laisser refroidir, NE PAS TOUCHER tant qu'ils ne sont pas froids !!!! Sinon ils s’effritent !!Montage et nappage:
    Mettre un peu de confiture sur un biscuit, à l'aide de votre spatule déposer un deuxième biscuit très délicatement dessus.
    Préparer le nappage (recette prise sur Marmiton ): mélanger le sucre glace avec le blanc d'oeuf et quelques gouttes de colorants (traditionnellement les napolitains sont roses), puis y incorporer le jus de citron petit à petit, le nappage ne doit être ni trop liquide, ni top épais !!
    Regardez la vidéo glaçage royal.Attendre que le glaçage durcisse. Petite astuce quand il fait chaud, placer au réfrigérateur, et régalez-vous !!Pas très compliqué mais long puisqu'il faut attendre que le biscuit soit froid pour faire le montage et le glaçage.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
