<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="22949">
  <titre>Baeckeoffe au poisson</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1,5 kg de pommes de terre</p>
    <p>350 g de poireaux</p>
    <p>350 g de carottes</p>
    <p>1 kg de poisson (moitié lotte, moitié saumon) coupé en dés de 5 cm</p>
    <p>60 cl de riesling</p>
    <p>25 cl de lait</p>
    <p>25 cl de crème fraîche</p>
    <p>6 cuillerées à café de fumet de poisson</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>5 feuilles de laurier</p>
    <p>2 cuillerées à soupe de thym (ou 5/6 branches) </p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>graisse d'oie (ou margarine) pour la terrine</p>
    <p>farine et eau pour luter le couvercle</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Utiliser une terrine en terre (avec couvercle).
     
    Couper les poireaux en rondelles d'1 cm environ et les réserver. Râper les carottes en julienne assez grosse, y mélanger la gousse d'ail hachée fin, ajouter un peu de thym, saler poivrer légerement et réserver. Mélanger : le vin blanc, le lait, la crème fraîche, le fumet de poisson, 1 cuillerée à soupe de thym, saler poivrer légerement et réserver au frigo. Couper les pommes de terre (épluchées) en tranches de 3/4 mm d'épaisseur. Graisser la terrine, mettre en couches successives: La moitié des pommes de terre, saler, poivrer légèrement, un peu de thym, 2 feuilles de laurier. 
    La couche de poireaux, saler, poivrer légèrement, un peu de thym. 
    La couche de carottes, 2 feuilles de laurier. 
    Les morceaux de poissons (en créant un damier). 
    La dernière couche de pommes de terre. 
    Verser le mélange crème, vin, lait sur le tout. 
    Saler, poivrer, thym, laurier pour la dernière fois. Luter le couvercle avec un boudin fait de farine et d'eau. Cuire au four 2h15 thermostat 5 (environ 150/160°C) . Servir dès la sortie du four avec le couvercle encore soudé.Important,il faut saler et poivrer légèrement à chaque couche, vous pouvez ajouter 5/6 câpres. riesling grand cru,chateauneuf du pape blanc
  ]]>
  </preparation>
</recette>
