<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="53563">
  <titre>Goulash papy</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1,5 kg de gîtes de boeuf</p>
    <p>400 g de lardons</p>
    <p>300 g de champignons de Paris</p>
    <p>2 poivrons rouges</p>
    <p>3 carottes</p>
    <p>4 gros oignons</p>
    <p>3 gousses d'ail</p>
    <p>3 cuillères à soupe de concentré de tomates</p>
    <p>3 cuillères à soupe de sucre en poudre</p>
    <p>75 cl de vin blanc sec</p>
    <p>6 cuillères à soupe de cognac</p>
    <p>15 cl de vinaigre de vin</p>
    <p>3 cuillères à soupe de farine</p>
    <p>2 yaourts bulgares</p>
    <p>3 cuillères à soupe de crème fraîche</p>
    <p>150 g de beurre</p>
    <p>2 cuillères à soupe de gingembre</p>
    <p>1 feuille de laurier</p>
    <p>3 clous de girofle</p>
    <p>2 pincées de piment de cayenne</p>
    <p>5 cuillères à soupoe de paprika doux</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Eplucher les carottes et les râper, éplucher l'ail.
    Retirer les pédoncules et les graines des poivrons.
    Mixer en purée le tout, puis réserver au frais.
    Laver rapidement les champignons entiers, puis couper les queues au ras des têtes.
    Couper la viande en gros dés, peler et émincer les oignons.
    Dans une grande cocotte sur feu vif, faire chauffer le beurre. Lorsqu'il est brûlant, jeter la viande et bien la faire revenir sur toutes ses faces 5 à 10 min.
    Saupoudrer de sucre, remuer sans cesse pour caraméliser la viande.
    Ajouter le vinaigre jusqu'à ce qu'il se réduise complètement, toujours sur feu vif.
    Ajouter la farine et la faire roussir légèrement en remuant sans cesse. Ajouter les oignons, les lardons et les champignons, continuer à mélanger pour faire dorer le tout.
    Ajouter petit à petit le vin blanc puis le cognac, la sauce doit commencer à prendre une bonne texture.
    Ajouter alors la purée poivrons-carottes, le concentré de tomates, les épices et les herbes; saler et poivrer.
    Couvrir et laisser mijoter 1 h 45 à feu DOUX, en surveillant la cuisson et en remuant de temps en temps.
    Mélanger les yaourts et la crème fraîche et mettre en saucière, chacun se servira de cette sauce selon les goûts.
    Servir le goulash bien chaud, accompagné de pommes de terre vapeur ou riz pilaf.
    C'est meilleur réchauffé. Hautes cotes de beaune
  ]]>
  </preparation>
</recette>
