<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="61666">
  <titre>Parmentier de boudin noir au lait de coco et noisettes</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>4 boudins noir aux oignons (ou nature selon préférence)</p>
    <p>8 pommes de terre  à purée</p>
    <p>1 à 2 cuillère à soupe de sucre roux</p>
    <p>15 à 20 cl de lait de coco</p>
    <p>2 pommes Gala</p>
    <p>4/5 cuillères à soupe de noisettes hachées</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans un premier temps, peler et couper les pommes en morceaux, les mettre dans une casserole, y ajouter un fond d’eau, saupoudrer d’un peu de sucre roux selon si vos pommes sont une race sucrée ou non et votre envie.
    Laisser mijoter à petit feu pendant 30 minutes et réduire les pommes cuites en compotée et réserver.
    Pendant la cuisson des pommes, éplucher les pommes de terres, les couper en cubes et les plonger dans de l’eau salée et bouillante, les laisser cuire pendant 30 minutes, piquer avec un couteau les morceaux pour voir si ils sont cuits.
    Réduire le tout en purée (presse purée manuel recommandé) y ajouter ensuite le lait de coco jusqu'à obtenir une texture bien fondante (ajouter au besoin l’eau de cuisson de la purée) et pas trop liquide, saler, poivrer.
    Dans un plat à four de 4 personnes mettre la chair à boudin que vous aurez préalablement peler à froid.
    Passer la chair avec un fond d’eau au micro-ondes afin de la rendre malléable, celle-ci doit pouvoir une fois chaude être facile à écraser à la fourchette pour garnir le fond du plat.
    Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).
    Disposer la compotée de pommes sur le dessus du boudin, puis ajouter la purée de pommes de terre et enfin terminer par saupoudrer sur le dessus du plat les noisettes hachées.
    Passer le plat au four pendant 25 minutes.
    Ce plat se garde très bien au chaud au four à 120°C (thermostat 4) recouvert d'une feuille d'aluminium.
    Bon appétit !
    Pour accompagner ce plat une salade frisée aux lardons grillés, feta aux herbes de Provence et pignons de pin avec une sauce à l’huile de noix et vinaigre balsamique. Rosé de provence
  ]]>
  </preparation>
</recette>
