<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="82889">
  <titre>Poelée de Saint-Jacques et sa julienne de légumes</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>12 saint-jacques très fraîches</p>
    <p>6 à 7 carottes</p>
    <p>1 poireau</p>
    <p>1 ou 2 oignons selons les goûts</p>
    <p>5 cl de vins blanc sec</p>
    <p>4 cuillère à café de beurre</p>
    <p>1 filet d'huile d'olive ou de tournesol</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Ustensiles:
    un robot mixeur équipé d'une râpe
    Avant de cuire vos saint-jacques, il est préférable de préparer et cuire la julienne de légumes si vous ne voulez pas que vos saint-jacques soient froides au moment de les servir.
    Prenez vos carottes, pelez-les, coupez-les en deux ou trois dans le sens de la largeur selon la taille de vos carottes et rapez-les à l'aide du robot.
    Les morceaux de carottes ne doivent êtres ni trop fins ni trop épais, trop fins ils finissent en bouillie pendant la cuisson et trop épais ils auront du mal à cuire.
    Une fois les carottes prêtes, faites de même pour le poireau et les oignons.
    Mettez la julienne dans une poêle avec 2 cuillères à café de beurre, saler et poivrer puis faites-la cuire à feu modéré pendant 15 minutes.
    Prenez le vin blanc et ajoutez-le à la préparation pour la déglacer, continuer la cuisson pendant 10 minutes. Une fois la cuisson des légumes finie, réservez-les et passez rapidement à la cuisson des saint-jacques.
    Prenez vos saint-jacques et mettez-les dans une poêle très chaude avec 2 cuillères à café de beurre et le filet d'huile d'olive ou de tournesol afin que le beurre ne noircisse pas.
    Faites cuire vos saint-jacques 3 à 4 minutes de chaque côtés à feu assez vif mais pas trop fort sinon vos saint-jacques brûlerons ; salez-les et poivrez-les.
    C'est prêt!
    Les saint-jacques doivent impérativement être très fraiches, c'est un crustacé très fin et goûteux.
    Bonne dégustation!! vin blanc 
  ]]>
  </preparation>
</recette>
