<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="42838">
  <titre>Rlila de Fafi (soupe de légumes au boulghour algérienne)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>2 carottes</p>
    <p>2 courgettes</p>
    <p>2 pommes de terre</p>
    <p>1 petite boîte de concentré de tomate</p>
    <p>1 tasse de 20 cl de boulghour fin ou moyen</p>
    <p>1 bouquet de coriandre</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p> 1 gousse d'ail</p>
    <p>1 citron</p>
    <p>1 morceau de viande sans os pour pot au feu </p>
    <p>sel, poivre, harissa (facultatif)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Emincer l'ail et l'oignon grossièrement, et les faire revenir dans votre autocuiseur, avec 1 cuillère et 1/2 à soupe d'huile (à feu moyen), et avec un peu de poivre.
    Ajouter le morceau de viande entier (ou coupé en gros morceaux), et faire revenir.
    Remuer sans cesse, pour faire dorer la viande sur toutes ses faces!
    Eplucher les légumes, les couper en gros morceaux, et les ajouter à la viande, ail et oignon.
    Ajouter la boîte de concentré de tomates, et remuer.
    Ajouter les feuilles de coriandres émincées, le sel, le poivre (et oui, encore un peu!).
    Verser 2 litres d'eau, et fermer l'autocuiseur... Au chuchotement de la soupape, compter 30 min de cuisson.
    Réserver la viande à part, et mixer les légumes avec le bouillon.
    Sur feu doux, ajouter le boulghour, et laisser mijoter pour que la graine gonfle et cuise : environ 15 à 20 min de cuisson, selon la grosseur de la graine.
    La soupe doit épaissir, mais pas trop! Sinon, ajouter un peu d'eau, et rectifier l'aissaisonnement.
    Au moment de servir, ajouter quelques feuilles de coriandre entières, du jus de citron, et quelques morceaux de viande
    Ce plat complet est un régal pour les papilles...
    Personnellement, je mets un citron entier, car je trouve que le citron sublime vraiment le goût de cette soupe.
    En accompagnement d'une salade verte et en dessert, une salade de fruits et voilà un bon repas!!!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
