<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="95031">
  <titre>Terrine du Nord</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>500/600gr de hachis de porc.</p>
    <p>1 c-à-s d’herbes de Provence.</p>
    <p>1 c-à-s de gros sel de Guérande non blanchi.</p>
    <p>3 c-à-s d’huile d’olive.</p>
    <p>2 ou 3 brins de persil.</p>
    <p>2 œufs.</p>
    <p>1 gros oignon.</p>
    <p>4 gousses d’ail.</p>
    <p>1 petite branche de thym.</p>
    <p>1 feuille de laurier.</p>
    <p>10 grains de coriandre.</p>
    <p>5 grains de poivre noir.</p>
    <p>5 grains de poivre vert.</p>
    <p>5 grains de poivre blanc.</p>
    <p>3 endives.</p>
    <p>5 petites pommes de terre (taille d’un œuf).</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Epluchez les épices (ails et oignon) et broyez-les.
    Lavez le persil et broyez-le.
    Broyez finement les grains.
    Déposez la viande dans le saladier, évasez en prévision du malaxage.
    Incorporez les épices, le persil, le broyat des grains, le sel, les herbes de Provence et 2 c-à-s d’huile d’olive.
    Cassez les œufs par-dessus.
    Pétrir à la main au moins 5mn pour avoir une préparation homogène (très important).
    Passez les endives à l’eau claire.
    Faite chauffer la casserole d’eau, y effeuiller les endives en coupant le pied régulièrement. Portez à ébullition.
    Durant ce temps, épluchez les pommes de terre.
    Coupez-les en tranches fines (3 à 4mm) comme pour un gratin dauphinois. Réservez.
    Préchauffer le four. Electrique : 200°C, pas de chaleur tournante. Gaz : thermostat 7/8.
    Mettez une c-à-s d’huile d’olive dans le fond de la terrine.
    Sortez la casserole du feu et posez à coté de votre terrine.
    Tapissez avec une rangée de rondelles de pommes de terre.
    Disposez une petite épaisseur du hachis préparé (5 à 6mm), lissez à la cuillère.
    A l’aide d’une fourchette, prendre les feuilles d’endives ébouillantées et tapissez la viande (deux ou trois épaisseurs de feuilles).
    Remettre une rangée de pomme de terre, puis de hachis, puis d’endives et recommencer à l’image d’un millefeuille.
    Terminez par une couche de hachis plus épaisse (10mm).
    Positionner la branche de thym et la feuille de laurier.
    Disposez le couvercle de la terrine et enfournez.
    En fin de cuisson, possibilité : découvrir et mettre le grill du four pour dorer le dessus 5 ou 10mn, à surveiller ! Vin blanc sec et boisé
  ]]>
  </preparation>
</recette>
