<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="52203">
  <titre>Spaghetti wok carbonara</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>250 g de spaghetti (type n°7)</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>1 oignon ou échalote</p>
    <p>1 petit pot de crème liquide</p>
    <p>3 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>125 g de lardons ou jambon de pays fumé coupé en lanières</p>
    <p>piment de cayenne en poudre</p>
    <p>curry en poudre</p>
    <p>herbes de Provence</p>
    <p>1 cube de bouillon de légumes</p>
    <p>parmesan</p>
    <p>2 jaunes d'oeuf</p>
    <p>noix de muscade</p>
    <p>poivre aux 5 baies </p>
    <p>tomates cerise et basilic pour la déco (facultatif)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Ustensiles : cuillère en bois et un wok en fonte de préférence.
    Faire revenir l'ail (sans le bulbe) râpé ou émincé finement avec  l'oignon dans l'huile d'olive, laisser légèrement blondir.
    Y ajouter ensuite les lardons ou le jambon de pays fumé, remuer jusqu'à ce que les lardons soient bien dorés.
    Ajouter les épices selon votre goût, piment de cayenne (un petit nuage), curry, poivre aux cinq baies, herbes de provence ou herbes fraîches.
    Mélanger encore pour bien imprégner les lardons des épices.
    Faire cuire les pâtes al dente, une minute de moins que le temps indiqué, dans une grande marmite avec le bouillon de légumes.
    Garder une tasse d'eau de cuisson et égoutter les spaghetti.
    Ensuite, dans un bol, mélanger les jaunes d'oeuf à la crème et un soupçon de noix de muscade.
    Verser la préparation sur les lardons à feu très doux, y ajouter les spaghettis et l'eau de cuisson et mélanger 2 à 3 min pour obtenir l'ontuosité désirée, il doit rester de la sauce au service !
    Servir avec du parmesan et pour décorer quelques petites tomates cerise découpées en quatre et des feuilles de basilic pour la couleur.
    Le wok permet de garder ses spaghettis bien au chaud pour ses invités et ne nécessite pas d'autre plat de présentation. Macôn rouge
  ]]>
  </preparation>
</recette>
