<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="15633">
  <titre>Paupiettes aux herbes fraîches</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>6 escalopes de poitrine de poulet</p>
    <p>farce à base de poulet cru haché (voir plus bas)</p>
    <p>125 ml de légumes en julienne, blanchis: carotte, courgettes et haricots verts (1/2 tasse)</p>
    <p>15 ml	de beurre ou d'huile (1 cuillère à table)</p>
    <p>2 oignons verts hachés</p>
    <p>125 ml de vin blanc (1/2 tasse)</p>
    <p>250 ml de crème à 35% de MG (1 tasse)</p>
    <p>persil, estragon et basilic frais, hachés : 15 ml de chacun (1 cuillère à table)</p>
    <p>1 gousse d’ail hachée</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 180°C (350°F). 
    Etaler la farce sur chacune des escalopes, à parts égales, puis déposer dessus un peu de légumes. 
    Rouler les escalopes du côté le moins large et les ficeler.
    Faire chauffer une poêle. Ajouter le beurre et faire colorer chaque paupiette. Les déposer dans un plat allant au four. Cuire 20 à 25 minutes ou jusqu’à ce que le jus de cuisson qui s’écoule de la viande soit clair ou que le thermomètre à viande indique une température interne de 80°C (175°F).
    Retirer du four et enlever les ficelles. Réserver au chaud.
    Dans la même poêle faire revenir les oignons verts, à feu moyen. Déglacer avec le vin; laisser réduire de moitié. Ajouter la crème, les fines herbes, l’ail et assaisonner. Cuire 2 à 3 minutes. Rectifier l’assaisonnement et napper de sauce les paupiettes tranchées.
    <B>Farce au poulet passe-partout :</B>
    Mélanger 250 g (1/2 lb) de poulet cru, haché, 30 ml (2 cuillères à table) de crème 35 %, 1 échalote hachée et 5 ml (1 cuillère à thé) de persil haché. Saler et poivrer à votre goût. Réfrigérer 20 minutes.
    <B>Farce aux champignons et au porto :</B>
    Dans un peu d’huile, faire revenir 1 échalote et 227g (1/2 lb) de champignons hachés à la main. Assaisonner et ajouter 180ml (2/3 de tasse) de porto. Laisser réduire jusqu’à évaporation complète du porto, puis laisser refroidir.
    <B>Farce aux abricots :</B>
    Ajouter au milieu d’une farce quelques abricots secs, trempés quelques heures dans un alcool de votre choix. Les égoutter avant de les ajouter à la farce et le tour est joué! Pour varier la saveur, utiliser des pruneaux dénoyautés ou des raisins secs.
    Recette rentrée par <B>Le poulet du Québec</B>.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
