<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="64486">
  <titre>Poulet sauté au homard</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 poulet d'1,2 kg</p>
    <p>1 homard de 1 kg environ</p>
    <p>250 g de chorizo</p>
    <p>250 g de jambon blanc</p>
    <p>300 g de riz</p>
    <p>3 tomates</p>
    <p>1 poivron vert</p>
    <p>100 g de petit pois surgelés (facultatif)</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>2 branches de thym</p>
    <p>1 pincée de safran</p>
    <p>1 pincée de poivre de cayenne</p>
    <p>3 cuillères à soupe d'huile</p>
    <p>1 tablette de bouillon</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer un litre de bouillon.
    Laver le poivron vert, ôter le pédoncule et les graines et les couper en petits cubes.
    Découper le jambon en dés.
    Ebouillanter les tomates, les peler et les découper en dés de 1 cm environ.
    Verser l'huile dans une marmite (ou une sauteuse), faire chauffer et mettre le poulet découpé en 8 morceaux, à dorer sur toutes les faces.
    Oter les morceaux de poulet dorés de la marmite et mettre le riz à la place.
    Laisser revenir quelques minutes avant d'ajouter successivement les oignons et l'ail hachés, le poivron vert, les tomates et le jambon.
    Assaisonner du poivre de cayenne, du safran et du thym effeuillé. Saler et poivrer.
    Verser la moitié du bouillon sur le riz.
    Remettre le poulet dans la marmite et, dès ébulliton, laisser mijoter 45 min. Remuer de temps en temps et rajouter le reste de bouillon au fur et à mesure que le riz l'absorbe.
    Plonger le homard dans une grande marmite d'eau bouillante salée. Le laisser cuire 10 min.
    L'égoutter et le décortiquer.
    Couper la queue en tranches régulières.
    Casser les pinces et enlever la chair.
    10 min avant la fin de la cuisson du poulet, ajouter le homard, le chorizo coupé en rondelles et les petits pois.
    Servir bien chaud.
    Vous pouvez remplacer le homard par des gambas.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
