<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="28388">
  <titre>Danish pastries</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte :</p>
    <p>500 g de farine</p>
    <p>1/2 cuillère à café de sel</p>
    <p>375 g de beurre</p>
    <p>7 g de levure</p>
    <p>60 g de sucre en poudre</p>
    <p>150 ml de lait tiède</p>
    <p>2 oeufs battus</p>
    <p>1 oeuf battu pour le glaçage</p>
    <p>Pour la garniture :</p>
    <p>250 g de pâte d'amande blanche</p>
    <p>2 abricots coupés en 2 </p>
    <p>2 cuillères à café d'eau</p>
    <p>125 g de sucre glace</p>
    <p>60 g d'amandes effilées</p>
    <p>4 cerises confites</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mélanger farine, sel et 60 g de beurre dans un saladier. Remuer avec la levure et le sucre. Faire un puits au milieu. Ajouter le lait tiède et les oeufs et mélanger le tout. Pétrir la pâte pendant 10 mn, en faire une boule et la laisser reposer dans un saladier beurré pendant 1 h00 (le temps que la pâte double de volume). Couvrir avec un chiffon et mettre dans un endroit chaud. 
    Etaler la pâte sur le plan de travail fariné. Y ajouter les 2/3 restant du beurre. Pétrir et étaler la pâte. Ajouter le beurre restant et mettre au frais pendant 15 mn. Pétrir encore et mettre à nouveau au frais 15 mn. 
    Diviser la pâte en 4 morceaux égaux. 
    Faire les pâtisseries : 
    1er morceau de pâte pour les 4 croissants : étendre la pâte en un cercle d'environ 23 cm de diamètre et découper ce cercle en 4 . Placer un rouleau de pâte d'amande dans la partie la plus large de chaque part et enrouler. Courber pour donner la forme d'un croissant. 
    2ème morceau de pâte pour les 4 feuilletés abricots : étendre la pâte en un carré d'environ 20 cm de diamètre. Le découper en 4 carrés égaux. Pour chaque carré, placer un rond de pâte d'amande au centre du carré et une moitié d'abricot par-dessus. Replier 2 bords opposés sous l'abricot. 
    3ème morceau de pâte pour les 4 feuilletés amande : étendre la pâte en un carré d'environ 20 cm de diamètre. Le découper en 4 carrés égaux. Pour chaque carré, couper la pâte à 1 cm du bord, en prenant soin de ne pas joindre les coupures pour 2 bords opposés. Placer un rond de pâte d'amande au centre du carré. Décoller les 2 bords coupés et venir les coller sur les bords opposés (bord extérieur à venir coller sur le bord intérieur opposé). 
    -4ème morceau de pâte pour les rosaces : étendre la pâte en un carré d'environ 20 cm de diamètre. Le découper en 4 carrés égaux. Pour chaque carré, placer un rond de pâte d'amande au centre du carré. Entailler les 4 pointes quasiment jusqu'à atteindre la pâte d'amande. Pour 1 pointe de pâte sur 2 , venir coller la pointe sur la pâte d'amande. Placer une cerise confite au centre, au dessus des 4 pointes regroupées. 
    Faire lever la pâte au chaud pendant 20 mn. Dorer avec 1 oeuf battu et faire cuire dans le four préchauffé à 220°C pendant 15 mn jusqu'à ce que la pâte soit dorée. 
    Mélanger l'eau et le sucre glace, et en disperser sur chaque pâtisserie quand elles sont encore chaudes. Décorer avec des amandes effilées et des cerises confites. Mettre au frais et enfin, dégustez ces bonnes pâtisseries feuilletées !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
