<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="223726">
  <titre>Gâteau pyramide Maya</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>3 œufs</p>
    <p>200 g de sucre</p>
    <p>200 g de farine blanche</p>
    <p>10 cl de lait</p>
    <p>1/4 cuillère à café d'extrait de vanille</p>
    <p>1 sachet de levure</p>
    <p>sucre glace (pour décorer)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).Séparer les blancs des jaunes.
    Placer les jaunes dans une terrine, et conserver les blancs de côté.Ajouter le sucre aux jaunes d'oeufs et mélanger à la cuillère jusqu'à blanchissement de l'appareil.
    Ajouter la farine et mélanger à nouveau à la cuillère.
    Le mélange devient alors un peu sec et forme de gros morceaux.
    Faire fondre le beurre au micro-onde (juste assez pour qu'il soit complètement fondu, attention de ne pas le bruler).
    Ajouter le beurre fondu et l'incorporer à l'appareil jusqu'à obtention d'une pâte homogène.
    Ajouter le lait et mélanger à nouveau en faisant attention à faire disparaitre tous les grumeaux. Incorporer l'extrait de vanille, puis la levure.
    Placer un papier sulfurisé au fond d'un plat a gâteau rectangulaire (40cm x 20cm).Transférer l'appareil dans le plat et mettre au four.
    Laisser cuire pendant 25 min (ce qui peut varier d'un four à l'autre, donc veillez bien à surveiller la cuisson avec une lame de couteau).A la sortie du four, laisser refroidir un petit peu (environ 10 min) et transférer le gâteau sur une grille pour le laisser refroidir complètement.Découper alors le gâteau en formant des carrés de 3 tailles différentes.
    Les placer en forme de pyramide sur des assiettes individuelles.
    Saupoudrez de sacre glace et servir.Régalez-vous !Vous pouvez aussi, en plus, coupez les carrés dans le sens de la longueur et étalez de la confiture (abricot, fraise,...) à l'intérieur... Champomy, jus de pomme...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
