<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="218663">
  <titre>Lasagne maison à ma façon</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la sauce :</p>
    <p>5 tomates de taille moyenne</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>5 branches de persil frais</p>
    <p>1 échalote moyenne</p>
    <p>300 g de viande haché</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>Pour la garniture :</p>
    <p>3 cuillères à soupe de crème fraiche épaisse</p>
    <p>20 g de parmesan râpé</p>
    <p>50 g de fromage frais de brebis</p>
    <p>50 g de bleu d'Auvergne</p>
    <p>75 g Gruyère râpé  </p>
    <p>1 filet d'huile d'olive</p>
    <p>250g de lasagnes toute faites</p>
    <p>   </p>
    <p>Pour des lasagne maison :</p>
    <p>200 g de farine</p>
    <p>2 œufs</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'eau </p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour les lasagne maison : Pétrir et laisser reposer 1h, si la pâte est trop collante rajouter de la farine. N'oublier pas de faire des bandes assez fine mais pas trop non plus. Pré-cuire 2minutes chaque bande dans de l'eau salée et frémissante.
    La sauce tomate : couper grossièrement les tomates, l'oignon, l'ail, l'échalote et le persil. Mettre tous ces ingrédients à cuire dans une casserole assez grande. Laisser cuire 15 min en remuant de temps en temps.
    Pendant ce temps, dans une poêle y mettre le filet d'huile et la viande hachée, laisser cuire et assaisonner à votre goût quand la viande sera cuite.
    Une fois la sauce tomate cuite, la passer au mixeur et assaisonner à votre goût, réserver pas loin de vous.
    Quand la viande est cuite, ajouter la sauce tomate et laisser mijoter à feu doux 5 minutes le temps de préparer la "sauce fromages".Dans une autre petite casserole mettre les cuillères à soupe de crème fraiche, le parmesan, 25g de gruyère râpé, le bleu d'Auvergne et le fromage de brebis, remuer sans cesse jusqu'à obtenir une sauce lisse et homogène.
    Le dressage peut enfin commencer, je commence toujours par mettre mes lasagnes en fond de plat (hé où d'autres mettre la garniture), et j'alterne lasagnes, viande, lasagnes, viande et je termine par une couche de lasagne suivi de ma sauce fromage parsemer de mon reste de gruyère râpée...
    Laisser cuire 30-40 min à 150°C (thermostat 5).
    Bon appétit !!!Plat fait régulièrement et personnes ne s'en plaint ! Vin Italien
  ]]>
  </preparation>
</recette>
