<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="201320">
  <titre>Spaghetti sauce crème aux moules</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g de spaghetti</p>
    <p>500 g de moules entières</p>
    <p>1 bouquet garni</p>
    <p>1 petit blanc de poireau</p>
    <p>1/2 oignon</p>
    <p>3 gousses d'ail</p>
    <p>40 cl de crème liquide</p>
    <p>1/4 de vin blanc sec de table</p>
    <p>beurre</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>noix de muscade</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans une cocotte, mettre les moules entières, recouvrir d'eau, ajouter le bouquet garni et une gousse d'ail épluchée et coupée en 2 (ôtez le germe au milieu, l'ail sera moins amère). Faire chauffer, arrêter lorsque l'eau boue. Jeter l'eau de cuisson et mettre de l'eau froide dans la cocotte pour stopper la cuisson des moules. Décortiquer les moules. Réserver.
    Dans une poêle, faire revenir dans de l'huile d'olive l'oignon émincé finement, ainsi que le blanc de poireau coupé en petit tronçons, jusqu'à ce que l'oignon soit translucide.
    Ajouter les moules décortiquées, les 2 autres gousses d'ail épluchées et coupées en deux, le vin blanc. Couvrir et laisser réduire à feu doux pendant au moins 10 min.
    Pendant ce temps faites cuire vos pâtes, dans de l'eau bouillante salée (cuisson al dente impérative !).Égoutter, remettre les pâtes dans la casserole avec un peu de beurre pour pas qu'elles ne collent entre elles.
    Remuer régulièrement avant de servir (tout cela pour éviter le bloc de pâtes collé).Lorsque la sauce a réduit de moitié, ajouter la crème liquide, saler un peu, poivrer et rapper un peu de noix de muscade, faire réduite à couvert de moitié, jusqu'à ce que la sauce soit bien onctueuse. Retirer les gousses d'ail.Mélanger un peu de la sauce aux pâtes et bien remuer pour que les pâtes s'imprègnent de la sauce.
    Au moment de servir, mettre les pâtes dans un grand plat et verser la sauce dessus. Vin blanc sec
  ]]>
  </preparation>
</recette>
