<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="67320">
  <titre>Nems aux cuisses de grenouilles, sauce au vin blanc</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1,5 kg cuisses de grenouilles décongelées</p>
    <p>12 galettes de riz</p>
    <p>35 cl vin blanc sec (riesling)</p>
    <p>70 g beurre</p>
    <p>4 gousses d'ail</p>
    <p>3 échalotes</p>
    <p>1 cuillère à café de persil haché</p>
    <p>1 cuillère à café de ciboulette hachée</p>
    <p>25 cl de bouillon</p>
    <p>30 g de farine</p>
    <p>20 cl crème fraîche</p>
    <p>2 jaunes d'oeuf</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    La cuisson des cuisses :
    Mettre 50 g de beurre avec le vin blanc dans une cocotte ; porter à ébullition, saler, poivrer et ajouter les cuisses de grenouilles.
    Dès reprise de l'ébullition, cuire pendant 5 min en remuant 1 fois à mi-cuisson. Retirer les cuisses et conserver le fond de cuisson.
    Réserver la moitié des cuisses et décortiquer les autres.
    La sauce au vin blanc :
    Concasser les os des cuisses décortiquées, rajouter l'ail coupé en morceaux et faire revenir à feu vif. Verser le fond de cuisson et le bouillon, faire réduire de moitié et passer le jus.
    Faire un roux avec 20 g de farine avec 20 g de beurre, verser le jus de cuisson et laisser mijoter. Ajouter du jus tant que besoin, saler, poivrer et parfumer de noix de muscade, persil et ciboulette hachés.
    Ajouter la crème fraîche.
    Confection des nems :
    Hacher finement les échalotes, les faire revenir dans un peu de beurre.
    Ajouter les cuisses décortiquées, faire brunir légèrement puis mettre 10 g de farine puis 10 cl de sauce au vin blanc.
    Faire refroidir puis répartir en 12 portions égales. Garnir les galettes de riz et les rouler puis faire revenir dans un bain d'huile chaude.
    Ajouter les jaunes d'oeufs à la sauce au vin blanc hors du feu.
    Présentation :
    Napper 4 assiettes de sauce au vin blanc. 
    Poser 3 nems au milieu de chaque assiette et répartir autour les cuisses de grenouilles cuites (éventuellement réchauffées).
    Napper les cuisses avec la sauce au vin blanc et décorer avec un quartier de citron.
     Riesling
  ]]>
  </preparation>
</recette>
