<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="167911">
  <titre>Fidéoa</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 oignon</p>
    <p>5 gousses d'ail</p>
    <p>1 petit bouquet de persil </p>
    <p>1 beau poivron </p>
    <p>1 g de safran</p>
    <p>250 g de tomates concassées</p>
    <p>125 g de lardons</p>
    <p>Huile d'olive</p>
    <p>500 g de pâtes fines espagnoles Fideo n°2Pour les crustacés :</p>
    <p>36 belles moules</p>
    <p>12 belles langoustines (ou 1 très grosse)</p>
    <p>6 calamars</p>
    <p>30 palourdes (ou des coques)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Nettoyer les calamars frais : retirer la tête et couper les tentacules au ras du bec. Enlever la peau fine sur la calotte et l’ouvrir pour retirer l’os et les viscères. Découper en dés de 3 cm.
     
    Nettoyer les moules : gratter vos moules en retirant les algues.
    Dans 1 grande casserole avec couvercle, faire rejeter le jus des moules sur feu vif environ 3 mn. Les moules s’ouvrent et rejettent leur jus qui sera précieusement conservé. Eteindre le feu et réserver le jus des moules. 
     
    Verser un peu d'huile d'olives dans 1 grande poêle à bords hauts (ou grande casserole) l'idéal étant une poêle à paëlla ou à défaut vous pouvez transférer au moment d'ajouter les crustacés dans une cocotte.
    Y faire frire les oignons émincés, ajouter les lardons.
    Mettre les tomates concassées le poivron découpé en dés ou lamelles et l’ail émincé, remuer doucement.
    Ajouter le jus des moules, les calamars et les langoustines. Laisser mijoter à feu moyen.
     
    Pendant ce temps, chauffer une casserole d’eau avec le safran (compter 300 g d’eau pour 100 g de pâtes par personne).Ouvrir les moules en 2 pour ne conserver que la ½ intéressante qui décorera votre Fidéoa. 
     
    Dans votre poêle mettre le persil ciselé, ajouter l’eau avec le safran, poivrer, verser les pâtes en pluie et disposer les moules en décoration. Couvrir et laisser à feu doux pendant 10 mn.
    C’est prêt…
     
    La Fidéoa, qui est une variante de la paëlla dans laquelle le riz et remplacé par les pates Fidéo n°2 , est beaucoup plus digeste et comme la choucroute s’il vous en reste c’est encore meilleur réchauffé.
    Les pâtes FIDEO, sont à l’origine des marins pêcheurs qui préparaient un fumet avec les restes de poissons dans lequel ils ajoutaient les pates. Par la suite la recette de la Fideoa fut imaginée en ajoutant divers poissons et crustacés.  
    Vous pouvez bien sûr améliorer à l'infini votre propre Fidéoa en ajoutant du bon matériel (par ex. de petits crabes frais qui parfumeront davantage)J'ai testé aussi avec des rondelles de calamars frais ou congelées et des langoustines pré-cuites ainsi que du safran en poudre et seul un expert peut sentir la différence. Blanc sec ou rouge léger
  ]]>
  </preparation>
</recette>
