<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="71098">
  <titre>Crème brûlée parfumée à la fleur d'oranger</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>20 cl de crème liquide</p>
    <p>1 gousse de vanille</p>
    <p>2 jaunes d'oeuf</p>
    <p>40 g de sucre en poudre</p>
    <p>2 cuillères à café d'eau de fleur d'oranger (se trouve dans les épiceries libanaises, marocaines etc.)</p>
    <p>2 cuillère à café de cassonade</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 180°C, thermostat 6. 
    Fendre la gousse de vanille en 2 et la déposer dans une casserole avec la crème liquide. Faire chauffer la crème sur feu moyen sans bouillir durant 3-4 minutes en remuant de temps en temps puis éteindre le feu.
    Pendant ce temps, battre les jaunes d'oeuf avec le sucre dans une terrine jusqu’à ce que le mélange blanchisse. 
    Oter la gousse de vanille et verser la crème chaude sur le mélange tout en fouettant énergiquement. 
    Ajouter les 2 cuillères à café d’eau de fleur d’oranger (je suggère de goûter après avoir ajouté la première cuillère à café car l'eau a un goût assez prononcé et on pourrait vouloir en mettre moins que 2... ou plus!). 
    Répartir la préparation dans 2 ramequins. 
    Verser un peu d’eau chaude dans une lèche-frite (ou n’importe quel autre plat creux allant au four), y placer les ramequins et faire cuire durant 30min. 
    Laisser refroidir complètement à température ambiante puis placer au réfrigérateur durant 2 heures. Juste avant de servir, saupoudrer chaque ramequin d’une cuillère à café de cassonade puis faire caraméliser très doucement au chalumeau puissance minimum (je trouve que c’est la meilleure technique, personnellement je n’ai jamais réussi à obtenir le même résultat avec le gril du four!).
    Pour une crème brûlée classique, il suffit de suivre exactement la même recette mais sans ajouter l’eau de fleur d’oranger.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
