<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="170842">
  <titre>Gâteau aux trois chocolats</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>30 g de sucre</p>
    <p>20 g de poudre de noisette</p>
    <p>1 cuillère à soupe rase de farine</p>
    <p>15 g de beurre fondu</p>
    <p>1/2 cuillère à café de levure chimique </p>
    <p>100 g de pralinoise</p>
    <p>5 petite crêpes "gavottes"</p>
    <p>20 g de pralin</p>
    <p>50 g de chocolat noir</p>
    <p>50 g de chocolat au lait</p>
    <p>50 g de chocolat blanc</p>
    <p>30 cl de crème fraîche</p>
    <p>1 sachet de "fixe chantilly" (6,5 g)</p>
    <p>20 g de cacao en poudre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Première couche du gâteau :Mélanger oeuf et sucre jusqu'à ce que le mélange blanchisse. Puis ajouter farine, levure, poudre de noisette et beurre fondu. Mélanger.
    Etaler cette pâte dans un cercle en inox sur du papier sulfurisé graissé. Cuire environ 12 min à 180° (thermostat 6). Laisser reposer 10 min.
    Deuxième couche du gâteau :Faire fondre la pralinoise au bain-marie puis ajouter les crêpes en petit morceaux et le pralin.
    Mettre sur la première couche et poser au réfrigérateur 30 min.
    Troisième couche du gâteau :Battre la crème en chantilly au fouet électrique.Réserver 1/3 de la chantilly dans un autre saladier et ajouter le sachet de "fixe chantilly". Mélanger, puis tous mettre au réfrigérateur.
    Faire fondre au bain-marie le chocolat noir. Une fois fondu, ajouter la moitié de la chantilly sans "fixe chantilly".Déposer cette couche sur le gâteau et ranger au frais.
    Quatrième couche :Faire fondre au bain-marie le chocolat au lait. Une fois fondue, ajouter le reste de chantilly sans "fixe". Faire une quatrième couche sur le gâteau, puis remettre au réfrigérateur.
    Cinquième couche :Faire fondre au bain marie le chocolat blanc. Une fois fondu, ajouter la chantilly contenant le "fixe". Etaler la cinquième couche sur le gâteau.
    Placer le tout au congélateur 3 heure minimum.
    Puis, le jour de la dégustation, saupoudrer le chocolat en poudre sur le dessus.
    Puis enlever le cercle. Décorer selon votre imagination et déguster.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
