<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="33588">
  <titre>Couques suisses</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g de farine</p>
    <p>2 oeufs battus</p>
    <p>25 g de sucre</p>
    <p>25 g de levure fraîche</p>
    <p>1/2 cuillère de café de sel</p>
    <p>125 g de beurre fondu</p>
    <p>2,5 dl de lait</p>
    <p>2,5 dl de crème pâtissière  </p>
    <p>100 g de raisins secs (facultatif) </p>
    <p>4 cuillères à soupe de confiture d'abricots</p>
    <p>sucre glace et jus de citron pour badigeonner</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer une pâte levée : délayer la levure dans 10 cl de lait tiède.
    Mélanger la farine et le sel dans une terrine, disposer en fontaine, verser les oeufs battus, le beurre fondu, le sucre, la levure délayée et le reste du lait tiède.
     
    Pétrir en une pâte souple et lisse.
     
    Couvrir d'un linge de cuisine ou d'une feuille alimentaire et laisser reposer 30 min.
    Pétrir la pâte à nouveau, en l'étirant, en la roulant (des bulles d'air sont ainsi introduites dans la pâte) et laisser encore reposer 30 min (laisser lever au double du volume).
    Abaisser la pâte et formez un rectangle de 30 cm de large et à peu près 1/2 cm d'épaisseur.
    Recouvrir de crème pâtissière en laissant un côté (le plus long) de 2 à 3 cm sans crème.
    Badigeonner de confiture d'abricots chaude.
    Parsemer les raisins.
    Enduire la partie de 2 à 3 cm d'un oeuf battu, plier la pâte en 3 parties et fermer avec la bande de 2-3 cm par-dessus.
    Abaisser délicatement la pâte repliée et couper des couques en largeur de 5 cm.
    Les mettre sur une plaque enduite de beurre ou couverte de papier sulfurisé avec la fermeture contre la plaque.
    Laisser reposer 20 mn.
    Badigeonner les couques d'un oeuf battu et faire cuire dans le four préchauffé pendant 25 min à 240°C (thermostat 8).
    Immédiatement après la cuisson, enduire les couques de confiture d'abricots chauffée.
    Laisser refroidir et terminer par un glaçage citron + sucre glace (facultatif).
  ]]>
  </preparation>
</recette>
