<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="225549">
  <titre>Soupe chinoise maïs au crabe (inspiré par Ken Hom)</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1,25 l de bouillon de poulet</p>
    <p>1 échalote</p>
    <p>1 oignon blanc frais</p>
    <p>1 oignon type cebette</p>
    <p>30 g de gingembre frais</p>
    <p>250 g de maïs (frais ou en boite)</p>
    <p>100 g de chaire de crabe</p>
    <p>2 cuillères à café de farine de maïs</p>
    <p>1 cuillère à café de sucre</p>
    <p>1 cuillère à café de vin de riz (ou vinaigre de cidre)</p>
    <p>1 cuillère à café d'huile de sésame</p>
    <p>1 blanc d'oeuf</p>
    <p>2 cuillères à café de sauce de soja claire</p>
    <p>3 branches de coriandre fraiche</p>
    <p>1 pincée de poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer le bouillon de poulet :Faire chauffer 1,25 l d'eau dans laquelle on ajoute (1 tablette de bouillon de poulet) et un oignon blanc avec une échalote émincée ainsi que 20 g de gingembre en tranches fines.
    Personnellement j'ai toujours au réfrigérateur un pot de sauce de poulet rôti que je récupère et conserve pour cette soupe que j'ajoute à ce bouillon.
    Faire frémir sans jamais bouillir ce bouillon 20 min, écumer si nécessaire.Récupérer le blanc d'oeuf dans un ramequin et y ajouter l'huile de sésame. Battre le tout en mousse et réserver.
    Après 20 min de frémissement du bouillon, enlever l'oignon, l’échalote et le gingembre (compléter pour avoir toujours 1l de bouillon) et y verser la boite de maïs, laisser cuire à frémissement 10 min.
    Ajouter, la sauce de soja claire, le vin de riz, les 10 g de gingembre restant râpé finement, la farine de maïs, le sucre, 2 tours de moulin de poivre et le crabe.
    Monter à ébullition et baisser pour cuire à frémissement encore 10 min.
    Stopper le feu, ajouter l’œuf blanc battu avec son huile de sésame dans la casserole et mélanger rapidement le tout.
    Servir dans des bols la soupe accompagné d'un oignon vert type cebette ciselé finement avec les feuilles de coriandre.Plat généreux et complet.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
