<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="64184">
  <titre>Fruits rôtis au miel et leur sauce exotique</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la sauce exotique :</p>
    <p>2 yaourts natures brassés 0% (style velouté ou taillefine)</p>
    <p>1 belle mangue</p>
    <p>2 fruits de la passion</p>
    <p>du sucre semoule ou de l'édulcorant en poudre (pour une recette allégée)Pour les fruits rôtis au miel :</p>
    <p>1 belle pomme</p>
    <p>2 bananes</p>
    <p>1 boite d'ananas en morceaux au jus d'ananas (éviter le sirop léger car trop sucré)</p>
    <p>2 kiwis</p>
    <p>1 carambole</p>
    <p>5 bonnes cuillères à soupe de miel</p>
    <p>5 bonnes cuillères à soupe de rhum ambré (rhum des pâtissiers Négrita)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer la sauce :
    Dans un récipient, verser les yaourts.
    Passer la pulpe des fruits de la passion au chinois afin d'en extraire le jus et l'ajouter aux yaourts.
    Ajouter la mangue pelée et coupée en morceaux.
    Mixer le tout jusqu'à temps d'obtenir une belle sauce orange bien lisse.
    Ajouter du sucre ou de l'édulcorant selon le goût (attenton à ne pas trop sucrer car les fruits seront déjà sucrés avec le miel). 
    Réserver au frais.
    Préparer les fruits rôtis au miel :
    Peler et couper les pommes et les kiwis en morceaux. Peler et couper les bananes en tranches fines. Egoutter l'ananas. Rincer et couper la carambole en tranches fines.
    Dans un wok, à feu vif, verser les morceaux de pommes et d'ananas.
    Laisser saisir pendant 2 min en remuant souvent.
    Puis ajouter les bananes et kiwis, laisser saisir pendant 2 min à nouveau.
    Lorsque les bananes commencent à fondre et à compoter, ajouter la carambole et le miel. Laisser rôtir pendant 2 à 3 min en remuant souvent.
    Eteindre le feu sous le wok.
    Arroser les fruits avec le rhum et flamber aussitôt. Si l'alcool ne flambe pas de suite, rajouter un peu de rhum et flamber à nouveau.
     
    Lorsque les flammes se sont éteintes, dresser 4 assiettes creuses, répartir la sauce exotique dans chaque assiette et répartir ensuite les fruits chauds au milieu.
    Servir aussitôt ! Bon Appétit !
    L'avantage de ce dessert c'est qu'il est assez léger et peut être servi même après un repas copieux. De plus il est assez léger côté calories ! Le mariage du chaud et du froid est très agréable... Soit un cremant ou alors un gewurtztraminer (sucré) ou St Vérant (plus fruité)
  ]]>
  </preparation>
</recette>
