<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="48937">
  <titre>Verrine d'été tricolore</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la gelée de fruits rouge :</p>
    <p>200 g de fruits rouges (frais ou congelés)</p>
    <p>2 cuillères à soupe de sucre en poudre</p>
    <p>1 feuille de gélatine</p>
    <p>Pour la mousse aux citrons :</p>
    <p>1 citron vert</p>
    <p>2 citrons jaunes</p>
    <p>100 g de sucre en poudre</p>
    <p>10 cl d'eau</p>
    <p>20 cl de lait concentré non sucréPour le coulis de mangue :</p>
    <p>1 mangue</p>
    <p>1 citron jaune</p>
    <p>40 g de sucre en poudre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettre le lait concentré dans un saladier au frigo.
    Pour la gelée de fruits rouges :
    Préparer la gelée de fruits en mettant à feu doux les fruits et le sucre, puis la feuille de gélatine préalablement fondue dans un peu d'eau froide.
    Laisser refroidir, et distribuer en quantité égale dans les verres de présentation.
    Réserver au frais.
    Pour le coulis de mangue :
    Préparer le coulis de mangue en mettant à feu doux la mangue, le sucre et le jus du citron.
    Laisser 10 min sur le feu puis mixer en coulis.
    Laisser refroidir.
    Pour la mousse de citron :
    Couper un citron jaune en rondelles fines.
    Préparer un sirop de citron, avec 10cl d'eau, le zeste d’un citron vert, le jus d’un demi -citron jaune et 80 g de sucre.
    Faire bouillir 10 min.
    Pendant l’ébullition, plonger 4 rondelles de citron pendant 3 min pour les confire, les retirer, et les réserver.
    Enlever le sirop du feu, ajouter 20g de sucre en poudre et laisser refroidir.
    Monter le lait concentré en mousse, et y ajouter le jus d’un demi-citron jaune.
    Quand le sirop de citron est froid, y incorporer petit à petit la mousse de lait.
    Récupérer les verres dans votre frigo, mettre par dessus la gelée de fruit une bonne couche de mousse aux citrons, puis une couche fine de coulis de mangue.
    Décorer avec la rondelle de citron confite.
    Dessert frais et coloré parfait pour l'été...Testée et approuvée durant la rencontre marmiton Languedoc!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
