<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="218904">
  <titre>Risotto vert et filet de volaille à la moutarde d'espelette</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>200 g de riz rond (arborio ou autre)</p>
    <p>1 litre de bouillon de poule</p>
    <p>1 bouquet de persil</p>
    <p>1 bouquet de coriandre</p>
    <p>50 g de parmesan râpé</p>
    <p>1 à 2 cuillères à soupe de moutarde au piment d'Espelette</p>
    <p>4 escalope de volaille dégraissée</p>
    <p>10 cl de vin blanc (sec ou autre mais pas de moelleux)</p>
    <p>1 échalote</p>
    <p>20 g de beurre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Le bouillon vert : mixer les feuilles du bouquet de persil et de coriandre avec le bouillon de poule chaud - garder au chaud (attention, pas d'ébullition ni de cuisson).La marinade : délayer une à deux cuillères à soupe de moutarde dans un peu d'huile d'olive et en enduire les escalopes de volaille. Réserver au frais
    Le risotto : faire revenir l’échalote ciselée dans un casserole avec un peu de beurre. Lorsqu'elle a blondit, ajouter le riz et remuer jusqu'à ce qu'il devienne presque translucide. Mouiller ensuite avec le vin blanc et baisser le feu. Mélanger et faire réduire.
    Continuer la cuisson en ajoutant le bouillon au fur et à mesure (ajouter du bouillon à niveau du riz). Mélanger régulièrement pour éviter que le riz n’accroche le fond de votre casserole.
    Au bout de 18/20 min de cuisson votre riz doit commencer à être cuit. Terminer la cuisson selon votre goût (attention à ne pas mettre trop de bouillon !). Retirer du feu et ajouter le parmesan, mélanger et laisser reposer, couvercle fermé hors du feu). Pendant ce temps, faites chauffer une poêle antiadhésive (pas ou très peu de matière grasse, la marinade est déjà grasse) et faire cuire les escalopes. Puis servir ensemble.Le bouillon vert : tout dépend de l'aspect recherché, un vert uniforme, pensez à filtrer votre bouillon (faites infuser les herbes dans le bouillon à l'avance).Pour un bouillon plus "sucré", ne mettre que du persil... après, à vous de voir :) une gousse d'ail écrasée ? Pour ceux qui ne veulent pas démarrer le risotto au vin blanc, on peut le démarrer directement au bouillon ou avec un jus de citron (çà ajoute une pointe d'acidité). Pour les risotto, pensez couleur: - jaune : safran - orange : concentré de tomate - vert : bouquet d'herbes un blanc frais
  ]]>
  </preparation>
</recette>
