<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="57713">
  <titre>Koulitch façon Fedo (Brioche de Pâques - Russie)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la Préparation de la pâte:</p>
    <p>1 kg de farine</p>
    <p>50 cl de lait tiède</p>
    <p>350 g de beurre clarifié fondu</p>
    <p>375 g de sucre de qualité très fine</p>
    <p>80 g de levure de boulanger fraîche</p>
    <p>9 oeufs</p>
    <p>1,3 g de safran de bonne qualité</p>
    <p>3 gousses de vanille bourbon</p>
    <p>2 sachets de sucre vanillé</p>
    <p>1,5 cuillère à café de Cardamome</p>
    <p>1 cuillère à café de sucre</p>
    <p>1 cuillère à café de sel</p>
    <p>150 g de raisin secs</p>
    <p>Pour la péparation du glacage :</p>
    <p>1 blanc d'oeuf</p>
    <p>250 g de sucre glace</p>
    <p>4 cuillères à soupe d'eaupour la décoration : </p>
    <p>fruits secs, vermicelles de pâtisserie, bonbons</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour la cuisson :
    6 boîte de conserves d'un kilo vide
    papier sulfurisé
    Préparation du pâton :
    Dans un grand bol mettre 500 g de farine et 50 cl de lait tiède, pétrir rapidement sans faire de grumeaux et laisser refroidir.
    Délayer la levure avec 1 cuillère à café de sel, 1 cuillère à café de sucre et 1 oeuf entier, mélanger au pâton et laisser lever environ 30 minutes.
    Préparation de la pâte : pendant que le pâton lève...
    Blanchir 8 jaunes d'oeufs avec 375 g de sucre.
    Ajouter les 350 g de beurre fondu et clarifié à la façon de "monter une mayonnaise".
    Il est important que le mélange reste homogène!
    Ajouter à cette masse les aromates : safran, cardamome, sucre vanillé, vanille bourbon (uniquement le grattage de la vanille fendue en deux).
    Incorporer délicatement cette préparation au pâton, incorporer 500 g de farine puis pétrir la pâte environ 1h (elle doit être élastique et ne plus coller aux bras du petrin).
    Laisser monter la pâte environ 1h30 couverte d'un linge.
    Une fois la pâte levée, donner un coup de poing pour l'abaisser et rajouter 150 g de raisins secs.
    Pétrir un bref instant.
    Préparation des moules de cuisson :
    Prendre 6 boites de conserve vides d'1 kg.
    Découper dans le papier sulfurisé un "fond rond" et border à l'intérieur la boite de conserve de papier sulfurisé (la pâte ne doit jamais être en contact avec le fer).
    Cuisson :
    Partager la pâte en 6 portions et laisser monter 30 min dans les moules.
    Préchauffer le four à 150°C (thermostat 5), enfourner les Koulitchs dans la partie inférieure du four et donner 15 minutes de cuisson.
    Augmenter alors la température à 170° C (thermostat 5-6) et donner 35 min de cuisson supplémentaire.
    Démouler délicatement les koulitchs et les rouler dans un linge pour les faire refroidir.
    Glaçage :
    Délayer le sucre glace et l'eau tiède à feu très doux.
    Y incorporer un blanc d'oeuf battu en neige et verser le glaçage sur le sommet des koulitchs à la façon d'un coulage de cire de bougie.
    Décorer à volonté selon votre inspiration...
    Traditionellement, on décore le koulitch des lettres XB en fruits confits, représentant en caractères cyrilliques les lettres pour "Christos voskres" - "le Christ est réssuscité". Il est d'usage de l'apporter à la messe du dimanche de Pâques, une chandelle plantée en son centre, pour être béni par le prêtre. Le Koulitch se degûste en général avec de la Paska qui est un gâteau à base de fromage blanc et d'oeufs.... vodka
  ]]>
  </preparation>
</recette>
