<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="81082">
  <titre>Gratin de pâtes aux boulettes</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g de pennes</p>
    <p>500 g de hachis porc/boeuf</p>
    <p>2 portions de saucisses </p>
    <p>20 cl de crème fraîche</p>
    <p>2 boîtes de tomates à l'ail en dés (400 g par boîte)</p>
    <p>2 boules de mozzarella</p>
    <p>2 gousses d'ail (plus si vous aimez)</p>
    <p>sel et poivre du moulin</p>
    <p>4 tranches d'un gros pain blanc</p>
    <p>lait</p>
    <p>1 paquet de râpé de jambon fumé (150 g)</p>
    <p>matière grasse (huile de friture ou margarine)</p>
    <p>huile d'olive</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettez un filet d'huile d'olive dans une cocotte, faites-y revenir l'ail coupé en morceaux et ajoutez les tomates. Salez et poivrez (pas trop car les boulettes épiceront - assaisonnement à rectifer par la suite éventuellement). 
    Portez à ébullition. Laissez mijoter une quinzaine de minutes. 
    Ecrasez au presse-purée (ou mixez si vous préférez).
    Ajoutez la crème fraîche, épaissir quelque peu si nécessaire.
    Pendant la cuisson des tomates, faites tremper le pain quelques minutes dans le lait. Egouttez et pressez.
    Préparez les boulettes : 
    Mélangez bien le hachis, les saucisses dont vous aurez enlevé le boyau, le pain et le jambon. Salez et poivrez. 
    Façonnez des petites boulettes (1,5 cm de diamètre à peu près).  Passez dans l'huile de friture à 170°C, ou à la pôele dans un peu de margarine (très peu de temps vu la taille des boulettes, juste le temps de colorer).
    Ajoutez les boulettes à la sauce tomate et laissez mijoter 5 min.
    Cuisez les pâtes comme indiqué sur le paquet. Egouttez-les.
    Mélangez pâtes et boulettes, mettez dans un plat à gratin et recouvrez avec la mozzarella coupée en fines tranches.
    Mettre 15 min au four préchauffé à 180°C (thermostat 6).
    Servez immédiatement.
    Bon appétit.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
