<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="85120">
  <titre>Coquilles saint-Jacques poêlées aux petits légumes</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>24 belles noix de saint-Jacques sans corail- 4 carottes- 2 courgettes- 1 navet (de taille moyenne)- 1 blanc de poireau- 1/2 poivron rouge- 1/2 citron- 40 g de beurre salé- huile d'olive- sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Peler et laver carottes, courgettes, navet. 
    Peler le poivron à l'économe, ôter les pépins et les parties blanches. Couper ces légumes en tous petits dés dans des récipients séparés (ou utiliser une râpe à julienne pour obtenir de fins bâtonnets).
    Laver et émincer le blanc de poireau, réserver (le mettre de côté pour l'utiliser plus tard dans la préparation).
    Dans une sauteuse, faire fondre le beurre salé. 
    Faire revenir les carottes et le poivron sur feu moyen en remuant avec une cuillère en bois.
    Quand les carottes commencent à ramollir, ajouter le poireau, le navet et les courgettes. 
    Poursuivre la cuisson à découvert pendant quelques minutes en remuant, saler. 
    Arrêter la cuisson quand les légumes sont cuits mais encore fermes. Réserver.
    Dans une poêle, faire chauffer quelques cuillères à soupe d'huile d'olive. 
    Faire revenir les noix de saint-Jacques sur feu vif. 
    Les retourner avec une spatule. 
    Elles doivent prendre une jolie teinte dorée (évacuer si besoin le jus ; il ne faut pas que la cuisson dure trop longtemps). 
    Baisser alors le feu, ajouter une pincée de sel et presser 1/2 citron sur les noix. 
    Laisser quelques minutes sur feu doux, un jus couleur caramel se forme.
    Présenter dans des assiettes individuelles les noix de saint-Jacques sur un lit de petits légumes.(On peut utiliser un cercle pour donner une jolie forme aux légumes.Les légumes peuvent être préparés à l'avance, mais la cuisson des coquilles se fait au dernier moment !On peut utiliser des noix surgelées. Je les dégèle au micro-onde dans un mélange d'1/3 de lait et 2/3 d'eau.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
