<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="38579">
  <titre>Tatinettes de surimi à la mousse d'asperge</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>600 g d'asperges vertes (surgelées ou de belles fraîches)</p>
    <p>12 bâtonnets de surimi frais</p>
    <p>75 g de crème fraîche épaisse (= 1 grosse cuillère à soupe)</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>1 cuillère à soupe de persil haché</p>
    <p>1 cuillère à soupe de ciboulette hâchée</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faites cuire les asperges à l'eau bouillante jusqu’à ce qu’elles soient bien tendres; égouttez-les soigneusement pour faire sortir toute l’eau. 
    Mélangez dans le bol d’un mixer les asperges avec la crème, les oeufs, les herbes et l’assaisonnement; mixez.
    Huilez légèrement 6 ramequins. 
    Déroulez un peu les bâtonnets de surimi. D’un coup de couteau, séparez la partie rose de la partie blanche, de façon à obtenir 12 rectangles roses et 12 bâtonnets tout blancs. 
    Coupez les bâtonnets en fines rondelles et ajoutez-les à la préparation aux asperges. 
    Mélangez délicatement avec une cuillère (on ne mixe plus !).
    Tapissez le fond des ramequins avec 2 rectangles roses (côté rose contre le fond du ramequin). 
    Les feuillets de surimi ont tendance à se replier un peu, aplatissez-les en les plaçant sous deux gros annuaires de la Seine et Marne.
    Mais non, c’était une blague ! 
    Répartissez délicatement la mousse d’asperges, en essayant de  ne pas déplacer le surimi; il faut compter environ 4 grosses cuillères à soupe de mousse par ramequin.
    Faites cuire les ramequins 3 par 3, au micro-ondes, pendant 4 min environ, à puissance maximale. Ou au bain-marie, à 180°C (th 6), pendant 40 min, mais c’est plus galère ! 
    Vérifiez la cuisson des ramequins, en tapotant un peu le dessus de la mousse avec le doigt : elle doit être ferme.
    Démoulez et servez tiède ou froid.
    Ces tatinettes se dégustent natures ou alors accompagnées d’une vinaigrette, d’une sauce au yaourt ou à la crème (aux herbes). Une petite mayo, une sauce hollandaise ou mousseline feront aussi très bien l’affaire. 
    Mais attention l’asperge et le surimi ont un goût très fin qu’il ne faut pas « tuer » sous un excès de sauce ou une sauce trop forte.
    Vous aurez remarqué que ces tatinettes sont inspirées de la succulente recette de Jeanne, les "timbales de saumon à la mousse de courgettes", présente sur ce site !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
