<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="66317">
  <titre>Donuts au four</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>1 sachet de levure boulangère</p>
    <p>20 cl de lait</p>
    <p>40 g de beurre</p>
    <p>50 g de beurre (pour badigeonner)</p>
    <p>50 g de sucre</p>
    <p>450 g de farine</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>1 pincée de cannelle (facultatif)</p>
    <p>1 pincée de noix de muscade (facultatif)</p>
    <p>Sucre glace (pour glacage)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mélanger un peu de lait tiédi avec la levure boulangère, et une cuillère à café de sucre qui nourrira la levure boulangère. Laisser reposer quelques minutes.
    Ajouter ensuite le sucre, le lait, l'oeuf, les épices, le sel, le beurre (fondu).
    Incorporer la farine peu à peu, jusqu'à ce que la pâte devienne souple.
    Pétrir la pâte en ajoutant un peu de farine sur les mains.
    Déposer la pâte dans un saladier, en recouvrant avec un torchon, et laisser reposer une heure.
    Rompre la pâte avec le poing, et laisser reposer à nouveau 10 minutes afin que la pâte ne se retracte pas.
    Préchauffer le four à 200°C (thermostat 6-7).
    Etaler ensuite la pâte sur le plan de travail (avec farine) sur une épaisseur de 1 cm, et y découper les donuts avec des emporte-pièces (ou autre). Les poser ensuite sur une plaque beurrée.
    Badigeonner les donuts avec un peu de beurre, puis laisser reposer 20 minutes.
    Faire cuire les donuts 8 à 10 minutes, en surveillant !
    Dès la sortie du four, badigeonner à nouveau d'un peu de beurre et saupoudrer de sucre.
    On peut également effectuer un glaçage avec du chocolat fondu, confettis, etc.
    Je tiens à préciser qu'il est clair que ce ne sont pas des vrais de vrai donuts, car il est évident que les vrais donuts sont ceux frits ! Mais les donuts au four permettent "d'alléger" la recette des donuts faits à la friture.
    A déguster dans les heures qui suivent.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
