<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="11707">
  <titre>Gibelotte de lapin</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 lapin de garenne de 1,5 kg  (à défaut, 1 lapin de clapier) découpé en morceaux moyens avec le foie et le sang </p>
    <p>200 g de lard de poitrine maigre</p>
    <p>15 petits oignons</p>
    <p>200 g de champignons de Paris (de girolles en saison)</p>
    <p>40 g de farine</p>
    <p>50 cl de vin blanc sec</p>
    <p>25 cl de fond de volaille (fond de gibier pour un lapin de garenne)</p>
    <p>1 bouquet garni de thym, laurier et persil, fort en thym</p>
    <p>persil</p>
    <p>30 g de beurre</p>
    <p>vinaigre d’alcool blanc</p>
    <p>huile d’arachide</p>
    <p>sel et poivre du moulin </p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Détaillez le lard de poitrine en dés. Plongez-les dans une casserole d’eau froide. Faites partir sur feu fort et à ébullition, poursuivez la cuisson 5 minutes. Rafraîchissez alors les lardons ainsi dessalés, laissez-les s'égoutter puis, épongez-les soigneusement avec du papier absorbant.Ébarbez les oignons et épluchez-les. Faites fondre le beurre dans une grande sauteuse. Mettez-y les lardons puis, les oignons entiers et, en remuant, faites-les dorer à feu vif. Égouttez alors le tout avec une écumoire et réservez sur une assiette. Ne jetez pas la graisse de cuisson.Débarrassez le foie de son fiel  puis, placez-le avec le sang récupérez dans une bol. Ajoutez une cuillerée à soupe de vinaigre.
    Salez et poivrez les morceaux de lapin. 
    Remettez la sauteuse sur feu moyen en rajoutant éventuellement un peu d’huile si le corps gras est insuffisant et mettez-y les morceaux de lapin à dorer de tous les côtés en remuant constamment. Lorsqu’ils sont bien dorés, saupoudrez-les de farine dans tous les sens, mouillez avec le vin blanc et couvrez les morceaux avec le fond de volaille. Salez et poivrez modérément, ajoutez le bouquet garni et, sans cesser de remuer, amenez à ébullition. 
    Baissez la flamme, couvrez la sauteuse et laissez mijoter à petits bouillons pendant ½ heure.Épluchez les champignons et passez-les vivement sous l’eau froide. Coupez-les en deux s’ils sont trop gros. Au bout de la ½ heure de cuisson, ajoutez les champignons, lardons et oignons, mélangez et redonnez 15 à 20 minutes de cuisson supplémentaires.
    Au bout de ce temps, écrasez le foie en le pilant au travers d’un tamis, mélangez bien la purée obtenue avec le sang vinaigré et versez l’ensemble dans la sauteuse.Mélangez rapidement et laissez à nouveau mijoter 5 minutes. Macon
  ]]>
  </preparation>
</recette>
