<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="51692">
  <titre>Poêlée de noix de Saint-Jacques au sirop de citron et gingembre</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>16 noix de Saint-Jacques sans corail</p>
    <p>2 citrons verts (limes)</p>
    <p>2 citrons jaunes</p>
    <p>7 cl de vin blanc</p>
    <p>4 cuillères à soupe de sucre bombées, voir plus si ce n'est pas suffisant pour la caramélisation</p>
    <p>gingembre à souhait</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>farine</p>
    <p>beurre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 50°C (thermostat 1-2).
    Sécher délicatement les noix de Saint-Jacques à l'aide d'essuie-tout.
    Saler, poivrer et saupoudrer de farine sur toutes les faces des noix.
    Faire fondre du beurre dans une poêle à feu vif, quand elle est bien chaude y disposer une à une les noix de Saint-Jacques et les faire dorer 45 secondes sur la première face puis les retourner une à une et les dorer 45 secondes sur l'autre face.
    Retirer de la poêle,  disposer sur une assiette et la mettre au four préchauffé pour les conserver au chaud.
    Couper le gingembre en fines lamelles.
    Ajouter le vin blanc dans la poêle et remuer avec une spatule pour récupérer les sucs de cuisson.
    Laisser réduire.
    Presser tous les citrons et en verser le jus dans la poêle, y rajouter le sucre et les lamelles de gingembre.
    Laisser cuire le mélange jusqu'à obtenir un sirop.
    Disposer 4 noix de Saint-Jacques dans chaque assiette et arroser du sirop.
    Bon appétit!
    Cette recette peut se déguster telle quelle ou accompagnée de nouilles chinoises pour une entrée un peu plus consistante.
    Le temps de cuisson précisé pour les noix de Saint-Jacques est pour des noix juste saisies (pour qu'elles conservent une consistance assez fondante et juteuse).Si nécessaire vous pouvez baisser la température de la plaque pour la préparation du sirop.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
