<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="29452">
  <titre>Poulet aux olives et citrons confits (MAROC)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 poulet fermier (vidé et rincer au gros sel et au vinaigre) </p>
    <p>2 ou 3 oignons de taille moyenne</p>
    <p>1 bouquet de coriandre</p>
    <p>1 1/2 cuillères à café de curcuma (ca se trouve au marché ou chez l'épicier chinois ou antillais) </p>
    <p>colorant alimentaire (marché aussi) </p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>1/2 cuillère à café de gingembre</p>
    <p>1/2 cuillères à café de poivre noir</p>
    <p>le creux de la main en sel</p>
    <p>des olives dénoyautés : les meilleures sont celles qu'on achèterait en barquette avec des petits morceaux de citrons confits dans la barquette, on utilisera alors ces citrons pour notre recette. A défaut, une boîte d'olives dénoyautés classique fera l'affaire</p>
    <p>1 ou 2 citrons confits</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile d'olive + 3 cuillères à soupe d'huile de tournesol...</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Cette recette est LA référence, c'est ma maman qui me l'à montrée et c'est plûtot simple à faire. Ustensile dont vous aurez besoin : un mixer et une cocotte (pas vapeur), une normale. 
    Commençons par le poulet : après l'avoir lavé, le faire revenir sur feu moyen, à moitié couvert, dans l'huile d'olive + colorant + curcuma + moitié du sel. 
    On le retourne de temps en temps pour qu'il ne brûle pas. 
    Pendant ce temps, éplucher les oignons et les émincer grossièrement. 
    Laver la coriandre. 
    Eplucher la gousse d'ail. 
    Mixer ces 3 ingrédients. 
    Ensuite, ajouter ce mélange au poulet. 
    Remuer un peu. 
    Etape épices : (il faut jeter les épices "en pluie" partout sur le mélange.... 
    Resaler (avec le reste). 
    Poivrer. 
    Gingembrer. 
    On continue à faire "griller" durant 5-10 mn (couvert à moitié). 
    Etape Cuisson : 
    Mouiller le poulet avec de l'eau tiède, attention, il ne faut pas le noyer, il faut le faire "nager" : un morceau de cuisse doit sortir, la poitrine. 
    Augmenter légèrement la puissance du feu et laisser cuire pendant environ 45 mn à 2/3 couvert. Vérifier de temps en temps la cuisson. 
    A l'issue du temps, on goûte, et s'il le faut, ré-assaisonner. L'eau s'est partiellement évaporée mais il en reste encore, continuons la cuisson : 
    A ce stade, on va ajouter les citrons confits coupés en quartiers et les olives. On continue à cuire 20 mn à peu près. 
    Dernière étape et au moment de servir : on sort le poulet de la cocotte et le dispose sur un plat (plat à tarte c'est bien) qui ira au four, histoire de le faire griller (sous le grill ou à four bien chaud 250°C). 
    Pendant ce temps, on continue la cuisson de la sauce olives/citrons à découvert en la remuant souvent. 
    Cette étape dure 10 mn. 
    VOILA C'EST PRESQUE PRET : 
    Pour servir : 
    Une grande assiette de taos (porcelaine chinoise c'est l'idéal) : 
    Poser le poulet au centre et l'arroser de la sauce et des olives. 
    Bismillah !!!!
    On peut préparer des frites en accompagnement ou des pommes vapeur arrosées d'un filet d'huile d'olive + sel + cumin.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
