<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="19985">
  <titre>Bouquettes à la Liégeoise</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>300 g de farine de sarrasin</p>
    <p>300 g de farine de gruau (ou fluide) </p>
    <p>40 cl de bière de ménage (triple) </p>
    <p>30 cl d'eau</p>
    <p>15 g de levure</p>
    <p>60 g de sucre impalpable (sucre glace) </p>
    <p>5 oeufs</p>
    <p>1 cuillerée d'huile d'olive</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>1 peu de cassonade</p>
    <p>250 g de raisins de corinthe</p>
    <p>beurre ou saindoux</p>
    <p>sucre semoule et/ou cassonade blonde, brune</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Délayer la levure dans un peu d'eau tiède avec la cassonade et laisser monter près d'une source de chaleur. 
    Délayer les farines avec la bière et l'eau (la pâte sera un peu molette). 
    Ajouter la levure. 
    Couvrir et laisser agir le levain proche d'une source de chaleur ou au four (entrouvert) à 50°c pendant une petite heure (attention que cela ne déborde !). 
    Lorsque le levain à agit, ajouter l'huile, les jaunes d'oeufs, le sucre et le sel et mélanger au mixer. 
    A ce moment la pâte sera liquide. 
    Laisser encore agir une petite heure dans les mêmes conditions de chaleur. 
    Pendant ce temps laisser gonfler les raisins dans de l'eau tiède (avec un peu de Cognac, si vous le désirez). 
    Battre les blancs d'oeufs très ferme et les ajouter très délicatement à la pâte. 
    Les bouquettes se cuisent au beurre ou au bon saindoux. 
    Ne verser dans la poêle que juste la quantité nécessaire pour couvrir le fond d'une couche ni trop fine ni trop épaisse. y mettre une poignée de raisins égouttés. Il doivent s'enfoncer un peu dans la pâte. 
    Si ce n'est pas le cas, la couche est trop fine. 
    Les cuire bien dorées et bien croustillantes des 2 côtés. 
    Servir aussitôt avec du sucre, de la cassonade brune ou blonde. 
    Bon appétit !
    Variante : à la place des raisins, utiliser des cerises en bocaux ou des tranches très fines de pomme.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
