<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="41941">
  <titre>Tarte deliciosa de Bonnie (24ème rencontre)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 potiron </p>
    <p>1 pâte à tarte brisée</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>200 g de sucre </p>
    <p>1 orange</p>
    <p>250 g de mascarpone</p>
    <p>liqueur d'amande amère</p>
    <p>vanille liquide</p>
    <p>sucre glace</p>
    <p>coulis de fruits rouges (facultatif)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Bonnie étala avec empressement les ingrédients sur le plan de travail de la cuisine : pâte brisée, potiron, oranges, sucre vanillé, liqueur d'amande amère, mascarpone.
    Nathan étala la pâte au rouleau, et en fonça le moule. 
    Il couvrit ensuite le tout, d’un cercle de papier sulfurisé, qu’il remplit de haricots secs, avant de l’enfourner, pour faire cuire la pâte à blanc. 
    Pendant ce temps, Bonnie avait retiré les fibres et les graines du potiron. 
    Il l’aida à en couper la chair en petits dés, puis elle rajouta avec précaution quelques gouttes de liqueur... Nathan mis la préparation sur le feu. 
    Nathan sortit la fond de tarte cuit à blanc, et en retira les haricots secs...
    "Allez Bonnie, j’ai besoin de toi. Il faut préparer la garniture de la tarte..." Elle mélangea les œufs avec le sucre.
    "Regarde c’est tout mousseux!" s’écria-t-elle.
    "Oui, il faut rajouter le potiron, le jus d’orange et le mascarpone."
    Il pressa une orange pour en recueillir le jus, tandis qu’elle passait les morceaux de potiron au presse-purée.
    Il la laissa répartir la garniture sur le fond de tarte, puis il l’aida à l’enfourner.
    "Mmm... Ca va être bon. Il faut attendre longtemps ?"
    "Une quarantaine de minutes, chéri"
    Bonnie trouva leur tarte deliciosa... avec tout son sucre glace et son coulis de fruits rouges...
    Vendredi soir, 23 h, je réfléchissais à ce que j'allais préparer pour la rencontre nantaise du dimanche (24ème du nom), tout en lisant "Et Après" de Guillaume Musso. Lorsque soudain ... sous mes yeux ... l'auteur me proposa sa recette !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
