<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="24012">
  <titre>Brick au boeuf épicé</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>3 steacks (rumsteck par exemple) </p>
    <p>1 petit poivron vert</p>
    <p>1 petite courgette</p>
    <p>1 oignon paille moyen</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>cumin en poudre</p>
    <p>graine de cumin</p>
    <p>coriandre en poudre</p>
    <p>graine de sésame</p>
    <p>cannelle en poudre</p>
    <p>curcuma en poudre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans une poêle, faites fondre les oignons dans de l'huile d'olive. Quand ils sont transparents, jetez les steacks coupés en gros morceaux. 
    Saupoudrez de 2 cuillères à soupe de cumin en poudre, 1 cuillère à soupe de coriandre en poudre, et 1 cuillère à soupe de curcuma en poudre. Laissez revenir, la viande ne doit pas être saignante. 
    Coupez grossièrement le poivron vert et ajoutez le à la viande. Faites revenir. 
    Lorsque la viande est cuite, versez-la dans le bol du mixeur. Mixer grossièrement : attention ça ne doit pas être de la bouillie mais un hachis épais et grossier. 
    Dans le poêle de la viande, faites revenir à l'huile d'olive la petite courgette coupée en rondelle. 
    Saupoudrez d'une cuillère à soupe de cannelle en poudre. Quand la courgette est transparente, versez-la dans le bol du mixeur avec la viande. Mixer quelques secondes pour mélanger l'ensemble. 
    Réservez dans un saladier, ajoutez une cuillère à soupe de graine de cumin et une cuillère à soupe de graine de sésame. Si vous l'appréciez, vous pouvez ajouter un peu de piment de cayenne. 
    Quand la préparation est froide, garnissez vos feuilles de brick : 
    Découpez les feuilles en deux. Déposez une cuillère à soupe de viande sur la feuille. Pliez-la comme vous le souhaitez. Utilisez un peu d'huile d'olive pour "coller" la feuille. Pendant ce temps, faites préchauffer le four thermostat 7 - 220°C . 
    Enfournez les bricks pour quelques minutes : 4 à 5 mn de chaque côté, si vous voulez qu'elles soient bien dorées !
    Les bricks sont très simples à garnir, n'hésitez à les préparer devant vos amis : tout le monde voudra mettre la main à la pâte! plutôt un vin rouge 
  ]]>
  </preparation>
</recette>
