<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="71378">
  <titre>Poulet au miel et aux graines de sésame</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 poulet entier </p>
    <p>Légumes surgelés façon Thaï nature (800 g)</p>
    <p>Miel (2 cuillères à soupe)</p>
    <p>Graines de sésame (une bonne poignée)</p>
    <p>huile de noix (1 cuillère à soupe)</p>
    <p>sauce soja (1 cuillère à soupe)</p>
    <p>crème fraîche liquide (une petite brique)</p>
    <p>cannelle (1 cuillère à soupe)</p>
    <p>massalé (1 cuillère à soupe)</p>
    <p>sel, poivre, fines herbes.</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    - Mettre le poulet entier dans un plat allant au four, préchauffer le four à 220°, thermostat 7-8 (chaleur en haut et en bas).
    Prendre un pinceau de cuisine et badigeonner le poulet avec l'huile de noix et une partie de la sauce soja.
    Assaisonner avec le sel, le poivre et les fines herbes.
    Rajouter un fond d'eau dans le plat, mettre au four environ 45 min pour que le poulet dore et commence à cuire.
    Pendant ce temps, préparer la sauce:
    Dans un bol, mettre le miel, le reste de sauce soja , la crème fraîche, le massalé, la cannelle, du sel (mais pas trop pour ne pas couper le goût sucré) et un petit peu de poivre et les graines de sésame.
    Mélanger ces ingrédients avec une fourchette et goûter: il faut que la sauce soit sucrée et épicée mais pas trop.
    Ensuite, après 45 min de cuisson, sortir le poulet du four, et mettre la poêlée de légumes Thaï (nature c'est important, ne prenez pas une poêlée déjà cuisinée) tout autour du poulet et remettre au four pendant environ 30 min.
    En fin de cuisson, rajouter la sauce au miel, que vous éparpillerez sur les légumes ainsi que sur le poulet, baisser la température du four à environ 180°, thermostat 6, et laisser les légumes caraméliser.
    Vérifier fréquemment la cuisson et recouvrir de temps en temps le poulet avec la sauce à l'aide d'une cuillère à soupe.
    Sortir le plat du four lorsque les légumes sont cuits et caramélisés.
    Vous pouvez accompagné ce plat d'un riz Thaï ou basmati, l'idéal serait une cuisson pilaf.
     Un bon vin rouge
  ]]>
  </preparation>
</recette>
