<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="69358">
  <titre>Biscuit roulé au chocolat blanc et à la noix de coco</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le biscuit :</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé</p>
    <p>100 g de sucre semoule</p>
    <p>80 g de farine</p>
    <p>2 pincées de sel</p>
    <p>Pour la crème :</p>
    <p>200 g de chocolat blanc</p>
    <p>5 cuillères à soupe de crème fraîche liquide</p>
    <p>50 g de noix de coco râpée</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Allumer le four à 240°C (thermostat 8).
    Travailler au fouet ou au batteur électrique les jaunes d'oeufs et les sucres jusqu'à ce que le mélange blanchisse et retombe en ruban.
    Dans une autre terrine monter les blancs en neige avec une pincée de sel après avoir bien nettoyé le ou le(s) fouet(s). 
    Ajouter la moitié de la farine au mélange jaunes-sucres, puis la moitié des blancs, le sel, puis le reste de farine et enfin le reste de blancs. Utiliser de préférence une cuillère en bois pour cette opération.
    Verser la préparation sur la plaque lèchefrite du four recouverte de papier sulfurisé huilé de sorte de faire un grand rectangle de 2 cm d'épaisseur.
    Mettre à cuire pendant 8 à 10 min (surveiller pour ne pas qu'il brûle).
    Sortir le biscuit cuit et le retourner sur un torchon humide. Enlever le papier sulfurisé et rouler immédiatement le "couple" biscuit-torchon sur lui-même.
    Laisser le reposer ainsi jusqu'à refroidissement complet.
    Pendant ce temps, faire fondre le chocolat blanc et la crème fraîche dans une casserole sur feu doux.
    Lorsque vous obtenez une pâte lisse, retirer du feu et continuer de remuer pour la faire refroidir. Mélanger alors la noix de coco râpée.
    Dérouler le biscuit et retirer le torchon (!). 
    Badigeonner l'intérieur du biscuit de la crème au chocolat blanc à la noix de coco.
    Rouler une nouvelle fois le biscuit sur lui-même, délicatement.
    Poser le biscuit sur un plat à cake. 
    Couper au couteau à pain les extrémités pour que le gâteau soit droit et le recouvrir du restant de crème.
    Petite astuce : si la crème coule sur le plat, mettre le gâteau et la crème 10 min au congélateur et recommencer l'application.
    Mettre au frais 2 heures avant de servir.
     Champagne
  ]]>
  </preparation>
</recette>
