<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="229382">
  <titre>Tarte sablée aux légumes de saison</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte sablée :</p>
    <p>1 œuf</p>
    <p>250 g de farine de blé</p>
    <p>75 g de sucre en poudre</p>
    <p>1 pincée de sel fin</p>
    <p>100 g de beurre</p>
    <p>thym frais</p>
    <p>laurier frais</p>
    <p>Pour la garniture :</p>
    <p>30 cl de crème fraîche épaisse</p>
    <p>2 œufs</p>
    <p>300 g de légumes frais de saison (aubergines, tomates cerise, poireaux, courgettes... selon vos goûts et la saison actuelle)</p>
    <p>1 poignée de feuilles de basilic frais</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour la pâte :
    Dans un bol, délayer l’œuf avec le sucre et le sel.
    Étaler de la farine sur le plan de travail, faire un puits au centre puis y verser le contenu du bol.
    Faire fondre un peu le beurre (attention à ce qu'il ne soit pas liquide, ce qui pourrait vraiment altérer le résultat !) et l'ajouter dans le puits.
    Pétrir la pâte jusqu'à obtention d'une pâte homogène. Étaler ensuite au rouleau.
    Laisser la pâte reposer au moins 6h au frigo (l'idéal étant 16h environ).
    Préchauffer le four à 200°C (thermostat 6-7).
    Beurrer et fariner ensuite un moule à tarte, enfourner la pâte et la laisser précuire durant 15 minutes.
    Pour la garniture :
    Laver, blanchir et couper les légumes en cubes ou en rondelles suivant ce pour quoi vous avez opté.
    Dans un saladier, mélanger les œufs, la crème fraîche et battre le tout. 
    Ajouter, à souhait, de la mozzarella ou du gruyère selon les goûts. Saler et poivrer. Hacher le basilic et l'incorporer au mélange.
    Disposer délicatement les légumes sur la pâte et les recouvrir de la garniture.
    Enfin, mettre au four durant 12 à 15 minutes. Les légumes sont dorés et savoureux, régalez-vous !
    Cela paraît une futilité mais utiliser tant que possible des légumes, herbes et œufs frais aura un impact majeur sur le goût d'une recette de ce genre !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
