<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="221651">
  <titre>Filets de soles au riz, celeri, poireaux et fenouil</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>300 g de filets de soles surgelées</p>
    <p>250 g de céleri branche (2 ou 3 branches)</p>
    <p>250 g de poireaux </p>
    <p>500 g de fenouils</p>
    <p>250 g de poivrons verts</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>1/2 cuillère à café de sel</p>
    <p>un peu de poivre</p>
    <p>1/2 cuillère à café de gingembre moulu</p>
    <p>200 g de blancs de poulet</p>
    <p>250 g de riz long</p>
    <p>1/2 cuillère à café de curcuma</p>
    <p>1 pointe de cannelle en poudre</p>
    <p>2 clous de girofle</p>
    <p>1 pointe de poivre de Cayenne</p>
    <p>6 cuillères à soupe de ketchup</p>
    <p>1/2 cuillère à café de tabasco</p>
    <p>20 crevettes bouquets (ou gambas)Pour la sauce :</p>
    <p>30 g de beurre</p>
    <p>20 g de farine</p>
    <p>50 cl de lait</p>
    <p>12,5 cl de crème fraîche</p>
    <p>du sel</p>
    <p>quelques gouttes de tabasco</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire décongeler les filets de soles.
    Nettoyer le céleri et le couper en dés.
    De même pour les poireaux en très fines rondelles.
    Couper les bulbes de fenouil en tranches très fines et les poivrons en fines lanières.
    Faire fondre le beurre dans une grande poêle.
    Ajouter les légumes l’un après l’autre et les faire étuver pendant quelques minutes.
    Assaisonner de sel, poivre et gingembre puis retirer les légumes et les réserver de côté.Détailler les blancs de poulet en petits cubes, les mettre dans la poêle et les faire sauter sur feu vif puis les verser dans les légumes et mélanger.
    Préparer le riz en ayant soin d’épicer l’eau de cuisson avec le curcuma, la cannelle, les clous de girofle, le poivre et le sel.Mélanger le riz cuit et égoutté avec les légumes.
    Huiler un plat à gratin.
    Disposer une couche de légumes-riz-viande et répartir dessus les filets de soles.
    Mélanger sel, poivre, ketchup et tabasco et étaler ce mélange sur les filets de soles.
    Recouvrir avec le reste du mélange légumes-riz-viande
    Répartir les crevettes sur le gratin.
    Préchauffer le four à 220°C (thermostat 7-8).Préparer la sauce, c’est une béchamel à laquelle on ajoute les œufs et le tabasco : faire revenir la farine dans le beurre puis ajouter progressivement le lait puis la crème en laissant épaissir sur feu doux en remuant tout le temps. Assaisonner de sel et de tabasco.
    Verser la sauce obtenue sur le gratin.
    Faire cuire 30 minutes au four.
    On peut servir ce plat avec une salade de chou chinois. Chablis
  ]]>
  </preparation>
</recette>
