<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="24249">
  <titre>Soupe indienne à la tomate ( Shorba )</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>800 g de tomates coupées en 4 </p>
    <p>80 g d'échalotes émincées</p>
    <p>1 petit bâton de cannelle</p>
    <p>3 graines de cardamome verte</p>
    <p>2 clous de girofle</p>
    <p>5 g de pâte d'ail et de gingembre (mixer le gingembre et l'ail avec un peu d'eau jusqu’à ce que ça soit bien fin) </p>
    <p>3 g de Tumeric (ou curcuma)</p>
    <p>2 g de piment en poudre</p>
    <p>1 gousse d'ail en fines lamelles</p>
    <p>2 g de graines de thym</p>
    <p>35 g de Ghee ou faire revenir alors dans de l'huile</p>
    <p>sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Chauffer le ghee ou l'huile. Ajouter les épices : cannelle, cardamome, clou de girofle. Remuer afin que les épices infusent bien dans la graisse pendant au moins 5 mn. Puis ajouter les échalotes et les faire revenir. 
    Ajouter la pâte d'ail et de gingembre et laisser revenir à feu doux pour que les arômes se dégagent. 
    Ajouter la poudre de piment et la poudre de Tumeric. 
    Ca doit déjà sentir très bon.... 
    Ajouter les quartiers de tomates et ajouter de l'eau (juste assez pour couvrir les tomates afin qu'elles puissent cuire). 
    Quand elles sont presque cuites, vous pouvez ajouter 20 g de noix de coco râpé mais c'est facultatif car dans la cuisine du Nord de l'Inde ils n'utilisent pas trop la noix de coco par rapport au Sud de l'Inde. Moi je l'ai faite sans noix de coco !!! 
    Quand les tomates sont cuites, passez à la passoire. 
    Dans de l'huile, faire revenir la gousse d'ail en lamelles avec les graines de Thym. 
    Verser dans la soupe de tomate, bien mélanger. 
    Servir tiède dans une petite assiette creuse dans laquelle vous pouvez mettre quelques petits cubes de tomates fraîches.
    Le nom original est Tamatar Ka Shorba.A déguster avec des tonnes de Naans !!!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
