<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="35772">
  <titre>Stollen de Dresde à la pâte d'amandes</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 kg de farine</p>
    <p>100 g de levure fraîche</p>
    <p>150 g de sucre</p>
    <p>1/4 de litre de lait tiède</p>
    <p>400 g de beurre pommade </p>
    <p>50 g de beurre pour le moule</p>
    <p>1 cuillère à café de sel</p>
    <p>1 citron (le zeste) </p>
    <p>75 g de citron confit</p>
    <p>75 g d'oranges confites</p>
    <p>250 g d'amandes en bâtonnets</p>
    <p>400 g de raisins secs</p>
    <p>100 g de raisins de Corinthe</p>
    <p>3 cuillères à soupe de rhum</p>
    <p>50 g de sucre en poudre pour la décoration</p>
    <p>Pour la pâte d'amandes (facultative dans la recette) :</p>
    <p>300 g de poudre d'amandes</p>
    <p>200 g de sucre en poudre</p>
    <p>2 cuillèrées à soupe de rhum</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Le stollen est le gâteau traditionnel de Noël en Allemagne et se prépare 15 jours avant la fête de Noël.
    La veille, faire tremper les raisins secs et les raisins de Corinthe dans le rhum. Préchauffer le four à 200°C.Verser la farine dans un plat creux et former un puits. 
    Ajouter la levure émiettée avec 1 cuillère à soupe de sucre et quelques cuillères à soupe de lait tiède dans le puits, puis mélanger avec un peu de farine jusqu'à former une pré-pâte. Laisser reposer quelques minutes.Mélanger le beurre fondu tiède avec le sucre restant, le sel, le zeste de citron et le lait tiède a la première préparation, pour obtenir une pâte homogène.
    Rajouter les citrons et oranges confits, ainsi que les amandes en bâtonnets et les raisins.
    Bien malaxer, puis mettre à couvert sous un linge, jusqu'à ce que cette préparation ait doublé de volume.
    Beurrer la plaque de cuisson.Mélanger la poudre d'amandes avec le sucre en poudre et le rhum, puis lui donner la forme d'une saucisse de la largeur du stollen.
    Mettre le stollen en forme: l'étaler en rectangle assez epais dont on rabat 1/3 sur le tiers du milieu et sur le rouleau de pâte d'amandes.
    Faire cuire 20 minutes à 200°C, puis réduire la chaleur à 180°C pour achever la cuisson, qui intervient après environ 75 à 90 minutes.
    Après avoir retiré le stollen du four, le badigeonner de beurre et le recouvrir d'une couche assez épaisse de sucre glace.L'emballer dans une feuille aluminium et l'entreposer 15 jours au froid. Chocolat chaud ou vin chaud épicé  
  ]]>
  </preparation>
</recette>
