<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="61335">
  <titre>Biscuit sablé façon tarte aux fruits</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte sablée :</p>
    <p>185 g de farine</p>
    <p>95 g de beurre ramolli</p>
    <p>95 g de sucre en poudre</p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>Pour la garniture:</p>
    <p>1 banane</p>
    <p>2 pèches ou nectarines</p>
    <p>1 fruit de la passion</p>
    <p>100 g de framboises</p>
    <p>100 g de fraises</p>
    <p>1 sachet de nappage de tarte brillant</p>
    <p>Pour la compote :</p>
    <p>2 pommes</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).
    Mettre tous les ingrédients de la pâte dans un saladier et les travailler aux doigts pour obtenir une boule de pâte sablée.
    Etaler finement et délicatement la pâte sur une plaque de cuisson recouverte de papier sulfurisé, lui donner une forme rectangulaire.
    Mettre au four 15 minutes pour qu'elle soit dorée.
    Préparer la compote de pommes : faire cuire des petits cubes de pommes à la poêle et les écraser à la fourchette. Sucrer si nécessaire.
    Pendant la cuisson, découper les fruits : la banane en rondelles, les pêches en quartiers, et tous les fruits que vous trouverez (plus il y aura de variétés plus le dessert sera réussi).
    Une fois la pâte cuite, étaler la compote de pomme sur la pâte, puis disposer les fruits sur la pâte en catégories (quelques rondelles de bananes regroupées dans un coin, puis quelques framboises, puis quelques morceaux de pêches,et ainsi de suite de façon à former des petits tas de mêmes fruits).
    Percer le fruit de la passion et verser le jus sur les fruits.
    Enfourner pour 15 minutes de cuisson.
    Préparer le nappage de tarte et l'etaler au pinceau, laisser refroidir et bon dessert.
    La garniture varie selon vos envies, la saison et votre gourmandise !!! La disposition des fruits sur la pate créé l'esthétique de ce dessert, alors laissez parler votre créativité !!!Peut-être accompagné de glace vanille pour un dessert encore plus gourmand !!!!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
