<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="66557">
  <titre>Lasagnes au boeuf et petits légumes</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>environ 12 feuilles de lasagnes (en prévoir une vingtaine)</p>
    <p>500 g de boeuf haché</p>
    <p>1 courgette</p>
    <p>1 poivron</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>1 échalote</p>
    <p>une grosse boîte de tomates pelées</p>
    <p>1 boite de concentré de tomates</p>
    <p>thym</p>
    <p>origan</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>1 grosse cuillère à soupe de farine</p>
    <p>50 cl de lait</p>
    <p>gruyère râpé</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Emincer l'oignon et l'échalote.
    Couper en petit dés la courgette et le poivron.
    Faire revenir les oignons dans l'huile d'olive, ajouter l'échalote puis les dés de courgette et de poivron.
    Laisser cuire environ 5 minutes en remuant bien et ajouter, toujours sur feu vif, la viande de boeuf hachée.
    Lorsque la viande est cuite, ajouter les tomates pelées préalablement coupées en petits morceaux avec leur jus.
    Laisser cuire sur feu vif quelques minutes pour que le jus des tomates réduise.
    Ajouter le concentré de tomate, le thym, l'origan, le sel et le poivre et laisser cuire à couvert et sur feu doux pendant 20 minutes.
    Pendant ce temps, faire cuire dans de l'eau bouillante les feuilles de lasagnes 3 minutes et les égoutter.
    Préparer la béchamel en faisant fondre le beurre puis en ajoutant la farine et le lait par petites quantités.
    Assaisoner la béchamel et y ajouter du gruyère râpé.
    Préchauffer le four à 160°C (thermostat 5-6).
    Dans un plat, déposer les feuilles de lasagne au fond, garnir avec la sauce au boeuf sur 3 étages et finir par une couche de lasagnes et la béchamel parsemée de gruyère râpé.
    Mettre au four environ 25-30 minutes, augmenter la température à la fin pendant 5 minutes pour faire dorer le gruyère si nécessaire.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
