<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="12127">
  <titre>Banane en robe des champs</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>3 feuilles de brick </p>
    <p>6 petites bananes exotiques </p>
    <p>1 jus de citron </p>
    <p>6 barres de chocolat noir  du très bon </p>
    <p>1 cuillère à café de beurre</p>
    <p>1 cuillère à soupe de sucre roux </p>
    <p>6 boules de glace à la vanille ou 1 bombe de crème chantilly</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettre le four à chauffer à 180°C.
    Eplucher les bananes, puis les couper en deux dans la longueur et les arroser du jus de citron.
    Réserver.
    Faire fondre le beurre dans une poele (ne pas le laisser noircir). 
    Dès qu'il est chaud, y déposer les 12 moitiés de bananes essuyées. Faire rôtir à feu moyen. Saupoudrer de la cuillère de sucre roux, faire caraméliser. Garder au chaud dans la poêle.
    Couper les feuilles de brick en deux. Déposer au centre de chaque demi feuille de brick un morceau de banane. Le recouvrir avec la barre de chocolat.
    Terminer par l'autre morceau de banane.
    Enrouler la feuille de brick façon bonbon. Attacher avec de la ficelle de cuisine 
    Mettre à cuire 12 minutes au four thermostat 150 ou 5. Déposer un bonbon sur chaque assiette
    après avoir retiré les ficelles.
    Compléter par une boule de glace à la vanille ou de la crème chantilly.
    Si votre gourmpandise vous pousse au vice, je vous propose d'arroser la vanille ou la crème chantilly de chocolat noir fondu dans lequel vous aurez délayer une cuillère à soupe de crème fraîche.
    Autre suggestion : remplacer le sucre roux par 1 cuillère à soupe de rhum ambré et faites flamber...
    Miam !
    Bon pour le moral, excellent pour la ligne !
    Je suis une spécialiste des bricks.J'ai édité un livre qui s'appelle CONNAISSEZ-VOUS LES BRICKS par Lissou NODIER ZEITOUN  et que vous pouvez vous procurer pour la modique somme de 35, oo francs environ dans les bonnes librairies (Editeur SAEP). vin blanc sucré 
  ]]>
  </preparation>
</recette>
