<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="225539">
  <titre>Religieuses au nutella</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte à choux : </p>
    <p>16 cl d'eau </p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>2 pincées de sucre</p>
    <p>1 cuillère à soupe de lait demi-écrémé en Poudre</p>
    <p>70 g de beurre</p>
    <p>90 g de farine</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>Pour la crème pâtissière au nutella :</p>
    <p>200 g de Nutella</p>
    <p>50 cl de lait</p>
    <p>2 jaunes d'oeuf</p>
    <p>40 g de maïzena</p>
    <p>30 g de sucre</p>
    <p>Pour le glaçage :</p>
    <p>6 cuillères à soupe de nutella</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pâte à choux : faire bouillir l'eau, le sel, le sucre et le beurre coupé en petits morceaux.
    A ébullition quand le beurre est fondu, ajouter le lait en poudre et reporter à ébullition.
    Hors du feu.
    Ajouter la farine en une fois et bien remuer pour former une panade, remettre à feu doux et dessécher la pâte pendant 5 min en mélangeant.
    Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).Mettre la panade dans un saladier et laisser 3min.
    Incorporer les oeufs un à un en mélangeant bien entre chacun.
    Quand la pâte est bien lisse et forme un ruban cassant sur la cuillère.
    Mettre dans une poche à douille.
    Sur une feuille de papier sulfurisé, dresser 8 boules de 4cm de diamètre et 8 boules de 2,5cm de diamètre.
    Les aplatir légèrement avec le doigt et enfourner entre 30 et 35 min suivant votre four.
    Crème pâtissière : faire bouillir le lait.
    Pendant ce temps blanchir les jaunes et le sucre, ajouter ensuite la maïzena, bien mélanger.
    Quand le lait a bouilli, en prendre une louche et verser sur le mélange précédent pour le détendre.
    Placer votre casserole au feu le plus bas que vous avez.
    Verser petit à petit la préparation dans le lait en fouettant bien pour éviter les grumeaux.
    Laisser refroidir, ajouter le nutella et bien mélanger.
    Réserver au frais.
    Montage : garnir une poche à douille de crème, percer le dessous de chaque choux et les remplir au maximum.
    Faire fondre le nutella 2 min au micro-ondes et tremper le dessus de chaque choux dedans.
    Placer rapidement un petit choux sur chaque gros avant que le nutella ne refroidisse.Cette recette de pâte à choux est différente de la classique mais je la trouve meilleure et plus facile à faire. café fort
  ]]>
  </preparation>
</recette>
