<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="175986">
  <titre>Filet de dinde à la crème de pruneaux</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>4 filets de dinde</p>
    <p>14 gros pruneaux dénoyautés</p>
    <p>2 cuillères à soupe de sauce de soja </p>
    <p>2 cuillères à café bombées de poudre de manioc</p>
    <p>1 cuillère à café rase de cumin en poudre</p>
    <p>1 grosse gousse d’ail (ou 2 petites)</p>
    <p>35 cl de crème de soja </p>
    <p>poivre</p>
    <p>huile d’olive</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Détaillez les filets de dinde en lanières. Dans un récipient, placez les morceaux de dinde et versez-y : un filet d’huile d’olive, quelques tours de moulin de poivre, la sauce de soja, la poudre de manioc et le cumin. Laissez mariner 15 à 20 minutes. Pendant ce temps, mettez les pruneaux, l’ail et la crème de soja dans un mixer. 
    Mixez avec un peu de sel et de poivre, juste quelques secondes de manière à ce qu’il reste encore des petits morceaux de pruneaux. Vous obtenez une crème épaisse et onctueuse. Réservez.
    Pendant le reste du temps imparti pour la marinade, vous pouvez préparer votre accompagnement : des pâtes, du riz, des pommes vapeur, ou des galettes de polenta à l’échalote et au thym (dont la recette est également disponible sur Marmiton). Dans une grande poêle, faites chauffer une cuillère à soupe d’huile d’olive à feu vif et quand elle est chaude, versez-y la dinde marinée.
    Faites dorer vos morceaux de dinde qui se parent d’une belle coloration brune, due à la sauce de soja. Quand la dinde est presque cuite, ajoutez la crème de pruneaux et faites-la mijoter à feu doux en remuant régulièrement pendant 4 à 5 minutes (ne la faites pas bouillir). Servez bien chaud.Vous pouvez remplacer la crème de soja par de la crème fraîche classique mais je préfère la crème de soja car sans lactose donc plus digeste, et sans matière grasse donc meilleure pour la ligne et le cholestérol !
    La poudre de manioc sert d’une part à attendrir la viande et d’autre part à conserver son moelleux lors de la cuisson.
    La dinde peut très bien mariner 2 à 3 heures sans souci. Ce qui vous permet, selon le cas, de faire votre préparation à l’avance, et la cuisson à la dernière minute juste avant de servir votre petite famille ou vos invités !
    NDLR : Une idée pour votre recette de Noel. Vous pouvez choisir le classique avec un vin rouge, ou tenter plus original avec un Chablis blanc qui apportera aussi du raffinement à votre mets.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
