<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="29514">
  <titre>Lasagnes au chèvre, confit de poireau-oignons et lard fumé</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>6 poireaux</p>
    <p>24 tranches fines de lard fumé à l'Alsacienne(à défaut, environ 500g de lardons fumés)</p>
    <p>2 fromages de chèvre en buche type Sainte Maure ou fromage de chèvre frais (type chavroux)</p>
    <p>250g de gruyère râpé (ou autre fromage du même type)</p>
    <p>1 l de lait entier (ou demi écrémé)</p>
    <p>5 oignons</p>
    <p>2 cuillères à café de paprika doux</p>
    <p>50 g de beurre demi sel</p>
    <p>3 cuillères à soupe de farine bombée</p>
    <p>75 cl de vin blanc sec ou moelleux</p>
    <p>4 cuillères à soupe de sucre brun (type cassonade)</p>
    <p>24 plaques de lasagnes sèches (selon la taille du plat utilisé)</p>
    <p>sel, poivre (mélange du moulin de préférence)</p>
    <p>huile (type isio 4)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Cette recette est assez longue à préparer, il est donc préférable de la faire un jour où on a du temps.
    Etape 1 : les confits de légumes
    Couper les poireaux en petits dés (façon brunoise) et les faire revenir dans une grosse cocotte (en fonte ou antiadhésive)avec un peu d'huile (environ 4 càs). Lorsqu'ils commencent à foncer, ajouter un verre de vin blanc puis laisser cuire une heure au moins à feu doux (plus ça cuit mieux c'est) en ajoutant du vin blanc au fur et à mesure à chaque fois que ça menace de coller. Si ça cuit trop vite, on peut couvrir.
    Faire pareil avec les oignons, dans une autre cocotte, en surveillant attentivement que les oignons ne brûlent pas.
    Etape 2 : pendant que le confit cuit, préparer une béchamel avec le beurre, la farine, le lait, et l'aromatiser en cours de cuisson avec le paprika et du sel et du poivre selon les goûts (personnellement, je l'aime assez relevée).Si la béchamel est trop longue à prendre, je triche de la façon suivante : je délaie 2 cuillers à soupe de maizena dans un verre de lait ou de vin blanc et j'ajoute à la sauce : elle épaissit en un clin d'oeil. Cependant, pour cette recette, elle ne doit pas être trop épaisse, sinon les lasagnes seront trop Al dente.
    Etape 3 : verser une louche de béchamel au fond d'un plat à gratin,puis un peu de confit de poireaux (très peu, c'est juste pour ne pas que les plaques collent au fond). Mettre ensuite une couche de plaques à lasagnes, puis une de confit de poireau, des morceaux de chèvre, des morceaux de lard alsacien (ou les tranches entières, mais ça rend la découpe et le service plus difficiles), quelques cuillers de confit d'oignon, arroser de béchamel et parsemer de fromage râpé.Répéter l'opération jusqu'à ce que le plat soit rempli en terminant par une couche de béchamel et de fromage râpé. Mettre à four chaud (thermostat 7/210°C) 45 minutes en surveillant que ça ne brûle pas (au besoin, baisser le thermostat).Servir chaud.C'est un plat qui est assez long à préparer mais il vaut le coup. Un de mes invités déteste le poireau et il en a repris 2 fois, c'est un excellent moyen de faire manger des légumes aux réfractaires. S'il y a trop de confits de légumes, ils peuvent se congeler et sont délicieux réutilisés dans une quiche. On peut aussi faire ce plat avec du roquefort, ou du bleu, l'essentiel étant de trouver un goût fort qui conraste avec la douceur du poireau. Un blanc Alsacien type Sylvaner ou un Sancerre
  ]]>
  </preparation>
</recette>
