<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="67466">
  <titre>Poireaux au jambon sauce boursin</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>4 poireaux</p>
    <p>1 grosse tomate</p>
    <p>5 ou 6 champignons de Paris</p>
    <p>6 tranches de jambon</p>
    <p>1 boursin ou autre fromage ail et fines herbes</p>
    <p>30 g de beurre</p>
    <p>100 g de crème fraîche</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>paprika</p>
    <p>1 pincée de sucre en poudre</p>
    <p>1 petite boîte de concentré de tomates</p>
    <p>1/2 verre d'eau</p>
    <p>biscottes</p>
    <p>lait</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Supprimer les feuilles vertes des poireaux et ne gardez que le blanc. Les faire cuire dans de l'eau frémissante salée pendant 15 min.
    Pendant ce temps faire revenir les oignons émincés dans un peu d'huile. Dès qu'ils sont un peu dorés, ajouter une pincée de sel, puis du paprika, ainsi qu'une pincée de sucre en poudre.
    Pendant ce temps, préparer la sauce au boursin. Mettre le beurre dans un saucier ou dans une casserole. Laisser fondre. Ajouter la crème fraîche, puis le boursin, ainsi que l'équivalent d'un verre de lait.
    Tout cela en remuant bien si vous n'avez pas de saucier.
    Ajouter les champignons émincés aux oignons, puis la tomate coupée en petit morceaux (enlever la peau et les pépins selon les goûts). 
    Laisser cuire un peu et y ajouter le demi verre d'eau ainsi que le concentré de tomates. Mettre à feu fort pendant 2 à 3 min, et remettre à feu doux.
    Egoutter les poireaux. Ajouter dans chaque tranche de jambon des morceaux de poireau (il ne faut pas trop charger), ainsi qu'un peu de la mixture oignons, tomate, champignons.
    Dans un plat badigeonné d'huile, disposer au fond une couche de biscottes. Ajouter les roulés de jambon. Si il reste de la mixture et des poireaux, les disposer sur les roulés.
    Verser la sauce au boursin sur tout le plat.
    Faire cuire au four 30 min à 200°C (thermostat 6-7).
  ]]>
  </preparation>
</recette>
