<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="218619">
  <titre>Poulet mariné façon Cricri</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>poulet découper de 1,5 kg</p>
    <p>2 fenouils</p>
    <p>3 tomates</p>
    <p>2 oignons rouges ou blancs</p>
    <p>4 gousses d'ail</p>
    <p>4 petites échalotes</p>
    <p>50 cl de pastis pur non dilué</p>
    <p>2 cuillères à soupe de crème épaisse</p>
    <p>quelques gouttes de tabasco (facultatif)</p>
    <p>2 cubes bouillon de poule</p>
    <p>1 litre d'eau</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre</p>
    <p>2 brins de romarin frais</p>
    <p>2 brins de basilic frais</p>
    <p>2 brins de menthe fraîche</p>
    <p>2 brins de thym frais</p>
    <p>persil</p>
    <p>500 g de pommes de terre sous vide </p>
    <p>maïzena</p>
    <p>huile d'olive</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettre le poulet découpé dans un plat fermé hermétiquement avec le romarin - basilic - menthe - thym - échalotes - gousses d'ail - 50 cl de pastis - tabasco - sel et poivre en marinade, pendant 10 heures.
    Faire égoutter le poulet 1 heure. Récupérer le jus de la marinade filtré, ajouté le litre d'eau et les deux cubes de bouillon. Amener à ébullition et réserver.
    Faire dorer 15 min le poulet avec un filet huile d'olive et réserver.
    Faire revenir les oignons coupés en lamelle dans le jus de cuisson du poulet ajouter les carottes coupées en julienne, les tomates pelées et épépinées coupées en dés  ainsi qu'un des fenouils également en dés.
    Laisser mijoter 15 min à feu doux.
    Incorporer le poulet et le bouillon et laisser mijoter à feu doux 50 min.
    Couper le dernier fenouil en quatre, saler et poivrer, faire cuire à la vapeur.
    Mettre les pommes de terre à rissoler, saler poivrer et persiller. Retirer le poulet et réserver. Ajouter 2 cuillères de crème épaisse à la préparation, rectifier l’assaisonnement et la maïzena. Ajouter le poulet et laisser mijoter 10 min à feu très doux.
    Dresser sur assiette ovale par exemple et napper le poulet avec les légumes.Le pastis est totalement absorbé par le poulet et ne se ressent pas à la dégustation du plat.
    Idem pour le fenouil une fois cuit le goût d'anis disparait.
    Il est important de respecter le temps de marinade pour le goût final du plat. Vin blanc demi-sec
  ]]>
  </preparation>
</recette>
