<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="61353">
  <titre>Pâté aux foies de volaille (avec version sans porc)</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>300 g de porc maigre (ou de veau maigre)</p>
    <p>250 g de chair à saucisses (ou de veau gras)</p>
    <p>300/400 g de foies de volailles frais (si possible canard)</p>
    <p>300/400 g de foies de volailles confits (si possible canard)</p>
    <p>bardes de lard (environ 100g) (ou de la graisse de canard ou d'oie)</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>3 ou 4 échalotes</p>
    <p>1/2 bouquet de persil</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>thym, laurier : ce que vous aimez</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>facultatif : 2 verres à liqueur d'alcool (porto, genièvre, armagnac au choix...)</p>
    <p>facultatif : 1 ou 2 cuillères à soupe de cassonade (pas de vergeoise)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans le robot mettre l'assaisonnement : 3 ou 4 échalotes, du persil (comme on l'aime pour la quantité), 1 gousse d'ail (et ce dont on pourrait avoir envie : thym...).
    Hacher le tout finement.
    Ajouter 300g de porc maigre (ou de veau maigre ex. escalopes) et hacher finement (il faut obtenir une consistance de grosse chair à saucisse).
    Ajouter 250 g de chair à saucisse (ou de veau gras), hacher pour que les deux viandes se mélangent.
    Dans un bol, battre 2 oeufs + 1 pincée de sel + 2 verres à liqueur d'alcool (porto, genièvre...ce dont on a envie ou ce dont on dispose) (aucune alternative pour l'alcool...)
    Saler généreusement et poivrer la préparation dans le robot. Ajouter les oeufs battus et mixer à nouveau le tout.
    On peut ajouter de la cassonade dans la préparation pour en faire un pâté sucré comme d'in ch'nord !
    Ajouter 300/400 g de foies de volailles frais (si possible de foies de canard) et 300/400 g de foies de volailles confits (toujours canards si possible). Mixer le tout pour que l'ensemble se mélange mais attention, il faut que les foies soient encore en morceaux corrects (pas trop petits).
    Dans la terrine, disposer des bandes de barde de lard (ou utiliser de la graisse de canard ou d'oie) sur le fond et les parois. Mettre la préparation dans la terrine et tasser légèrement. 
    Attention la graisse de canard a tendance à brûler plus vite, il faudra surveiller davantage.
    Couvrir la terrine avec le couvercle OU avec du papier d'aluminium.
    Mettre la terrine à cuire 2 heures à four chaud (220°C - thermostat 7-8).
    Laisser refroidir avant de mettre au réfrigérateur.
    Préparer si possible 2 jours avant consommation (au minimum la veille). La terrine peut se conserver environ 8 jours au réfrigérateur.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
