<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="219157">
  <titre>Bouché à la reine au veau</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g d'escalope de veau épaisse</p>
    <p>100 g de champignons de votre cueillette ou de saison</p>
    <p>3 cl de jus de citron</p>
    <p>2 grosses échalote</p>
    <p>4 bouchées feuilletées à garnir</p>
    <p>35 cl de crème fraiche épaisse ou de crème liquide épaisse</p>
    <p>1 petite cuillère à café de fond de veau</p>
    <p>10 g de beurre</p>
    <p>5 cl de vin blanc sec ou moelleux selon votre goût</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Laver et éplucher vos champignons selon leurs variétés. Les couper en morceaux. Couper les escalopes de veaux en dés moyen.
    Dans un poêle mettre 5 g de beurre, faire fondre et mettre à dorer les champignons durant 5 min (penser à faire dégorger vos champignons avant cette cuisson, si besoin). Pendant ce temps émincer les échalotes.
    Déglacer les champignons avec le jus de citron.
    Laisser une minute ou deux et retirer du feu.
    Préchauffer votre four à 180°C (thermostat 6) pour les bouchées.
    Dans une autre poêle faire fondre le reste du beurre, ajouter les échalotes et les faire suer.
    Mettre les dés d’escalope et faire dorer à feu vif, puis baisser le feu et laisser cuire doucement  encore 2/3 min.
    Mettre les bouchés au four à réchauffer durant 10 minutes.
    Remonter le feu et déglacer le tout avec le vin blanc, ajouter le fond de veau et la crème fraîche, laisser la sauce prendre durant 5/8 min environ à feu moyen. Saler, poivrer.
    Ajouter les champignons et laisser mijoter 2/3 min.
    Sortir les bouchées du four et les garnir avec notre plat.
    Vous pouvez ajouter une touche de persils sur chaque bouchées pour le goût et la décoration.
    Servir avec du riz ou du boulgour.Préparer la garniture avant et la laisser reposer 1 à 2 heures, le goût des champignons en sera plus prononcé. Faire réchauffer doucement pendant que les bouchées sont au four.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
