<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="73063">
  <titre>Marquise glacée chocolat praline et noisettes</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>250 g de chocolat noir à pâtisserie</p>
    <p>50 g de praline en tablette</p>
    <p>250 g de noisettes en poudre (sachet)</p>
    <p>250 g de beurre</p>
    <p>3 poignées de corn flakes non sucrés</p>
    <p>4 cuillères à soupe de sucre</p>
    <p>une pincée de sel</p>
    <p>6 oeufs</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Vous aurez besoin pour cette recette d'un moule à cake amovible, légèrement graissé avec un peu d'huile végétale (style tournesol)
    Faites fondre le chocolat et la praline en même temps au bain-marie. 
    Lorsqu'ils sont fondus et lisses, ajoutez-y le beurre découpé en dés. Laissez fondre jusqu'à obtenir un mélange lisse et homogène.
    Pendant ce temps, séparez les blancs des œufs et réservez.
    Mélangez les jaunes avec le sucre et battez jusqu'à obtention d'une mousse blanchâtre. Ajoutez-y alors la poudre de noisettes.
    Mélangez cette préparation avec le chocolat-praline-beurre fondus. 
    Réservez.
    Battez ensuite les blancs en neige, après y avoir ajouté une pincée de sel. 
    Lorsque ceux-ci sont fermes, incorporez-les doucement au reste avec une spatule en bois. 
    Lorsque le mélange est bien homogène, versez dans le moule à cake.
    Enfin, ajoutez trois poignées de corn flakes sur le dessus (plus ou moins selon votre préférence) et appuyez légèrement dessus pour qu'ils s'enfoncent un peu sous la surface.
    Couvrez de cellophane et mettez au congélateur pour 3 h minimum.
    C'est un dessert inventé sur la base d'une marquise glacée toute simple. Les ingrédients principaux étant le sucre, le chocolat, le beurre et les oeufs, on peut varier à l'envi les autres apports: remplacer les corn flakes par des biscuits cassés, les noisettes par des amandes, etc.
    Je n'ai eu que des compliments de la part de mes amis. C'est de plus un excellent dessert d'été.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
