<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="220732">
  <titre>Pierogis polonais de "Babcia"</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte :</p>
    <p>1 kg de farine</p>
    <p>3 œufs</p>
    <p>20 g de sel</p>
    <p>40 cl d’eau</p>
    <p>Pour la farce :</p>
    <p>1 kg de choucroute au riesling </p>
    <p>350 g de hachis de boeuf ou mélange</p>
    <p>1 gros oignon</p>
    <p>lardons</p>
    <p>poivre</p>
    <p>sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer la farce en faisant revenir la viande avec l’oignon émincé. Poivrer, saler légèrement. Ajouter la choucroute, mélanger et laisser mijoter 15 min environ. Laisser refroidir.
    Préparer la pâte en mélangeant tous les ingrédients et former une boule.Étaler des pâtons finement (à la machine, ça va mieux…), y former des ronds avec un moule à ravioles (10 cm de diamètre) et farcir au fur et à mesure (la pâte dessèche assez rapidement) pour obtenir les pierogis.
    Faire bouillir de l’eau salée dans un grand faitout, y plonger quelques pierogis 2-3 min les retirer et les disposer dans un plat. Ne pas les superposer ou séparer les couches avec du papier sulfurisé.Faire revenir les pierogis dans une poêle avec de l’huile sur feu doux à couvert (important, ils sont plus gonflés) pendant 10 à 15 min. Faire rissoler les lardons à part.
    Servir avec les lardons et une salade verte (une salade de betteraves, c’est pas mal non plus).Ceci est la recette de ma grand-mère polonaise, il existe d'autres variantes proposées d'ailleurs sur le site.
    Mon conseil : cuisinez à deux pour gagner du temps, l'un s'occupe de la farce, l'autre fait cuire les pierogis à l'eau...S’il reste de la pâte on peut faire une farce au fromage de chèvre (1 chèvre frais + 1 jaune d’œuf + poivre) ou avec des carrés frais (2 grands carrés + 1 jaune d’œuf + poivre) ou en dessert avec de la compote de pomme (ou autre) saupoudrés de sucre roux et ou miel et amandes effilées torréfiées. Pinot rouge
  ]]>
  </preparation>
</recette>
