<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="57760">
  <titre>Oeufs durs gravés</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>4 oeufs frais</p>
    <p>une plaquette de saumon fumé</p>
    <p>des oeufs de lompe (noirs et rouges)</p>
    <p>de l'aneth (sechée pour la garniture, frais pour la décoration )</p>
    <p>une vinaigrette maison</p>
    <p>poivre 5 grains</p>
    <p>KIT DE GRAVURE SUR VERRE</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire durcir les oeufs.
    Ils ne doivent absolement pas éclater en cuisant.
    Pour cela, les prendre à température ambiante, les plonger dans de l'eau froide avec une bonne rasade de vinaigre (vinaigre de vin cela assombrira la coquille) et les mettre à cuire.
    A partir de l'ébullition, baisser le feu et laisser bouillir 12 min.
    Ensuite laisser refroidir lentement en ajoutant de l'eau froide à l'eau de cuisson.
    Lorsque les oeufs sont refroidis, s'installer confortablement, si possible avec les oeufs dans une boîte à oeufs ou un plaque à oeufs (là, demander à votre marchand ), et commencer la gravure.
    Vous pouvez y graver le prénom des convives, des petits lapins, oiseaux etc...
     Après tout dépend de votre dextérité et de votre inspiration.
    La roulette la plus fine s'est avérée la plus facile à utiliser.
    Lorsque vous avez fini de graver l'oeuf, graver en profondeur le chapeau que vous allez enlever en appuyant plus fort pour traverser la coquille mais ne pas la fêler.
    Le chapeau s'enlève ensuite très facilement avec la pointe d'un petit couteau.
    Vider l'oeuf avec le couteau et une petit cuillère à thé et mettre le contenu émietté de l'oeuf dans un récipient.
    Poser les coquilles d'oeufs évidées délicatement sur votre plateau à oeufs avec chacun leur chapeau à côté.
    Dans un robot, mixer les oeufs durs avec le saumon grossièrement pré-découpé, l'aneth sechée, le poivre et ajouter ce qu'il faut de vinaigrette pour que le tout fasse une pâte épaisse et qui se tienne bien.
    Garnir les oeufs délicatement avec cette préparation.
    Remettre le chapeau A L'ENVERS et dans cette petite coquille mettre une petite cuillère d'oeufs de lompe.
    Poser une brindille d'aneth frais dessus.
    Réserver au frais, couvert d'un film plastique jusqu'au moment de servir.
    Ce plat peut se faire la veille.
    Servir bien frais avec des petites tranches de pain.
    Boules de pain maison au pavot, si vous avez une MAP.
    Si les convives désirent repartir avec leur oeuf gravé, les laisser tremper dans de l'eau savonneuse après le repas, frotter délicatement et les faire sécher.
    Plat original qui fait un grand effet, peut remplacer les étiquettes avec les noms sur les tables où les convives sont placés.  vin blanc sec
  ]]>
  </preparation>
</recette>
