<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="85535">
  <titre>Galette des rois non feuilletée</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>250 g de beurre (1 plaquette)- 400 g de farine- 75 g de sucre- 125 g de poudre d'amandes- 2 œufs- 1 cuillerée à café de rhum- 1 cuillerée à café d'essence de vanille (ou 1 sachet de sucre vanillé)- 1 cuillère à soupe de lait, ou 1 jaune d'œuf (pour dorer la galette)- 1 cuillère à café + 1 cuillère à soupe d'eau- 1 fève- 1 grand moule à tarte</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 210°C (thermostat 7).
    Mixer ensemble le beurre mou et le sucre. Le mélange blanchit légèrement.
    Y ajouter la poudre d'amandes. Bien mélanger.
    Ajouter les jaunes d'œufs et les parfums (rhum + vanille).
    Battre les blancs en neige et les incorporer délicatement au mélange précédent. Réserver.
    Préparer la pâte en mélangeant ensemble les 200 g de beurre restants aux 400 g de farine. 
    Mixer longtemps, jusqu'à ce que le beurre soit parfaitement intégré à la farine.
    A ce moment-là, ajouter 1 cuillère à soupe d'eau. Mélanger longtemps. 
    Si une boule de pâte se forme dans le bol du mixer, c'est prêt.
    Sinon, rajouter 1 cuillère à café d'eau. Faire attention à ne pas mettre beaucoup d'eau, c'est la garantie d'une pâte brisée réussie.
    Partager la boule de pâte obtenue en deux parties égales. 
    Abaisser une moitié de pâte pour le fond du moule.
    Disposer la crème d'amandes sur le fond, en évitant le pourtour de la tarte.
    Mettre la fève (plutôt vers le centre - mais surtout pas AU centre-).
    Abaisser la deuxième moitié de la pâte sur du papier sulfurisé ou sur une toile à pâte à tarte, puis déposer délicatement la pâte sur la tarte. 
    Retirer la feuille (ou la toile). 
    Souder les bords de la galette en pressant avec vos pouces tout le long du bord du moule.
    Badigeonner le dessus de la galette avec le lait ou le jaune d'œuf, faire des dessins à la fourchette.
    Enfourner 30 min à 210°C (thermostat 7).D'habitude, les galettes à la frangipane m'écœurent vite. Pourtant, celle-ci est assez légère et surprend agréablement par sa pâte brisée si délicieuse.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
