<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="35761">
  <titre>Gratinée de sardines provencale</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la version longue :</p>
    <p>1 aubergine</p>
    <p>1 poivron rouge et 1 poivron vert</p>
    <p>ail</p>
    <p>gros sel</p>
    <p>Pour la version courte :</p>
    <p>environ 12 tranches d'aubergines grillées</p>
    <p>1 bocal de poivrons marinés</p>
    <p>Pour les 2 versions :</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>1 petite boîte de tomates pelées</p>
    <p>2 boîtes de sardines (des bonnes!)</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>basilic frais</p>
    <p>herbes de Provence</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Version longue :Coupez votre aubergine en fines tranches. Saupoudrez les de gros sel et laissez dégorger une demi-heure.
    Pendant ce temps, préparez vos poivrons : faites-les griller sous le grill du four en les retournant régulièrement jusqu'à ce que la peau boursouffle et noircisse.
    Sortez-les du four et placez-les quelques minutes dans un sac fermé ou un récipient couvert.
    La peau se détachera alors toute seule! Coupez-les en lanières, ajoutez de l'ail pressé et arrosez d'huile d'olive.
    Rincez vos tranches d'aubergines, séchez les et faites les griller dans une poêle anti-adhésive sans matière grasse.C'est là que la version longue et courte se rejoignent!Faites fondre l'oignon émincé, sans coloration.
    Disposez ensuite l'oignon au fond d'un plat à gratin. Couvrez le ensuite avec les tranches d'aubergine. Assaisonnez : sel, herbes de Provence...
    Ajoutez les tomates pelées coupées en 2 dans le sens de la longueur. Réservez le jus. Assaisonnez à nouveau.
    Disposez les sardines sur les légumes. Ajoutez ensuite les poivrons et arrosez avec l'huile de la marinade et le jus des tomates pelées.
    Enfournez 20 minutes à 150/180°C (tout dépend de votre four!). Ajoutez quelques feuilles de basilic à la sortie du four.Plat très simple et plutôt bon marché!Je sers ce plat en plat principal. Assez léger, il peut être accompagné de riz.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
