<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="166129">
  <titre>Gâteau de Viande</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 kg de porc haché</p>
    <p>1 kg de bœuf haché</p>
    <p>20 fines tranches de poitrine de porc fumée</p>
    <p>6 tomates</p>
    <p>6 courgettes</p>
    <p>3 oignons</p>
    <p>1 tête d' ail</p>
    <p>3 poivrons (1 de chaque couleur)</p>
    <p>Paprika</p>
    <p>ciboulette</p>
    <p>cumin (ou autres épices selon votre goût)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Tapissez le fond du plat de papier aluminium, puis de papier sulfurisé, en prenant garde de bien laisser dépasser de chaque bord du plat (de façon à pouvoir replier en fin de préparation pour que le gâteau soit hermétiquement fermé).Disposez les tranches de poitrine dans le fond en laissant dépasser de même (pour rabattre les côtés du gâteau). Etalez une fine couche de hachis de porc sur la poitrine, dans le fond du plat.
    Mettez une couche des légumes coupés en petit dés, salez, poivrez et épicez à votre goût :
    1 couche de hachis de boeuf écrasé en galettes
    légumes, sel, poivre, épices
    1 couche de boeuf
    légumes, sel, poivre, épices
    terminez le gâteau par une fine couche de hachis de porc
    Repliez les bardes de lard sur les côtés, et en rajouter sur le dessus pour former un gâteau.
    Refermez le papier aluminium en prenant bien garde de la garder hermétique (surtout ne pas perdre le jus).Allumez le barbecue.
    Disposez votre gâteau de viande sur les braises encore rouges, et faire cuire 45 min à 1 h sur les deux faces.
    En fin de cuisson, percez le papier alu, récupérez le jus dans une saucière, coupez le gâteau en tranches et servir à l'assiette.A servir avec un fromage blanc aillé et aux ciboulettes, avec du blé ou boulgour, ou simplement avec des frites.Plat très facile à réaliser, qui sera réussi à tous les coups si vous gardez bien le gâteau hermétiquement emballé jusqu'à la fin Vin rouge, ou rosé
  ]]>
  </preparation>
</recette>
