<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="168961">
  <titre>Carbonara de la Mer</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>600g de Pâtes fraîches (tagliatelles, fettuccini, spaghettis...)</p>
    <p>400g de fruits de mer (frais ou surgelés)</p>
    <p>150g de saumon fumé</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>20cl de vin blanc sec</p>
    <p>30cl de crème fraîche liquide</p>
    <p>3 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>30g de beurre</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>Bouquet garni (dans un sachet de mousseline)</p>
    <p>Persil</p>
    <p>Ciboulette</p>
    <p>Gros Sel</p>
    <p>Sel, Poivre</p>
    <p>100g de Parmesan</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    - Porter à ébullition 3 litres d'eau salée, en y ajoutant le bouquet garni.
    Pendant ce temps, faire fondre le beurre, mélangé à l'huile d'olive. A feu vif, faire sauter les fruits de mer pendant 5 minutes, en remuant fréquemment.
    Baisser le feu sur feu moyen, et ajouter l'ail, le persil et poursuivre la cuisson 2 minutes. Déglacer à l'aide du vin blanc et laisser réduire une dizaine de minutes à feu moyen, sans couvrir.
    Pendant ce temps, dans un bol, battre les oeuf avec une pincée de sel. Découper en lamelles d'1 cm de large le saumon fumé et les mélanger dans le bol d'oeufs battus. Réserver.
    Lorsque la poëlée de fruits de mer a réduit son jus, verser la crème fraîche liquide et baisser le feu, à feu doux. Laisser réduire environ 10 minutes, en remuant régulièrement. La crème ne doit pas brunir. Salez et poivrez, en fin de réduction.
    Jeter les pâtes fraîches dans l'eau bouillante, après avoir retiré le bouquet garni. Attendre environ 3 minutes (dès que les pâtes sont remontées à la surface, c'est prêt !).
    Egoutter et verser les pâtes dans un grand saladier. Ajouter la poëlée de fruits de mer avec la crème réduite. Bien mélanger avec les pâtes, afin que celles-ci ne collent pas. Ajouter le mélange saumon fumé + oeufs battus et mélanger à nouveau.
    Dresser en veillant à ce que tout le monde soit servi équitablement en pâtes et en fruits de mer ! Parsemer l'assiette et son contenu de ciboulette ciselée. Servir avec un bol de parmesan râpé afin que chacun dose à son goût.
    Bon appétit ! Pouilly fuissé, Meursault Blanc, Châblis
  ]]>
  </preparation>
</recette>
