<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="18251">
  <titre>Chou-fleur du Finistère</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 beau chou-fleur gardé entier</p>
    <p>4 oeufs durs servis chauds</p>
    <p>4 tranches de jambon cuit épaisses (ou 12 très fines)</p>
    <p>4 belles pommes de terre (cuites vapeur ou à l'eau)Pour la sauce Mornay :</p>
    <p>50g de beurre (salé si possible on est en Bretagne)</p>
    <p>50 g de farine </p>
    <p>25 cl de lait</p>
    <p>25 cl d'eau (pour les gourmets seulement du lait)</p>
    <p>100 g de gruyère (ou de parmesan)</p>
    <p>poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Matériel : 
    1 marmite pour l'eau bouillante pour blanchir le chou-fleur1 autre pour le cuire 1 pour les pommes de terre1 casserole  pour les oeufs durs
    Préparation :Préparer DEUX marmites pour l'eau de cuisson du chou.* le chou sera "blanchi" 5 mn à l'eau  bouillante (principe de santé).* jeter cette eau.* mettre le chou dans l'autre marmite dont l'eau est bouillante aussi mais salée + 1 cuillère de farine pour qu'il reste bien blanc.
     
    * cuire le chou-fleur entier 15 à 18 mn + ou - (selon votre goût,il ne doit quand même pas rester croquant)* en même temps les pommes de terre cuisent 20 mn aussi si cuites à l'eau, mais surtout pas dans la même eau que le chou-fleur sinon gare au lendemain...
    Pendant que cela cuit, préparez votre sauce Mornay avec :
    50g de beurre (salé si possible on est en Bretagne)
    50 g de farine 
    1 quart de litre de lait
    1 quart de litre d'eau (pour les gourmets seulement du lait)
    100 g de gruyère ou de parmesan
    PAS de sel
    poivre
    Faire fondre le beurre. Quand il mousse jetez la farine dedans  
    et.... hors du feu (cela évite les grumeaux)... tout doucement incorporez les liquides, cela apparaît très liquide mais épaissit ensuite en remettant sur le feu très doux. Ajoutez du liquide si nécessaire. Poivrez, faîtes la sauce légère ou épaisse selon vos habitudes et à votre goût.
    Dressez le chou-fleur sur un plat chaud entouré de ses amis les oeufs durs, le jambon et pommes de terre mais bien chauds. Proposez la sauce bien chaude .
    Chacun se sert et nappe son assiettée de sauce (soyez généreux en sauce, on y revient).
    On peut aussi dans un pays pas très chaud  le prévoir comme un plat au gratin, mais pas plus que 10 ou 15 minutesUn plat  de terroir sans histoire. Seule la qualité des ingrédients fait la différence. C'est bien de  privilégier les produits du Marché et des oeufs frais.  un vin  plutôt blanc
  ]]>
  </preparation>
</recette>
