<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="26694">
  <titre>Escalope de veau vosgienne</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>4 escalopes de veau pas trop fines, mais surtout larges et longues (chez son boucher) </p>
    <p>4 fines tranches de lard que de tranches de veau, et aussi longues</p>
    <p>farine</p>
    <p>beurre</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>persil</p>
    <p>4 épices</p>
    <p>2 œufs</p>
    <p>échalotes</p>
    <p>vinaigre</p>
    <p>crème fraîche semi-fluide</p>
    <p>fines herbes aux choix</p>
    <p>10 cl de bouillon</p>
    <p>10 cl de vin blanc ou de gris de Toul (c'est mieux) </p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Salez, poivrez et farinez les escalopes. 
    Faites revenir la moitié du lard dans le beurre, à feu doux. 
    Réservez les tranches de lard mi-cuites. Poêlez les escalopes. 
    Jetez les tranches de lard non cuites, puis les tranches de lard mi-cuites. 
    Réservez les escalopes et les tranches de lard sur un plat chaud. Dans la poêle : dégraissez le jus au vinaigre, jetez les échalotes, le persil haché, le sel, du poivre et les épices. 
    Mouillez avec le vin et le bouillon, laissez réduire de moitié. Remettez les escaloppes et le lard dans la poêle, puis liez en dehors du feu avec les jaunes d'oeuf. Nappez de crème la préparation et incorporez-la délicatement sans la lier, à la spatule. 
    Relevez - au vinaigre - selon les goûts. 
    Répartissez les tranches de lard en les posant sur les escalopes. 
    Saupoudrez de fines herbes (ciboulette, persil plat, etc...). Servez directement à table, depuis la poêle, des convives qui disposent d'assiettes chaudes. 
    La maîtresse de maison est la seule habilitée à répartir la sauce avec équité...La préparation est facile et assez rapide si on dispose à vue des ingrédients : c'est pourquoi il faut prévoir de passer "vite" à table.
    Prévoir cependant des escalopes de bonne qualité (et donc pas les moins chères), si on veut ne pas les voir réduire à la cuisson. En accompagnement : des pommes de terre cuites  dans un petit bouillon et  lègérement rissolées ; ou des petites carottes de saison blanchies et rissolées; des petits pois de saison ... gris de Toul de préférence ou un autre vin gris
  ]]>
  </preparation>
</recette>
