<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="22237">
  <titre>FONDANTS AUX DEUX CHOCOLATS</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la crème anglaise :</p>
    <p>1/2 l de lait</p>
    <p>1 gousse de vanille ou 1 sachet de sucre vanillé</p>
    <p>6 jaunes d'oeufs</p>
    <p>100 g de sucre en poudre</p>
    <p>Pour les fondants :</p>
    <p>150 g de chocolat noir à dessert</p>
    <p>6 carrés de chocolat noir</p>
    <p>6 carrés de chocolat blanc</p>
    <p>chocolat en poudre</p>
    <p>5 oeufs</p>
    <p>120 g de sucre en poudre</p>
    <p>1 +1/2 cuillères à soupe de farine</p>
    <p>75 g de beurre (en prévoir pour beurrer les ramequins) </p>
    <p>6 ramequins (personnellement j'utilise des ramequins en alu jetables) </p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    1) La crème anglaise : 
    Faites chauffer le lait dans une casserole avec la gousse de vanille fendue en deux. 
    Mélangez les jaunes d'oeufs et le sucre dans un saladier jusqu'à ce que vous obteniez un mélange bien mousseux, puis versez le lait bouillant sur cette préparation. 
    Remettez le tout dans la casserole et laisser cuire à feu doux pendant 4 à 5 mn tout en remuant et en faisant attention de ne pas atteindre l'ébullition. 
    Versez dans un récipiant et laissez refroidir. 
    2) Le fondant : 
     
    Préchauffez le four à 250°c. 
    Faites fondre au bain-marie les 150 g de chocolat noir avec le beurre coupé en petits dés. 
    Pendant ce temps mélangez le sucre, les oeufs et la farine dans un grand saladier. 
    Lorsque le chocolat est fondu l'incorporer à la préparation et bien mélanger. 
    Beurrez les 6 ramequins. 
    Versez jusqu'au 1/3 de chaque ramequin le mélange obtenu. 
    Déposez un carré de chocolat noir et un carré de chocolat blanc dans chaque ramequin et recouvrez avec le reste de la préparation. 
    Enfourner pendant 10 mn en suveillant la cuisson. 
    Servir tiède sur un petite assiette où vous disposerez le fondant au milieu entouré de crème anglaise, saupoudré de chocolat en poudre.
    Pour les plus réfractaires, la crème anglaise se vend toute prête dans le commerce. vin légèrement sucré
  ]]>
  </preparation>
</recette>
