<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="28590">
  <titre>Charlotte fondante aux poires</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>30 biscuits à la cuiller</p>
    <p>3 jaunes d'oeufs</p>
    <p>1 boîte de poires au sirop</p>
    <p>100 g de sucre</p>
    <p>1 petit verre d'alcool de poire</p>
    <p>20 cl de lait </p>
    <p>300 g de crème fraîche</p>
    <p>3 feuilles de gélatine</p>
    <p>1 gousse de vanille</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation de la crème anglaise : 
    Verser le lait dans une casserole avec la gousse de vanille ouverte en deux dans le sens de la longueur. Amener à ébullition. 
    Mélanger dans une terrine, les jaunes d'oeufs et le sucre en poudre de façon à obtenir un mélange mousseux et blanc. 
    Faire tremper les feuilles de gélatine dans de l'eau froide. 
    Verser le lait petit à petit sur le mélange sucre-jaunes d'oeufs. Remettre à épaissir à feu très doux. Dès que la crème nappe la cuiller, retirer du feu. 
    Egoutter la gélatine, la mélanger à la crème anglaise. Laisser refroidir. 
    Mettre la crème fraîche très froide dans une jatte. Ajouter un glaçon. La fouetter de façon à obtenir une belle crème fouettée. La mélanger à la crème anglaise tiède. 
    Montage de la Charlotte : 
    Egoutter les fruits en conservant le jus. Verser un peu de ce jus dans une assiette creuse. Mélanger l'alcool de poires. 
    Tremper les biscuits à la cuiller et en tapisser le fond et les bords d'un moule (20 - 25 cm de diamètre). 
    Verser une couche de crème, les poires coupées en quartiers. Verser à nouveau de la crème, remettre une couche de poires. Terminer par le reste de crème. 
    Recouvrir le tout avec les biscuits trempés dans le mélange. 
    Placer au frais 12 heures. 
    Pour démouler, tremper le moule dans de l'eau chaude.
    Ce dessert demande un peu de temps de préparation, mais l'effort est récompensé, puisqu'il obtient toujours un grand succès.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
