<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="15687">
  <titre>Homard à la chinoise</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>1 homard de +/- 1 kg</p>
    <p>Pour la sauce :</p>
    <p>1 cuillère à soupe de miel</p>
    <p>2 cuillères à soupe de vinaigre</p>
    <p>1 cuillère à soupe de sauce soja</p>
    <p>2 cuillères à café de gingembre fraichement rapé</p>
    <p>2 cuillères à café d'ail fraichement coupé en petits morceaux</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'huile (arachide)</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Achat du homard : acheter un homard VIVANT de +/- 1 kg en bonne santé, auquel il ne manque aucune des 8 pattes et aucune des deux pinces.
    Tuer et préparer le homard : âme sensible s'abstenir! Prendre le homard et le placer sur une planche (vivant !), ensuite sectionner les deux pinces à l'aide d'un hachoir et pour finir, toujours à l'aide d'un hachoir, sectionner la bête vivante en deux dans le sens de la longueur. Le homard bouge parfois encore même coupé en deux, ne vous inquiétez pas, ce sont des spasmes nerveux, le homard n'a pas eu mal.
    [NDchef: dans le doute, si vous désirez tuer le homard avant, voici deux solutions préconisées...
    1. Placer la bête soit dans une bassine avec 3/4 de glace pilée et 1/4 d'eau salée pendant 20 mn, soit dans un sac en plastique dans un
    compartiment du congélateurpendant 1/2 h à 2 h.
    Après quoi on retire le homard, on peut si on veut par précaution percer les deux centres vitaux sus-mentionnés, et on le plonge dans l'eau
    bouillante (ou on le fend si on veut le griller).
    2. Une solution plus rapide pour les étourdir consiste à les plonger dans une solution concentrée salée avant de les ébouillanter.
    Merci à Jean-Paul pour ces solutions, postées sur fr.rec.cuisine]
    Vider ensuite les deux parties des vicères.
    Couper les deux parties du homard en plusieurs morceaux de façon à faciliter la cuisson.
    Préparer ensuite la sauce... Mélanger dans un plat tous les ingrédients : la sauce est prête!
    Cuisson : dans une grande poêle, faire chauffer un filet d'huile. Quand l'huile est bien chaude, placer les morceaux de homards nettoyés. Après 1 minute de cuisson, verser la sauce sur le homard, puis laisser cuire encore 6 minutes.
    NB : cuire le homard avec la chair vers le haut, c'est à dire la carapace dans l'huile et non la chair.
    Voilà un plat délicieux et vite cuit !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
