<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="11477">
  <titre>Pintade au Calvados</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>2 pintades de 900 g chacune prêtes à cuire</p>
    <p>sel et poivre noir fraîchement moulu</p>
    <p>25 g de beurre</p>
    <p>2 cuillerées à soupe d’huile d’olive</p>
    <p>12 cl de bouillon de volaille</p>
    <p>12 cl de calvados</p>
    <p>persil pour la garniture</p>
    <p>Pour les croûtons et les pommes :</p>
    <p>25 g de beurre</p>
    <p>25 cuillerées à soupe d’huile d’olive</p>
    <p>4 tranches de pain de mie coupées en 16 triangles de 5 mm d’épaisseur</p>
    <p>4 pommes</p>
    <p>le jus d’1/2 citron</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Salez et poivrez les pintades, sur l’extérieur et à l’intérieur.
    Dans un grand faitout où vous pourrez mettre les deux pintades, chauffez le beurre et l’huile d’olive. A feu doux, faites revenir les volailles pendant 10 min, jusqu'à ce qu’elles soient dorées sur toutes les faces.
    Mouillez avec le bouillon de poulet, couvrez le fait-tout et faites cuire à feu doux pendant une heure, en retournant les pintades de temps à autre.
    Entre-temps, préparez les croûtons et les pommes. Dans une grande poêle où le pain pourra tenir en une seule couche, faites fondre le beurre et chauffez l’huile. Faites frire le pain jusqu'à ce que les triangles soient bien dorés. Mettez-les à égoutter sur du papier absorbant ménager. Pelez les pommes, coupez-les en quartiers, ôtez les pépins et arrosez-les du jus de citron.
    Enlevez les ficelles des pintades. Chauffez la moitié du calvados dans une petite casserole. Ecartez la casserole du feu, faites flamber le calvados et arrosez les pintades. Laissez les flammes s’éteindre puis disposez les pintades sur un plat de service préchauffé, entourées des croûtons. Gardez au chaud.
    Mettez les pommes dans le faitout et, au feu modéré, faites-les cuire pendant 5 à 7 min, jusqu’à ce qu’elles soient tendres mais encore fermes. Flambez avec le reste de calvados.A l’aide d’une écumoire, enlevez les pommes du faitout et rangez-les sur les croûtons. Vérifiez le sel et le poivre des jus de cuisson, ajoutez-en au besoin et arrosez les pintades. Servez le plat garni de persil.Ideal pour les Fêtes
  ]]>
  </preparation>
</recette>
