<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="36479">
  <titre>Biryani de poulet Mauricien</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 kg de poulet en cubes</p>
    <p>6 pommes de terre</p>
    <p>20 cl d'huile d'arachide</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>300 g de riz cuit</p>
    <p>cardamome, cannelle (1/4 cuillère à café de chaque)</p>
    <p>200 g de lentilles cuites</p>
    <p>3 oeufs durs tranchés</p>
    <p>Pour la marinade :</p>
    <p>2 cuillères à soupe de yaourt</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile</p>
    <p>1/2 oignon</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>gingembre, cumin, curcuma, coriandre moulus (1 cuillère à café de chaque)</p>
    <p>1/2 cuillère à café de sel</p>
    <p>1 cuillère à café de feuilles de menthe hachées</p>
    <p>2 petits piments</p>
    <p>20 cl de vin blanc</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer la marinade : hacher le demi-oignon, l'ail et les piments de la marinade, puis y joindre tous ce qui rentre dans la preparation de la marinade, dans un bol. Ajouter les cubes de poulet, bien mélanger et laisser reposer (minimum 1 heure).
    Préparation intermédiaire : couper les pommes de terre en des, puis les faire bouillir 5 min. Ensuite, les égoutter sur du papier absorbant dans un endroit frais. 
    Faire chauffer 1/2 tasse d'huile d'arachide dans une grande poele a feu vif, y faire dorer les pommes de terres. Les assaisonner, puis retirer du feu et mettre de côté. Dans la même poêle, faire colorer les oignons préalablement émincés, les assaisonner et les mélanger, puis les mettre egalement de côté.
    Récupérer ensuite 3 cuillères à soupe de l'huile qui a servi à la cuisson et mettre de côté.
    Mélanger riz, cardamome, cannelle dans un bol et réserver.
    Mettre le poulet et sa marinade dans une casserole, puis porter à ebullition, baisser le feu, couvrir et laisser mijoter 1/4 d'heure. 
    Retirer ensuite du feu et placer dans un bol, sans égoutter.
    Préparation finale : prendre une grande marmite, y verser 4 cuillères à soupe de marinade et l'huile de cuisson qu'on a mise de côté.
    Par dessus, recouvrir successivement du tirs du riz, des lentilles, puis du poulet avec la moitié de la marinade.
    Par la suite, disposer au-dessus les pommes de terres en dés, un autre tiers du riz, puis les tranches d'oeufs et recouvrir enfin du reste de riz, d'oignons émincés et de marinade.
    Couvrir cette marmite, cuire à feu moyen pendant 3/4 d'heure environ en remuant de temps en temps.
    Servir chaud!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
