<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="22578">
  <titre>Noix de veau sauce aux huîtres sur son lit de chou chinois</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g de noix de veau</p>
    <p>2 carottes moyennes</p>
    <p>3 oignons moyens</p>
    <p>quelques champignons chinois noirs (facultatif) </p>
    <p>un chou chinois</p>
    <p>sauce soja</p>
    <p>sauce aux huitres (vendue en épicerie chinoise) </p>
    <p>un verre de bouillon de poule</p>
    <p>un peu de sucre (2 carrés ou +) </p>
    <p>un wok (ou à défaut un fait-tout)</p>
    <p>Maïzena</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Couper le choux chinois en morceaux et le faire cuire dans dans le wok avec le verre de bouillon de poule jusqu'à évaporation presque complète du jus (environ 15 mn). 
    Pendant ce temps couper la viande en petites lamelles fines, émincez les oignons et couper les carottes en très fines rondelles. 
    Mettre la viande dans un plat creux (assiette creuse par ex) et la faire mariner dans un mélange d'environ 6-10 c à soupe de sauce soja mélangées à 2 c à soupe de Maïzena. Elle marinera le temps de faire cuire le choux. 
    Retirer le choux du wok, y mettre la viande sur feu très vif, ainsi que sa marinade, les oignons et les rondelles de carottes. 
    Une fois la viande cuite (5 mn sur feu vif), les légumes étant encore légérement croquants, y ajouter 2 c à soupe de sauce aux huitres, et le sucre. 
    Enfin ajouter le chou chinois cuit à l'ensemble. La sauce peut être encore trop liquide, dans ce cas délayer une cuillère à soupe de Maïzena dans un peu d'eau froide, et l'ajouter au plat en ébullition, la sauce devrait s'épaissir.
    -ne soyez pas effrayé par la sauce aux huitres, cette sauce qui ressemble à du caramel salé ne fait que relever le plat, moi qui n'aime pas les huitres, adore ce plat !
    -on peut peut-être remplacer la maïzena par de la crême fraiche, je n'ai jamais essayé, à vous de le faire :) vin blanc bien sur
  ]]>
  </preparation>
</recette>
