<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="47004">
  <titre>Gâteau de crêpes à l'orange et au chocolat</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte à crêpes :</p>
    <p>225 g de farine</p>
    <p>450 g de lait</p>
    <p>3 œufs</p>
    <p>20 g de sucre vanillé (fait maison)</p>
    <p>15 g de beurre</p>
    <p>Pour la crème à l'orange :</p>
    <p>4 oranges</p>
    <p>1 citron</p>
    <p>150 g de sucre</p>
    <p>90 g de fécule</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>15 g de beurre</p>
    <p>Pour la ganache :</p>
    <p>200 g de crème fraîche liquide</p>
    <p>200 g de chocolat</p>
    <p>2 cuillères à soupe de lait</p>
    <p>noix de coco</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer la pâte à crêpes.
     
    Faire fondre le beurre.
     
    Séparer les blancs et les jaunes d'œufs. Mettre les blancs de côté.Mélanger la farine, le sucre vanillé et la moitié du lait.
    Ajouter les jaunes d’œufs, mélanger, ajouter ensuite le beurre fondu et l’autre moitié du lait.
    Laisser reposer une heure.
    Préparer la crème à l’orange.
    Presser les oranges et le citron. 
    Faire fondre le beurre.
    Délayer la fécule dans un peu d'eau, l'ajouter dans le beurre fondu.
    Faire doucement chauffer le jus des fruits avec le sucre.
    Ajouter les 3 œufs en remuant énergiquement.
    Ajouter la fécule et mélanger jusqu’à ce que la crème se décolle des bords de la casserole.Éteindre et laisser refroidir.
    Si elle est trop épaisse une fois refroidie, lui ajouter le jus d'une orange.
    Une fois l’heure de repos pour la pâte à crêpes écoulée, battre les 3 blancs d’œufs en neige et les ajouter délicatement à la pâte.
    Faire cuire les crêpes et les laisser refroidir.
    Préparer la ganache.
    Couper en petits morceaux ou râper le chocolat.
     
    Faire chauffer la crème fraîche et le lait.
     
    Quand ils arrivent au point d’ébullition, ajouter le chocolat.
    Remuer jusqu’à ce qu’ils soient entièrement fondus.
    Laisser refroidir.
    Battre ensuite énergiquement au fouet  la ganache pour la rendre mousseuse et plus facile à étaler.
    Monter le gâteau en alternant les crêpes tartinées de crème à l'orange avec celles tartinées de ganache.
    Terminer en saupoudrant de noix de coco l'avant dernière crêpe et disposer joliment la dernière dessus en laissant entrevoir la noix de coco.
     Muscat de Frontignan
  ]]>
  </preparation>
</recette>
