<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="54571">
  <titre>Poulet ou Porc frit et sauce aigre douce</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>poulet ou porc : 5 ou 6 escalopes de poulet (l'équivalent en porc)</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>50 cl d'huile d'arachide ou tournesol</p>
    <p>2 ou 3 cuillères à soupe de maïzena</p>
    <p>Pour la sauce :</p>
    <p>1 poivron vert</p>
    <p>1 petite boîte de concentré de tomates</p>
    <p>12 cl soit 1/2 tasse de sauce soja claire ("normale")</p>
    <p>1/2 cuillère à café d'huile de sésame (en grande surface, sinon en épicerie asiatique)</p>
    <p>12 cl soit 1/2 tasse de vinaigre de riz blanc (surtout en épicerie asiatique)</p>
    <p>175 g de cassonade</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Couper le poivron en petits rectangles de environ 1/2 cm par 1 cm et le faire revenir avec 3 cuillères à soupe d'huile dans une sauteuse (ou un wok).
    Au bout d'une minute, ajouter la cassonade, laisser légèrement caraméliser.
    Puis ajouter tous les autres ingrédients de la sauce : sauce soja, tomate, vinaigre de riz, huile de sésame...
    Laisser épaissir cette sauce, puis la réserver.
    Battre les 2 oeufs dans une jatte et ajouter la maïzena : vous devez obtenir une pâte onctueuse.
    Tremper le poulet (préalablement coupé en morceaux) dans cette pâte et le faire frire dans l'huile chaude.
    On le fait en plusieurs "fournées" par manque de place dans la poële...
    Vous obtiendrez ainsi des nuggets, et la viande reste tendre...
    Une fois tout le poulet cuit, le napper de sauce et réchauffer le tout.. 
    Bon, d'accord, quelques ingrédients vous obligeront à vous déplacer en épicerie asiatique, mais je vous assure que vous ne regretterez pas le déplacement!
    D'autant que ces boutiques regorgent de produits 10 fois meilleurs (et surtout beaucoup moins chers) que ceux qu'on trouve en supermarché!
    Un vrai régal à servir avec un riz basmati!Pour les gourmands de sésame, ma mère adore ajouter à la sauce des graines de sésame, ce qui, j'avoue, ajoute du croustillant et de l'originalité...On a aussi essayé avec des calamars... à tomber dans la marmite!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
