<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="70134">
  <titre>Charlotte light au framboise et chocolat</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 boîte de biscuits à la cuillère</p>
    <p>500 g de framboises</p>
    <p>4 feuilles de gélatine</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>40 g d'aspartame</p>
    <p>10 g de sucre vanillé</p>
    <p>100 g de chocolat noir (minimum 70% de cacao)</p>
    <p>400 g de fromage blanc à 0% de matière grasse</p>
    <p>20 cl de lait</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mélangez au batteur les oeufs et l'aspartame jusqu'à ce que le mélange devienne blanchâtre.
    Faites tremper les feuilles de gélatines dans de l'eau froide, faites bouillir le lait puis hors du feu incorporez-le à 3 feuilles de gélatine et à la moitié du mélange oeufs-aspartame. Laissez refroidir. 
    Faites fondre le chocolat au bain-marie avec un peu de lait, puis incorporez-y le reste du mélange oeufs-aspartame (veuillez à utiliser deux plats différents car il ne faut pas mélanger avec ce que vous avez fait précédemment). Ajoutez ensuite la dernière feuille de gélatine.
    Versez 300 g de fromage blanc dans le premier mélange et les 100 g restants dans le mélange au chocolat. 
    Tapissez les parois de votre moule à charlotte de biscuits cuillers côté bombé contre les bords.
    Lavez les framboises et gardez les plus belles pour la décoration. Ajoutez les autres, encore entières au premier mélange (essayez de ne pas "broyer" les framboises) avec le sucre vanillé. Versez ensuite ce mélange dans le moule (si le mélange est trop liquide ; ajoutez de la gélatine).
    Puis versez le mélange au chocolat. Recouvrez ensuite de biscuits cuillers. Réservez au frais au moins 6 h, l'idéal étant 1 nuit.
    Après démoulage ; garnissez de dessus avec les framboises restantes et râpez un peu de chocolat sur le dessus. C'est prêt ! 
    Attention ! Assurez-vous que votre charlotte est bien prise sinon elle risque de s'écrouler au démoulage !
    Pour ceux qui n'ont pas de moule à charlotte ; après avoir réalisé les 2 crèmes, tapissez votre moule de biscuits puis versez le chocolat afin de pouvoir y planter les autre biscuits pour le pourtour. Ensuite versez la crème aux framboises à l'intérieur et garnissez le dessus avec les framboises. Le seul hic ; on est obligé de couper la charlotte sans démouler.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
