<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="112804">
  <titre>Pudding aux bananes</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>150 g de pain rassis</p>
    <p>150 g de biscuits secs</p>
    <p>2 bananes</p>
    <p>1/2 l de lait</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>100 g de sucre en poudre</p>
    <p>1/2 verre de raisins secs</p>
    <p>1 cuillère à soupe de beurre</p>
    <p>6 cuillère à soupe de gelée de groseilles</p>
    <p>1 citron</p>
    <p>1 cuillère à café de cannelle en poudre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettez le four à chauffer à 210°, thermostat 6.
     
    Versez le lait dans une casserole et faites le chauffer (mais non bouillir).
     
    Emiettez le pain et les biscuits secs dans un grand saladier. Puis versez le lait chaud par dessus et laissez tremper 5 min.
     
    Pendant ce temps, séparez les blancs d'oeufs des jaunes. Mettez les blancs dans un saladier et battez les en neige ferme.
     
    Dans le saladier où trempe le pain, ajoutez le sucre, les jaunes d'oeufs et 5 cuillerées à soupe de gelée de groseilles. Mixez tous ces ingrédients.
     
    Rincez le citron. Râpez-le pour en recueillir le zeste puis pressez-le pour recueillir le jus. Pelez les bananes puis écrasez-les à la fourchette avec le zeste de citron le jus de citron et la cannelle. Versez les bananes dans le saladier et mélangez-les aux ingrédients précédents.
     
    Ajoutez les raisins secs et les blancs en neige. Veillez à les incorporer délicatement en remuant de bas en haut afin qu'ils ne" retombent" pas.
     
    Beurrez un moule à manqué (avec un moule à charnière, c'est mieux car on peut démouler) puis versez-y la préparation. Enfournez et laissez cuire 50 à 60 min. Faites le test de la lame de couteau.
     
    Sortez le pudding du four. Quand il est encore chaud, étalez sur le gâteau la dernière cuillerée de gelée de groseilles.
     
    Servez le pudding tiède ou froid.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
