<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="82740">
  <titre>Lasagnes jambon cru, chèvre et basilic</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g de tomates pelées et concassées</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>1 gros oignon</p>
    <p>1 cuillère à soupe de sucre en poudre</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>450 g de fromage de chèvre </p>
    <p>30 cl crème fraîche liquide (allégée ou non)</p>
    <p>12 tranches de jambon cru </p>
    <p>1 boîte de lasagnes précuites</p>
    <p>1/2 bouquet de basilic</p>
    <p>30 g de beurre</p>
    <p>30 g de farine</p>
    <p>20 cl de lait</p>
    <p>50 g de gruyère ou comté râpé</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Eplucher l'oignon, le ciseler, le faire fondre dans l'huile d'olive, ajouter les tomates, la cuillère à soupe de sucre, une pincée de sel. 
    Laisser cuire 15 minutes à feu moyen, 5 minutes avant la fin, ajouter l'ail pressé. 
    Si nécessaire, enlever la croûte du fromage de chèvre. 
    Mettre de coté 8 tranches fines (environ 50 g).
    Ecraser à la fourchette dans un saladier, ajouter la crème fraîche, bien amalgamer. 
    Laver le basilic, bien l'essorer et l'émincer. 
    Ajouter au mélange, poivrer et si nécessaire, saler.
    Préparer une béchamel : faire fondre le beurre, ajouter la farine, faire cuire jusqu'à l'obtention d'un roux blond, ajouter le lait et faire épaissir à feu modéré jusqu'à l'obtention d'une consistance très crémeuse qui nappe bien la cuillère. 
    Assaisonner.
    Huiler un plat à gratin. 
    Mettre une couche de coulis de tomates (environ 1 cm), bien étaler. 
    Sur les tomates, mais sans mélanger, verser la moitié de la crème au chèvre.
    Étaler les tranches de jambon les unes à coté des autres sans qu'elles se chevauchent. 
    Recouvrir de lasagnes, également sans chevauchement. 
    Répéter l'opération : coulis de tomates, crème au chèvre, jambon, lasagnes. 
    Terminer par la béchamel, parsemer de gruyère ou de comté râpé, décorer des 8 tranches de chèvre.
    Enfourner pour 35 minutes à 180-200°C (thermostat 6-7). 
    Terminer par 5 minutes sous le gril. 
    Servir accompagné d'une salade verte bien assaisonnée.
    Généralement, j'en prépare pour 8 en espérant en garder pour le lendemain...mais le plat ne passe pas la soirée, donc je ne peux dire que : probablement encore meilleur réchauffé ! Un bandol
  ]]>
  </preparation>
</recette>
