<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="49001">
  <titre>Curry de poulet aux 8 épices</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>250 g de filets de poulet</p>
    <p>2 bonnes pincées de graines de cumin</p>
    <p>3 bonnes pincées de graines de coriandre</p>
    <p>3 ou  4 gousses de cardamome verte écossées</p>
    <p>8 cm de cannelle en bâton</p>
    <p>3 petites gousses d'ail ou 2 grosses</p>
    <p>1 "pouce" de gingembre</p>
    <p>2 oignons moyens</p>
    <p>1 bouquet de coriandre fraiche</p>
    <p>1 poignée de noix de cajou</p>
    <p>1 petit piment doux</p>
    <p>2 belles tomates</p>
    <p>40 cl de lait de coco</p>
    <p>1 filet d'huile de sésame</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Couper le poulet en petites aiguillettes.
    Emincer l'ail et les oignons, ainsi que le gingembre et le piment.
    Couper les tomates en gros cubes.
    Placer une grande poêle, un wok, ou une cocotte en fonte à feu assez fort.
    Verser un filet d'huile, attendre qu'elle chauffe un peu (jeter un grain de cumin, si il frémit, c'est qu'elle est à température).
    Ajouter alors, le cumin, la coriandre en graines, la cannelle, la cardamome, et les noix de cajou. Laisser rissoler 2 minutes.
    Baisser un peu le feu, et rajouter l'oignon, l’ail, le gingembre, le piment et le poulet.
    Laisser fondre 4 à 5 minutes, jusqu'a ce que l'oignon ait fondu et  le poulet doré.
    Rajouter les tomates, réduire encore un peu le feu, et laisser mijoter 5 minutes à feu doux.
    Une fois les tomates fondues, incorporer le lait de coco.
    Laisser mijoter à feu doux jusqu'a ce que le lait de coco réduise un peu et réalise une sauce un peu plus épaisse.
    Saler, poivrer.
    Parsemer de coriandre fraiche !
    Accompagner de riz blanc, avec un peu de Vadouvan (oignons épicés surfrits).Cette recette est un curry traditionnel dont je ne connais pas la région d'origine.
    Toute la difficulté réside dans la bonne composition des épices citées, ainsi que leur qualité. C'est un plat qui a le mérite d'être changeant, car il est pratiquement impossible de lui donner le même gout à chaque fois !Le secret est dans la cuisson des épices et leur dosage !Bon appétit !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
