<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="24009">
  <titre>Pigeon aux épices</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>4 pigeons</p>
    <p>1 poignée d'abricots secs</p>
    <p>1 poignée de pistaches non salées</p>
    <p>2 échalotes</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>2 clous de girofle</p>
    <p>1 pincée de cannelle en poudre</p>
    <p>2 cuillères à soupe de sirop d'érable</p>
    <p>1 cuillère à soupe de sauce soja</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile de maïs</p>
    <p>1 cuillère à soupe de grains de poivre</p>
    <p>30 g de beurre</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Demander à votre boucher de vider les pigeons et de garder les foies. 
    Dans une terrine, réunir la sauce soja, le sirop d'érable, l'huile, la cannelle, les clous de girofle, les grains de poivre concassés, les échalotes et l'ail préalablement émincés. 
    Placer alors les pigeons dans cette marinade, pendant 2 heures, tout en veillant bien à les retourner régulièrement. Puis retirer les pigeons et récupérer le jus de marinade.
    Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).
    Saler et poivrer les foies des pigeons. Faire chauffer le beurre dans une poêle, et y faire dorer les foies de chaque côté. Hacher les foies ainsi dorés avec les abricots et les pistaches.
    Ajouter ce mélange, la moitié de la marinade et en farcir généreusement les pigeons. Les brider et les faire cuire dans une cocotte en fonte au four pendant 25 à 30 min, selon grosseur, en veillant à les retourner au milieu de la cuisson. Cette durée est à adapter à la taille des pigeons et à vos préférences (45 à 50 min pour
    des pigeons plus gros ou si vous,les préférez bien cuits).
    Retirer le tout, disposer les pigeons sur le plat de service. Mettre la cocotte sur feu vif et déglacer avec le reste de marinade et 10 cl d'eau.
    Réduire d'un tiers et verser en saucière. Servir aussitôt.
    Ce plat sera délicieux servi avec du riz sauvage ou basmati. un côte du roussilon rouge
  ]]>
  </preparation>
</recette>
