<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="62480">
  <titre>Mon gratin de pâtes et courgettes à la bolognaise</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>200 g de coquillettes ou autres pâtes</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>1/2 poivron rouge</p>
    <p>1/2 poivron vert</p>
    <p>1 grande boîte de sauce bolognaise</p>
    <p>300 g de viande de boeuf hachée</p>
    <p>1 grosse courgette ou 2 petites</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>une noisette de beurre</p>
    <p>fromage râpé</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans un premier temps, faites cuire les pâtes al dente, il ne faut pas qu'elles deviennent trop molles.
    Lorsqu'elles sont cuites, les égoutter et les passer sous un filet d'eau froide pour éviter qu'elles se collent lorsqu'elles vont refroidire. Les laisser de côté, en attente.
    Dans un second temps, éplucher l'oignon et le couper finement, couper en petits cubes les poivrons. Eplucher la courgette, et la couper en fines rondelles (vous pouvez couper en plus petits, selon les goûts).
    Puis dans une grande casserole faire fondre la noisette de beurre pour y faire doré l'oignon. Lorsqu'il est un peu doré, ajouter les poivrons avec un peu de courgette.
    Quand les arômes se sont mélangés, y ajouter la viande, sel et poivre,  bien mélanger le tout.
    Lorsque la viande est cuite rajouter le reste de la courgette. Laisser cuire 5 minutes environ mais en mélangeant tout le temps.
    Puis ajouter la sauce bolognaise en mélangeant le tout, et enfin ajouter les pâtes (mettre la quantité que vous voulez), laisser cuire 5 minutes tout en mélangeant.
    Dernière phase, mettre la préparation de la casserole dans un plat à gratin, parsemer le dessus de gruyère râpé selon vos goûts.
    Disposer le plat au four (déjà préchauffé à 180°C - thermostat 6) environ 20 à 25 minutes pour que le fromage fonde bien.
    A servir chaud et bon appétit !
    Un gratin qui change et que tout le monde peut apprécier. Et ce gratin vous pouvez l'agrémenter à votre facon, plus de pâtes ou plus de courgettes, moins de ceci ou cela...
    Vous pouvez y ajouter des tomates pelées et coupées en petits morceaux avec leur jus. Si vous préparer ce gratin la veille, lors de la cuisson au four, bien vérifier que l'intérieur soit cuit avec une fourchette.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
