<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="27264">
  <titre>Tarte provençale à la morue</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte :</p>
    <p>300 g de farine</p>
    <p>125 g de beurre</p>
    <p>sel</p>
    <p>Pour la garniture :</p>
    <p>250 g de filets de morue</p>
    <p>1 kg de tomates</p>
    <p>2 gros oignons</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>3 oeufs durs</p>
    <p>olives noires</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>thym et persil</p>
    <p>sel, poivre </p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettre la morue à dessaler la veille dans l'eau froide en changeant l'eau 2 ou 3 fois.
    Le lendemain, préparer la pâte en premier :
    Dans un saladier, verser la farine, puis creuser une fontaine et y ajouter le beurre ramolli.
    Travailler les 2 ingrédients ensemble jusqu'à la formation d'une sorte de pâte puis saupoudrer de sel et arroser d'un filet d'eau pour fluidifier la pâte.
    La rouler en boule, puis la laisser reposer 1 à 2 h au frais.
    Pendant ce temps, préparer la garniture :
    Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6)
    Détailler les tomates en morceaux, puis peler et émincer les oignons et écraser les gousses d'ail.
    Faire revenir les tomates dans une sauteuse avec 5 cuillères à soupe d'huile d'olive, puis ajouter les oignons, l'ail, le thym et le laurier.
    Saler, poivrer, puis laisser mijoter à petit feu 30 à 35 min en remuant régulièrement.
    Faire durcir les oeufs, puis les écaler et pocher la morue 10 min dans un court-bouillon parfumé (mais sans sel).
    L'égoutter, puis la réserver.
    Etaler la pâte à l'aide d'un rouleau à pâtisserie, en tapisser un moule à tarte préalablement beurré.
    Piquer le fond de la pâte à la fourchette, puis enfourner et la faire cuire à blanc pendant 25 min à 180°C (thermostat 6).
    Garnir ensuite le fond de tarte de la préparation aux légumes mélangée avec la morue effeuillée, puis décorer le dessus de la tarte d'oeufs durs coupés en rondelles.
    Parsemer d'olives noires, puis servir chaud ou froid avec une salade verte.
    Vous pouvez préparer cette tarte la veille.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
