<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="41465">
  <titre>Crumble au poisson light</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g de poisson blanc (cabillaud de préférence)</p>
    <p>15 cl de fromage blanc à 0%</p>
    <p>2 oeufs + 2 jaunes </p>
    <p>1 cuillère à soupe de fécule de maîs </p>
    <p>2 cuillères à café de curcuma </p>
    <p>2 cuillères à soupe de ciboulette ciselée</p>
    <p>4 tranches de saumon ou truite fumé</p>
    <p>20 g de beurre allegéPour pâte:</p>
    <p>50 g de farine + 50 g de maïzena</p>
    <p>2 cuillères à café de fumet de poisson</p>
    <p>1 cuillère à café de curcuma</p>
    <p>50 g de beurre allégé </p>
    <p>1 pincée de sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettre les filets de poisson au mixeur, ensuite ajouter le fromage blanc bien égoutté (pour éviter que ça rende du jus lors de la cuisson). 
    Ajouter les oeufs et les jaunes, la fécule de maïs, le curcuma, la ciboulette, le sel et le poivre (en petite quantité).
    Bien mixer !
    Préparer la pâte à crumble : mélanger tous les ingrédients et les travailler du bout des doigts. La pâte doit être sableuse comme sur la plage !!!
    Beurrer un plat à gratin et verser la moitiée de la préparation au cabillaud mixée, pour ensuite mettre les tranches de saumon, puis le reste de la préparation au cabillaud mixée! 
    Mettre la pâte à crumble dessus et faire cuire au four chaud à 180°C (thermostat 6) durant 30 minutes !
    Ce plat est très fin.
    Peut se manger chaud ou tiède.
     
    Pour que ça soit plus dietetique, remplacer la moitiée du beurre pour la pâte a crumble avec du fromage blanc mais attention effet croustillant moins important ! Ca devient moelleux !!!
    Et pour les gourmands, remplacer le fromage blanc par de la crème fraîche épaisse, cela rend moins d'eau)
    Bon appétit !
    Plat très fin et trés apprécié par tout le monde même pour ceux qui n'aiment pas toujours le poisson! blanc 
  ]]>
  </preparation>
</recette>
