<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="39387">
  <titre>Tarte tatin de mamie monique</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>6 à 7 pommes reinettes (ou royal gala)</p>
    <p>7 morceaux de sucre</p>
    <p>1 filet de citron</p>
    <p>2 cuillères à soupes d'eau</p>
    <p>1 pâte feuilletée toute prête</p>
    <p>Beurre</p>
    <p>Sucre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Première étape, le caramel léger :
    Dans une plat à tarte allant sur le feu, placer les 7 morceaux de sucre. Arroser de citron et des 2 cuillères à soupe d'eau. Les morceaux doivent être imbibés, et un peu de liquide doit subsister (en rajouter durant la cuisson, si le mélange devient sec). 
    Faire chauffer, à feu moyen, jusqu'à ce que des bulles se forment. Surveiller alors attentivement la coloration du caramel, tout en remuant le plat légèrement, de façon à étaler uniformément ou presque le caramel (il ne couvre jamais entièrement le plat, sinon la tarte serait trop sucrée). 
    Celui-ci doit être d'un brun doré léger. Ôter le plat du feu, sitôt la couleur atteinte. 
    Réserver.
    2ème étape : les pommes
    Peler les pommes, coupez les en 6 et épépiner les.
    Posez les morceaux, dans le plat à tarte, en formant plusieurs cercles successifs, de l'extérieur vers l'intérieur du plat. Les pommes peuvent de chevaucher. 
    Attention, laisser un espace d'environ un demi centimètre, entre le bord du plat, et le premier cercle de pommes. 
    Parsemer de petits morceaux de beurre, et sucrer légèrement.
    3ème étape : l'absorption des saveurs
    Couvrez le plat, avec la pâte feuilletée, en insérant les bords de la pâte, dans l'espace laissé entre les pommes et le plat. Bien veiller à ce que la pâte touche le plat dans cette rigole. Vous pouvez également en faire un petit boudin, marqué au couteau pour faire joli. Percer la pâte en de multiples endroits, avec un couteau. Cela permettra à la vapeur de s'échapper.
    Préchauffer le four à 180°C.
    Porter le plat à feu moyen-doux, et laisser mijoter, 10 à 15 minutes, à partir du moment ou de la vapeur s'échappe de dessous la pâte.
    Attention, on garde sa concentration, les odeurs de pommes cuites ne doivent pas vous perturber!!
    4 ème étape : l'attente
    Enfournez votre plat, et cuire environ 30 min, jusqu'à ce que la pâte ai pris une belle couleur dorée. 
    Préparer une grande assiette.
    5ème étape : on ouvre les rideaux
    Sortez votre tarte du four, posez l'assiette dessus, et retournez rapidement, puis soulevez le plat à tarte. 
    Il ne faut pas attendre car le caramel durcit très vite, et les pommes risquent de coller au plat.
    Voilà, la cuisine de mamie fait encore des miracles, et moi je vais encore tout manger...
    Je me lance, c'est la première recette que j'entre sur Marmiton. Pour la petite histoire, je suis une grande mangeuse de tarte aux pommes, manie attrapée lors des mercredis passés chez mes grands parents entre cabanes, balades et mise-en-scène. Ma grand-mère ne fait ce genre de tarte qu'en automne parce que les pommes reinettes sont meilleures à cette époque et aussi parce que c'est la saison des vendanges.
    Ce dessert de mon enfance fait partie des classiques préparés pour le vendangeurs tout comme tous les autre plats mitonnés maison par la famille. (mousse au chocolat de mon arrière grand-mère à venir).Attention à ne pas vous brûler avec le caramel.
    La spécificité de cette tarte réside dans la nature des ingrédients (très simple), et la façon de faire cuire les pommes, à l'étouffé, en imbibants de caramel de jus de pommes, et vice-et-versa.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
