<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="67536">
  <titre>Gratin croustillant aux épinards</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>300 g d'épinards frais (à défaut vous pouvez utiliser des surgelés)</p>
    <p>3 cuillères à soupe de pesto</p>
    <p>2 petits suisses natures</p>
    <p>6 cuillères à soupe de crème fraiche épaisse</p>
    <p>1/2 bûchette de chèvre (100 à 125 g)</p>
    <p>10 feuilles de pâte filo</p>
    <p>50 g de beurre demi-sel</p>
    <p>2 pincées de sel</p>
    <p>poivre</p>
    <p>20 g de gruyère râpé</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation des épinards
    >> Si vous utilisez des épinards frais :
    Lavez-les et ne conservez que les feuilles. Plongez-les 5 minutes dans l'eau bouillante et égouttez-les. Faites-les revenir à la poêle avec 5 g de beurre, 1 pincée de sel. Poivrez à la fin de la cuisson.
    >> Si vous utilisez des épinards surgelés:
    Faites-les uniquement revenir dans le beurre après décongélation.
    Préparation de la crème
    Dans un saladier versez la crème fraiche, les petits suisses, le pesto et une pincée de sel. Mélangez le tout. Enlevez la croûte du fromage de chèvre et incorporez-le à la crème en l'écrasant bien à l'aide d'une fourchette. Incorporez la crème aux épinards.
    Confection du gratin
    Faites fondre les 40 g de beurre restant. Badigeonnez du beurre au pinceau sur la moitié d'une feuille de pâte filo et pliez-la en deux. 
    Recommencez une seconde fois l'opération sur la même feuille pour qu'elle soit pliée en quatre.
    Procédez de la même manière avec les dix feuilles. Vous obtenez dix petits rectangles.
    Disposez une première couche de feuilles au fond de votre moule  (selon sa tailles mettez deux ou trois rectangles par étages), puis par dessus mettez une couche de préparation aux épinards. 
    Recommencez l'opération (comme si vous faisiez des lasagnes) terminez par une couche de préparation aux épinards et ajoutez une couche de gruyère râpé sur le dessus.
    Faites 15 à 20 minutes à 200°C (thermostat 6/7).
    Ce gratin croustillant est très agréable à déguster seul ou accompagné d'un poisson comme le saumon. Vin blanc 
  ]]>
  </preparation>
</recette>
