<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="164971">
  <titre>Lasagnes épinards, chèvre, lardons, jambon cru</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>-Plaques de lasagne (précuites)</p>
    <p>530 g. d'épinards en branches (poids  en boite, net égoutés)</p>
    <p>2 crottins de chèvres</p>
    <p>1 boite de lardons allumettes</p>
    <p>2 tranches de jambon cru</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>Pour la béchamel:</p>
    <p> </p>
    <p>500 ml de lait 1/2 écrémé</p>
    <p>2 c. à soupe de farine</p>
    <p>30 g. de beurre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    1) Faire revenir les lardons dans une poêle sans matière grasse, puis ajouter l'oignon émincé dans leur gras. En fin de cuisson, quand les lardons et l'oignon sont dorés, mettre le jambon cru, coupé en morceaux.   RESERVER
     
    2) Faire la béchamel : d'abord le beurre et la farine pour faire un roux; mettre le lait d'un seul coup. Saler, Poivrer.
    Faire épaissir à votre convenance, mais il ne faut pas qu'elle soit trop épaisse pour permettre la cuisson des lasagnes par la suite !
     
    3) Incorporer un des deux crottins, préalablement coupé en morceaux, à la béchamel.
     
    4) Quand le chèvre est fondu, ajouter les épinards au mélange.
     
    5) Dans un moule à lasagnes (moule à cake pour moi!), mettre une plaque de lasagne au fond puis:
                                             - une couche du mélange épinard,
                                             - quelques lardons/jambon/oignon
                                             - 3 petites tranches espacées du   2ème crottin
     
    Et ainsi de suite jusqu'en haut, en terminant par une couche de garniture (épinards/ lardons/tranches de chèvre restantes)
    Enfin, saupoudrer de gruyère rapé selon votre goût.
     
    Enfourner pendant 40 minutes environs, à Thermostat 7
     
    Déguster avec une petite salade de mâche, ou simple salade verte... c'est un régal!Ne pas égoutter complètement les épinards afin que l'eau qu'ils rendront permette aux plaques de lasagnes d'être plus moelleuses !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
