<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="37117">
  <titre>Sauce bolognaise aux légumes</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 kg de hachis de porc et de boeuf</p>
    <p>400 g de courgette</p>
    <p>400 g de poivrons rouges</p>
    <p>400 g de carottes</p>
    <p>400 g d'oignons</p>
    <p>400 g de champignons</p>
    <p>1 boîte de tomates en dés</p>
    <p>25 cl de vin blanc sec (un fond de bouteille fait très bien l'affaire),</p>
    <p>70 cl de purée de tomates</p>
    <p>1 bouquet de basilic</p>
    <p>4 gousses d'ail</p>
    <p>harissa</p>
    <p>origan...</p>
    <p>huile d'olive</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Nettoyez tous les légumes, l'ail et les oignons.
    Hachez très finement la moitié des carottes, courgettes, poivrons et oignons.
    Chauffez l'huile d'olive dans un cocotte et faites y revenir les légumes hachés + 3 gousses d'ail.
    Une fois les légumes bien revenus (attention, ils ne doivents pas brunir), ajoutez-y la viande. Mélangez soigneusement le tout. Arroser le mélange de vin blanc. Laissez mijoter tout doucement jusqu'à ce que la viande soit cuite et bien émiettée.
    Ajoutez à cette base de viande, les tomates concassées, la purée de tomates, les champignons, le reste des légumes, le basilic, la gousse d'ail restante, les autres épices selon votre goût. Laissez mijoter tout doucement pendant au moins 2 heures, en surveillant de temps en temps afin que ca ne brûle pas, hein, on ne sait jamais...
    Après tant de précautions et d'amour, vous aurez une délicieuse sauce pour pâtes aux légumes.
    Servez sur des tagliatelles fraîches.
    Garnissez éventuellement avec une feuille de basilic et des copeaux de parmesan.J'ai réalisé cette sauce parce que je trouvais que lorsqu'on mangeait un spaghetti bolognaise classique, les légumes me manquaient. Ainsi, on a un repas un peu plus équilibré, puisque la sauce est composée pour moitié de viande et pour l'autre moitié de légumes. un bon Chianti
  ]]>
  </preparation>
</recette>
