<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="88538">
  <titre>Forêt Rose   (à la mousse de tagada)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la génoise :</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>100 g de sucre</p>
    <p>90 g de fécule</p>
    <p>1 cuillère à soupe de noix de coco</p>
    <p>1/2 paquet de levure chimique</p>
    <p>Pour la mousse :</p>
    <p>150 g de fraises tagada (bonbons)</p>
    <p>10 cl de lait entier</p>
    <p>10 cl de crème fraiche entière</p>
    <p>Pour le montage :</p>
    <p>1 bocal de cerises dans leur jus</p>
    <p>copeaux de chocolat noir et blanc</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    La génoise :
    Mélanger les jaunes d'oeuf et le sucre jusqu'à blanchiment. Ajouter la noix de coco, la fécule et la levure. Incorporer les blancs montés en neige (NB: incorporer au départ qu'un tout petit peu de blanc en neige, bien mélanger = ainsi l'appareil sera "mouillé" et il sera + facile de mélanger le restant de blanc). 
    Cuire à 200°C (thermostat 6-7) pendant 20 à 30 min.
    Laisser refroidir.
    La mousse :
    Faire fondre les bonbons dans le lait et la crème à feu doux en tournant de temps en temps. 
    Laisser bien refroidir (réfrigérateur). Puis battre cette crème jusqu'à obtention d'une mousse onctueuse.
    Le montage :
    (ici en verrines)
    Découper à l'emporte piece (boite de conserve par ex, de même taille que vos contenants) 4 cercles de gâteau.
    Les couper en 2 dans l'épaisseur.
    Dans chaque verrine, déposer 
    1 tranche de gateau imbibé du jus des cerises
    sur tout le contour, à la poche à douille tracer un lit de mousse et y disposer les cerises 
    remplir avec de la mousse 
    déposer la 2ème partie du gateau imbibé lui aussi de jus de cerises
    déco : à l'aide d'une poche à douille, tracer des traits irréguliers de mousse, déposer des copeaux de chocolat, et une cerise au milieu.
     
    Mettre au frais avant de servir.
    Ce dessert est délicat au goût, aérien et delicieusement régressif... Idées: forêt jaune (banane), verte ou blanche (chamalow), caramel (carambar), etc.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
