<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="82216">
  <titre>Briouats de Mymy ( sans matière grasse !! )</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 paquet de feuilles de brick (10)</p>
    <p>200 g de poudre d'amandes</p>
    <p>50 g de sucre en poudre</p>
    <p>1 grosse cuillère à soupe de confiture d'abricots</p>
    <p>3 cuillères à soupe d'eau de fleur d'oranger</p>
    <p>20 petits abricots secs</p>
    <p>200/250 g de miel d'oranger</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans un saladier amalgamer à la main la poudre d'amandes, le sucre, la confiture d'abricots et l'eau de fleur d'oranger afin d'obtenir une pâte souple. 
    Préchauffer le four à 210/220°C (thermostat 7).
    Couper les feuilles de brick en 2 avec des ciseaux.
    Détacher délicatement une demi-feuille de brick de son papier et l'installer devant vous le côté rond vers vous. 
    Replier ce dernier côté vers le côté droit de facon à obtenir une bande. 
    Déposer une bonne cuillère à café de pâte aux amandes en bas vers la droite de la bande à un demi centimètre du bord. 
    Y installer un abricot et replier en triangle. 
    Il suffit en fait de rabattre le côté supèrieur droit vers le bas et de le plier en triangle jusqu'au bout de la bandelette de brick(sceller en appuyant sur la fermeture ou la "coller" avec un blanc d'oeuf si la feuille de brick est trop sèche). 
    Procéder ainsi pour les 19 autres pièces ; au début ce n'est pas évident mais une fois le tour de main attrapé c'est facile... 
    Installer les 20 pièces sur une plaque garnie de papier cuisson et enfourner pour 20/30 minutes à 210-220°C (thermostat 7). 
    Il faudra retourner les briouats à mi-cuisson pour qu'ils soient dorés des 2 côtés et surtout il faudra surveiller qu'ils ne brûlent pas car ils devront être dorés non carbonisés!!
    Tremper les triangles encore chauds dans du miel d'oranger et laisser égoutter et sécher sur une grille. 
    Ils se dégustent tièdes ou froids.
    Si vous utilisez des feuilles filo à la place des feuilles de brick , pensez à les doubler car elles sont bien plus fines . Du thé
  ]]>
  </preparation>
</recette>
