<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="164882">
  <titre>Teacakes</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>-15g de levure de boulanger </p>
    <p>-5 cuillères à soupe de sucre en poudre </p>
    <p>-15cl de lait chaud</p>
    <p>-450g de farine</p>
    <p>-1 pincée de sel</p>
    <p>-1/4 de c.à café de cannelle</p>
    <p>-50g de beurre ramolli</p>
    <p>-75g de raisins secs</p>
    <p>-1 oeuf battu</p>
    <p>-Miel ou sirop de glucose fondu</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Travailler la levure en crème avec le sucre jusqu'à obtention d'une pâte lisse. Ajouter progressivement le lait et bien mélanger. Couvrir et laisser reposer 10 à 15mn dans un endroit tiède, jusqu'à ce que le mélange devienne mousseux.
    Dans un terrine, mélanger la farine, le sel et la cannelle. Incorporer le beurre du bout des doigts. La pâte doit être extrêmement friable. Faire une fontaine au centre et verser le mélange à la levure. Travailler à la fourchette jusqu'à ce que la farine soit complètement absorbée. La pâte a alors une consistance ferme. La placer dans une autre terrine graissée et la recouvrir d'un torchon humide. Laisser reposer 1h à 1h30 dans un endroit tiède jusqu'à ce qu'elle double de volume.
    Au bout de ce temps, placer la pâte sur le plan de travail fariné, la pétrir légèrement avec les raisins secs pour bien les répartir. Former 8 à 10 boules, les aplatir et les disposer sur une plaque à pâtisserie graissée.
    Laisser reposer encore 30mn dans un endroit tiède pour qu'elles lèvent. Préchauffer le four à 200°(th.6-7).  Badigeonner les teacakes d'oeuf battu et les mettre à cuire 10 à 15 mn jusqu'à ce qu'ils soient bruns et fermes.
    Les sortir du four et les mettre à refroidir sur une grille. Les badigeonner de sirop de glucose ou de miel fondu tant qu'ils sont encore chauds(facultatif).
    Servir bien chauds, beurrés, après les avoir coupés en 2 dans la hauteur et passés légèrement au gril.Un délice britannique à déguster à l'heure du thé, en même temps que des scones, par exemple.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
