<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="13450">
  <titre>Chawarma (Liban)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>600 g de viande de boeuf hachée </p>
    <p>8 pains libanais (galettes) </p>
    <p>tahini (sauce à base de graines de sésamme)</p>
    <p>tomates fraîches</p>
    <p>persil</p>
    <p>1 citron</p>
    <p>beurre (ou huile)</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>cannelle</p>
    <p>vinaigre de vin rouge</p>
    <p>800 g de frites</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire cuire des frites (environ 800 g pour 4).Faire revenir la viande dans un peu de beurre ou d'huile (pas d'olive), en l'émiettant le plus possible.
    Pendant ce temps, couper les tomates en tout petits dés.
    Laver le persil et enlever les tiges, le sécher dans un linge propre et le laisser entier.
    Aouter à la viande, en fin de cuisson, du vinaigre (à peu près deux cuiller à soupe selon les goûts) et du sel, du poivre et un tout petit peu de cannelle en poudre.Réserver la viande au chaud. Presser le citron.Délayer du tahini (environ deux grosses cuillère à soupe)avec un peu de jus de citron jusqu'à obtenir une sauce un peu épaisse mais fluide.Dédoubler les galettes de pain libanais à l'aide d'un couteau fin.
    Disposer tous les ingrédients sur la table, et chacun compose son sandwich : une galette de pain, un peu de viande, des tomates, du persil, des frites et du tahini.
    Rouler le pain sur lui-même (façon tacos) et bon appétit !Le pain et le tahini peuvent être achetés chez un épicier de produits orientaux (environ 6 francs les 5 galettes de pain et 15 francs le tahini). Préférez des frites au four, sauf si vous détestez, ça va plus vite et c'est moins gras dans le sandwich.
    Cette recette peut être adaptée aux goûts de chacun et ne demande pas une très longue préparation. Attention à ne pas trop remplir les galettes, sinon c'est la catastrophe assurée dès la première bouchée !!!Si vous avez besoin de plus d'info, n'hésitez pas à me contacter ...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
