<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="225516">
  <titre>Macarons à la violette</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour les coques :</p>
    <p>200 g de poudre d'amandes</p>
    <p>200 g de sucre glace</p>
    <p>30 g de sucre en poudre</p>
    <p>3 blancs d'oeufs</p>
    <p>colorants alimentaires rouge et bleu</p>
    <p>Pour la ganache :</p>
    <p>200 g de massepain</p>
    <p>80 g de beurre</p>
    <p>3 cuillères à soupe de sirop de violette</p>
    <p>colorants alimentaires rouge et bleu </p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Ustensiles :
    Tamis;
    Poche à douille;
    Papier sulfurisé;
    Spatule en silicone.Réserver les blancs d’œufs au réfrigérateur 24h au préalable.
    Les sortir 1h à l'avance.
    Préparation des coques:
    Mixer finement la poudre d'amandes et le sucre glace avant de passer le mélange au tamis.
    Monter les blancs en neige très ferme en ajoutant en 3 fois le sucre en poudre et ensuite, les colorants bleu et rouge afin d'obtenir la couleur désirée.
    Saupoudrer peu à peu le mélange poudre d'amandes/sucre et mélanger délicatement avec une spatule en silicone. La préparation doit être brillante, lisse et former un ruban en retombant.
    Disposer une feuille de papier sulfurisé sur la plaque de votre four préalablement beurrée afin d'assurer le contact.A l'aide d'une poche à douille, disposer des dômes de 2 cm espacés de 2,5 cm. Laisser reposer 1h à température ambiante. C'est ce qu'on appelle le temps de "croûtage". Enfourner les coques dans un four FROID et démarrer la cuisson à 50°C (thermostat 1-2) pendant 15 min et poursuivre ensuite à 150°C (thermostat 5) pendant 15 min.
    Laisser refroidir pendant 5 minutes avant de les détacher du papier.
    Préparation de la ganache :
    Découper le massepain et le beurre ramolli en petits morceaux. Malaxer jusqu'à obtenir un mélange homogène.
    Continuer au batteur et ajouter le sirop de violette et les colorants afin d'obtenir la couleur souhaitée.
    Assembler 2 coques avec une cuillère de ganache au milieu.Réserver au frais. Bon appétit ! En accompagnement du thé ou café.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
