<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="169043">
  <titre>Feuilleté de Saint Félicien au miel en brick sur lit de mâche</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour les feuilletés :</p>
    <p>-	3 fromages Saint Félicien pas trop faits (ou Saint marcellin ou petits chèvres : à votre convenance !!) </p>
    <p>-	Du miel liquide</p>
    <p>-	6 feuilles de brick</p>
    <p>Pour la salade :</p>
    <p>-	500 g de mâche ou une belle salade feuille de chêne par exemple</p>
    <p>Pour la sauce de salade :</p>
    <p>-	1 cuillère à soupe bombée de moutarde à l’ancienne</p>
    <p>-	1/2 cuillère à soupe de moutarde « normale »</p>
    <p>-	6 cuillères à coupe d’huile d’olive</p>
    <p>-	2 cuillères à coupe de vinaigre balsamique</p>
    <p>-	1 grosse échalote coupée finement</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    •	Matériel : 
    -	un plat allant au four 
    -	1 feuille de papier cuisson de préférence•	Méthode :-	Coupez les fromages en 2
    -	Prenez une feuille de brick et placer le fromage à l’intérieur au centre
    -	Déposez une cuillère à café bombée de miel sur la moitié de fromage 
    -	Replier la feuille de brick en ramenant les bords comme un petit paquet cadeau ou une petite bourse et maintenez la feuille fermée grâce à un ou 2 cure-dent
    -	Dans le plat, placez la feuille de papier cuisson et déposer vos feuilletés
    -	Enfournez à four chaud (180°C - thermostat 6), et faites cuire pendant environ une dizaine de minutes le temps que le fromage ramollisse et que la feuille de brick soit craquante.
    -	Pendant que vos feuilletés dorent tranquillement au four, préparez votre sauce de salade : dans un bol mettez vos 2 moutardes et commencer à mélangez avec le vinaigre. Ajoutez progressivement l’huile d’olive pour que votre sauce ne se sépare pas en 2 phases. Pour finir ajoutez votre échalote coupée finement et salez et poivrez.
    -	Lavez la salade et saucez là.
    -	Disposez là dans vos assiettes.
    -	Dès que vos feuilletés sont cuits, servez immédiatement !Cette entrée est assez consistante mais délicieuse. Essayez-là et vous m'en direz des nouvelles !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
