<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="16170">
  <titre>Paupiettes de boeuf et chou rouge</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 chou rouge</p>
    <p>1 pomme</p>
    <p>2 verres de vin rouge</p>
    <p>2 verres d'eau</p>
    <p>1 cuillère à soupe de farine</p>
    <p>4 grandes tranches de boeuf (steaks)</p>
    <p>2 tranches de jambon</p>
    <p>des petits lardons</p>
    <p>1 tranche de lard coupé en cubes assez gros</p>
    <p>1 gros oignon </p>
    <p>persil</p>
    <p>2 tomates</p>
    <p>1 gousse d’ail</p>
    <p>sel et poivre </p>
    <p>3 cuillères à soupe d’huile d’olive</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Etaler les tranches de boeuf, mettre une demi-tranche de jambon sur chaque tranche. Passer au hachoir un demi-oignon ainsi que le persil, étaler sur le jambon, puis ajouter encore quelques petits lardons.
    Ficeler soigneusement en paupiettes les tranches de boeuf. Faire dorer les paupiettes dans l’huile d’olive, ajouter le reste de l’oignon en lamelles, l’ail coupé en 2 et les cubes de lard. 
    Quand le tout est bien doré, ajoutez 1 verre de vin rouge et les 2 tomates coupées en tranches, salez et poivrez, puis couvrez et laissez cuire à feu moyen environ 40 mn.
    En fin de cuisson, récupérez les cubes de lard et les paupiettes dans un plat. Ajoutez la sauce dans le plat en la passant à la passoire.
    Râpez le chou rouge puis lavez-le à l'eau vinaigrée. Mettez un peu d’huile d’olive dans le fond de la cocotte et faites revenir le chou quelques minutes en tournant.
    Avant de fermer la cocotte, ajoutez la pomme coupées en quatre, sel, 1 verre de vin rouge et 2 à 3 verres d’eau suivant la quantité de chou. Laissez cuire 20 mn à partir du sifflement de la cocotte.
    En fin de cuisson, ajoutez une cuillère à soupe de farine pour lier.
    Pour accompagner le tout, on peut mettre quelques pommes de terre cuites à l’eau. vin rouge
  ]]>
  </preparation>
</recette>
