<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="96088">
  <titre>Rôti de dinde au philadelphia</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 rôti de dinde</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'huile</p>
    <p>200 à 300 g de philadelphia nature (fromage frais - pas du light) ; à adapter en fonction de la taille du rôti</p>
    <p>1 cube de bouillon de volaille</p>
    <p>2 boîtes d'ananas en tranches (+/- 3 à 4 tranches par personne selon les appétits)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire préchauffer le four à 180°C (th. 6) maximum (pour éviter le dessèchement de la viande).Verser 1 cuillère à soupe d'huile dans le fond d'un plat (avec couvercle) allant au four, y déposer le rôti de dinde, saler et poivrer. Enfourner le plat et laisser cuire 50 minutes (le temps de cuisson est à adapter en fonction du poids du rôti).
     
    A mi-cuisson, faire chauffer 1 verre de jus d'ananas (prélevé hors d'une boîte) et y diluer le cube de bouillon de volaille, rajouter ce mélange dans le fond du plat et arroser la viande, poursuivre la cuisson avec le couvercle.
    Lorsque la viande est presque cuite (après un total de +/- 50 min dans le four), sortir la viande, la couper en tranches et tartiner généreusement de fromage frais entre chaque tranche, reformer le rôti en rapprochant les tranches les unes avec les autres et les maintenir ensemble grâce à de la cordelette alimentaire. Tartiner l'extérieur du rôti.
    Replacer le rôti dans le plat (ne pas laisser trop de jus au fond) et repasser la viande au four pour terminer la cuisson (+/- 15 minutes). Pendant ce temps, préparer les féculents d'accompagnement et chauffer les rondelles d'ananas avec un peu de jus au micro-ondes.
    Servez le tout lorsque la viande est cuite !Accompagnement (au choix) : riz, pommes de terre nature, purée de pommes de terre ou pommes duchesses.Si l'envie vous prend, vous pouvez préparer rapidement une petite sauce en réchauffant le reste du fromage frais à feu doux mélangé à du jus de cuisson (jus d'ananas et bouillon), saler et poivrer ! Bon appétit !!!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
