<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="218695">
  <titre>Taboulé et ses légumes frais</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>160 g de boulgour</p>
    <p>160 g de céréales méditerranéen</p>
    <p>4 cuillères à café de fonds de volaille (facultatif)</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>4 courgettes</p>
    <p>1/2 céleri</p>
    <p>1/2 concombre</p>
    <p>3 ou 4 fenouils</p>
    <p>1 botte de radis</p>
    <p>200 g de tomates cerises</p>
    <p>200 g de fruits secs (abricots, figues, raisins)</p>
    <p>menthe fraîche (à votre convenance)</p>
    <p>80 g de salade Roquette</p>
    <p>Idée de vinaigrette</p>
    <p>Huile d'olive</p>
    <p>Jus de citron</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettre le boulgour et les céréales dans deux récipients (plats de préférence pour uniformiser la cuisson) différents (le temps de cuisson est plus long pour le boulgour). Les égrener avec de l'huile d'olive.
    Faire bouillir dans deux casseroles différentes 20 cl d'eau dans chacune d'elles (en ajoutant le fonds de volaille). Verser ensuite sur les 2 semoules et recouvrir aussitôt d'un papier film. Laissez cuire 10 à 12 minutes. Laisser refroidir.
     
    Tailler ensuite en fin bâtonnets les courgettes (coupé en deux), en ne prenant pas les pépins et le céleri.
    Tailler en fines lamelle le fenouil (en enlevant le cœur) et les radis. Couper les tomates cerises en 4. Couper le concombre en 3 ou 4 tronçons, tailler le vert en ne prenant pas les pépins et tailler en petits dés. Tailler en petits dés les abricots et les figues. Ciseler la menthe.
    Pour la vinaigrette: Mélanger 3/4 d'huile d'olive pour 1/4 de jus de citron. Ajouter du jus de citron a votre convenance par la suite.Mélanger les semoules avec tout les légumes, les fruits secs, la menthe et la roquette.
    Assaisonner à votre convenance avec la vinaigrette. A.O.C Cassis blanc de 2005, Provence
  ]]>
  </preparation>
</recette>
