<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="19274">
  <titre>Poivrons marinés à la Feta</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 poivrons jaunes et 2 poivrons rouges</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>Feta aux herbes  </p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire préchauffer votre four à 180°C p endant 15 mn. 
    Laver les poivrons. 
    Couper les poivrons dans la longueur en lamelles de 2 à 3 cm de large (en ayant pris soin préalablement de les vider de leurs pépins). 
    Disposer les lamelles sur une plaque recouverte d'une feuille de papier aluminium. Attention, le côté "peau" doit se trouver vers le haut. 
    Placer la plaque dans la partie haute du four et laisser dorer les poivrons. Ces derniers vont dégorger ou faire un peu de mousse en cuisant, c'est normal. 
    Retirer les poivrons lorsque ceux-ci auront bien doré, généralement au bout de 15-20 mn. 
    Laisser reposer quelques minutes et retirer la peau des poivrons, qui normalement se détache très facilement. 
    Pendant la cuisson des poivrons, hacher l'ail très finement (la quantité d'ail fluctuant en fonction de votre goût). 
    Dans un plat, mettre un peu d'ail au fond et un peu d'huile d'olive. Disposer les lamelles de poivrons les unes à côté des autres et autant que possible ne pas les faire se chevaucher. Parsemer l'ail restant et remettre de l'huile d'olive de façon à presque recouvrir les poivrons. Saler, poivrer. 
    Enfin, rajouter la feta sur l'ensemble. Là encore la quantité fluctuant en fonction de votre goût pour cet aliment !. 
    Mettre au frigo quelques heures et dégustez !
    - Il n'est pas forcément nécessaire de laisser mariner pendant des heures pour obtenir un excellent résultat, une demi-heure peut aussi suffire.- Cette entrée mariée à quelques tranches de jambon de pays peut faire office de plat principal.- Les poivrons jaunes sont plus chers mais tellement plus fins !- Pour une présentation chic, disposer les lamelles parallèlement sur de petites assiettes individuelles (alterner rouge et jaune), puis arroser du mélange huile, ail, feta. Effet garanti !!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
