<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="70324">
  <titre>Gâteau d'anniversaire à l'abricot</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>130 g de fromage blanc</p>
    <p>150 g de sucre en poudre</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>230 g de farine </p>
    <p>1/2 paquet de levure</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>50 g de chocolat noir</p>
    <p>3 cuillères à soupe de confiture d'abricot</p>
    <p>Pour la décoration :</p>
    <p>250 g de pâte d'amande verte</p>
    <p>150 g de pâte d'amande blanche</p>
    <p>un peu de sucre glace</p>
    <p>des petits bonbons</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 170°C (thermostat 5-6).
    Beurrer un moule à manqué de 22 cm de diamètre. Mettre une feuille de papier cuisson de la forme et de la taille du moule dans le fond.
    Faire fondre le chocolat avec le beurre au bain-marie. Dans un saladier mettre le fromage blanc avec le sucre, mélanger. Ajouter les oeufs, mélanger, puis ajouter la farine, la levure et la pincée de sel, bien mélanger.
    Ajouter le chocolat fondu et bien mélanger, la pâte est un peu épaisse.
    Verser la pâte dans le moule, égaliser le dessus s'il le faut. Mettre à cuire le gâteau pendant 35 à 40 min (ça dépend du four. Vérifier la cuisson.
    Sortir le gâteau du four, le démouler gâteau et le laisser refroidir.
    Puis l'ouvrir en deux dans le sens de l'épaisseur et recouvrir la base de confiture d'abricot. Remettre l'autre moitié du gâteau dessus.
    Décoration :
    Saupoudrer le plan de travail de sucre glace. Etaler la pâte d'amande verte avec un rouleau à pâtisserie, il faut que ce soit assez grand pour recouvrir le gâteau.
    Avec un petit emporte-pièce faire des motifs (sans trop appuyer). Enrouler délicatement la pâte sur le rouleau à pâtisserie puis déposer sur le gâteau comme une feuille, égaliser sur les bords inférieurs.
    De la même manière étaler la pâte d'amande blanche, découper trois morceaux en forme de feuille, puis les déposer sur le haut du gâteau. 
    Au centre mettre quelques petits bonbons comme pour faire le coeur d'une fleur.
     Eau ou jus de pomme pétillant
  ]]>
  </preparation>
</recette>
