<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="21896">
  <titre>Pièce montée de choux à la crème</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g de sucre en morceaux</p>
    <p>175 g de beurre</p>
    <p>355 g de farine</p>
    <p>150 g de sucre en poudre + 2 cuillères à soupe</p>
    <p>8 œufs + 4 jaunes</p>
    <p>1 l de lait</p>
    <p>1 gousse de vanille</p>
    <p>50 cl d'eau</p>
    <p>1 filet de citron</p>
    <p>sel </p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    La veille, faire chauffer 40 cl d'eau dans une casserole avec 125 g de beurre, les deux cuillères à soupe de sucre et un peu de sel. Ajouter 230 g de farine et bien mélanger la pâte.
    Hors du feu, mettre 6 oeufs un par un. Placer la pâte dans une poche à douille à embout lisse et large, et faire des petits tas sur une plaque de four beurrée.
    Enfourner à 200° (thermostat 6-7) pendant 30 min. Laisser refroidir. Réserver dans des boîtes hermétiques.
    Dans une casserole, porter le lait à ébullition avec la vanille fendue en deux dans la longueur. 
    Dans un saladier, battre les 2 œufs avec 150 g de sucre et 125 g de farine. Incorporer doucement le lait. Porter le tout à ébullition en remuant sans cesse. Ajouter le beurre et réserver au frais.
    Le lendemain, fourrer les choux de crème avec une poche à douille et réserver au frais.
    Dans une petite casserole, faire chauffer 250 g de sucre en morceaux dilués dans 5 cl d'eau avec un peu de jus de citron.
    Piquer les choux sur une brochette et les plonger dans le caramel afin d'en recouvrir la moitié.
    Pour faire la pièce montée, retourner d'un saladier de 18 cm de diamètre sur le plat de dressage, afin de s'en servir comme support.
    Préparer un caramel avec le reste d'eau, de sucre et de citron. Coller 15 choux un à un avec une goutte de caramel, en les plaçant en cercle autour du saladier, le caramel vers l'extérieur.
    Enlever le saladier et dresser une rangée de 13 choux sur la première rangée en la décalant vers l'intérieur. 
    Continuer le dressage ainsi en en posant deux de moins à chaque rangée.
    Décorer le plat de dressage des choux restants et du caramel en fil.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
