<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="221055">
  <titre>Aiguillettes de canard au coing et au miel</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>3 ou 4 aiguillettes de canard par personne</p>
    <p>1/2 coing</p>
    <p>2 cuillères à soupe de miel des garrigues</p>
    <p>1/2 jus de citron</p>
    <p>1 noix de beurre</p>
    <p>herbes de Provence</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>1 petite pincée de piment d'Espelette (facultatif)</p>
    <p>papier cuisson (éviter le papier aluminium)Pour la garniture :</p>
    <p>2 coings</p>
    <p>1 morceau de beurre</p>
    <p>riz basmati</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'huile de votre choix </p>
    <p>1 noix de beurre</p>
    <p>2 cuillères à soupe de miel des garrigues</p>
    <p>herbes de Provence</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).Peler le 1/2 coing, enlever les pépins et la partie granuleuse.
    Le couper en tout petit cubes (environ 0,5 cm d'arête). Les faire revenir dans le beurre. Lorsque le coing commence à se colorer, ajouter le jus de citron, le miel, les herbes de Provence, le sel, le poivre et le piment.
    Laisser frémir à feu doux jusqu'à ce que le mélange épaississe. Remuer régulièrement.
    Pendant ce temps, dresser les papillotes : mettre 3 ou 4 aiguillettes par papillote dans un grand carré de papier cuisson. Lorsque la sauce est prête, la verser sur les aiguillettes de canard.
    Fermer hermétiquement les papillotes.
    Cuire au four sur une plaque de cuisson pendant une vingtaine de minutes.
    Pendant ce temps, peler, épépiner et retirer la partie granuleuse des autres coings et les couper en tranches.
    Dans une sauteuse, faire fondre un peu de beurre puis ajouter les coings.
    Les assaisonner avec les herbes de Provence et le piment.
    Les laisser caraméliser à feu doux. Les coings sont cuits lorsque l'on peut y planter facilement la pointe d'un couteau.
    Vous pouvez servir ce plat accompagné de riz : verser deux verres de riz basmati dans une casserole, ajouter un tout petit peu d'huile et le faire revenir jusqu'à ce que le riz devienne translucide. A ce moment-là, ajouter 2 cuillères à soupe de miel et des herbes de Provence, bien remuer puis ajouter 4 verres d'eau.
    Couvrir et laisser cuire à feu doux jusqu'à ce qu'il n'y ait plus d'eau.
    Lorsque le riz est cuit, ajouter une noix de beurre et laisser couvert environ 5 min.C'est prêt ! Bon appétit.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
