<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="56653">
  <titre>Feuilletés aux légumes et 2 fromages d'Elvire</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 pâtes feuilletées toutes prêtes (si vous avez le temps faites-les vous même en prenant une recette sur la base)</p>
    <p>3 carottes</p>
    <p>2 blancs de poireaux</p>
    <p>8 champignons moyens</p>
    <p>2 cuillères à soupe de crème fraîche</p>
    <p>6 portions de fromage aïl et fines herbes</p>
    <p>1 boule de mozzarella coupée en dés</p>
    <p>sel</p>
    <p>quelques pincées de mélange 5 baies</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Posez les deux pâtes feuilletées l'une sur l'autre, et coupez-les pour faire 4 parts égales.
    Dessinez des couvercles de la forme des parts, sans couper complètement la pâte, pour préformer les couvercles (comme pour des bouchées à la reine).
    Faites-les cuire à four chaud (200°C - thermostat 6-7) pendant 25 minutes en surveillant, ça doit dorer mais pas brûler.
    Coupez tous les légumes en petits morceaux et faites-les cuire à la vapeur (c'est meilleur).
    Dans un saladier, mélangez la crème fraîche et le fromage, salez, ajoutez les pincées de 5 baies, (j'en mets 5).
    Mélangez délicatement ces deux préparations une fois les légumes tiédis.
    Une fois les feuilletés refroidis, découpez complètement les chapeaux à l'aide d'un couteau bien aiguisé à bout pointu et retirez-les.
    Remplissez les 4 parts avec la préparation, ajoutez quelques dés de mozzarella.
    Remettez les couvercles sur les feuilletés et passez-les 12 à 15 minutes au four toujours à 200°C (thermostat 6-7) pour les réchauffer.
    Déguster sans attendre.
    Vous pouvez préparez cette recette à l'avance 1 à 2 h, mais ne pas remplir les feuilletés.
    Conservez la préparation au frigo, et les feuilletés vides dans le four refroidi car dans le frigo, ils ramolliraient.
    Cette recette accompagnée d'une laitue fera un repas complet.
    Vous pouvez soit l'utiliser en entrée ou en plat principal avec une viande de votre choix. Un petit vin blanc type muscat ou un rosé de Provence
  ]]>
  </preparation>
</recette>
