<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="69297">
  <titre>Porcelet farci à l'italienne (Porchetta)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Difficile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>1 porcelet bien nettoyé livré avec issues (foie, rognon etc...)</p>
    <p>1 kg de bon lard assez gras à hacher (ou pour les paresseuses de chair à saucisse)</p>
    <p>de la mie de pain (un pain de campagne) trempée dans le lait</p>
    <p>2 branches de céleri</p>
    <p>1 tête d'ail épluchée et hachée</p>
    <p>20 échalotes épluchées et hachées</p>
    <p>3 ou 4 cuillères à café d'origan (sec ou frais)</p>
    <p>3 ou 4 cuillères à café de romarin (sec ou frais mais ébranché)</p>
    <p>2 cuillères à café de muscade moulue</p>
    <p>2 cuillères à café de poivre noir moulu</p>
    <p>2 cuillères à café de sel</p>
    <p>3 bons verres de Grappa (à défaut un bon marc ou du Cognac)</p>
    <p>sel et poivre supplémentaire pour la carcasse</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mélanger tous les ingrédients avec le foie et les rognons du porcelet hachés. Il est évident que les quantités peuvent varier suivant l'âge, donc la taille, de l'animal.
    Si besoin, rajoutez de la chair de porc et de la mie de pain, sans oublier de remettre des aromates en conséquence. Salez et poivrez fortement l'intérieur de la carcasse.
    Farcissez la bête et recousez solidement le ventre.
    Mettez à la broche le long d'un feu doux. Laissez tourner. Deux bonnes heures. Arrosez le cochon tout le long de la cuisson avec jus qui s'écoule, voir, si besoin, d'un bon bouillon agrémenté d'huile d'olive.
    Dégustez froid ou tiède coupé en tranches épaisses avec des pommes de terres sautées au romarin et de la polenta parfumée au fromage et à la Grappa.
    Quelques feuilles de roquette ou de chicorée de Trévise assaisonnées à la vinaigrette balsamique ne font pas mal dans l'assiette.
    C'est un plat difficile à réaliser sans un matériel sérieux aux dimensions de votre ambition. Mais adapté à un bonne longe de porc ou à un râble de lapin, voilà une recette qui peut se faire en famille, facilement. Une vin de Toscanne rouge ou un Orvieto blanc
  ]]>
  </preparation>
</recette>
