<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="195849">
  <titre>Gâteau québecois à la génoise au chocolat</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la génoise :- 125 g de sucre</p>
    <p>125 g de farine</p>
    <p>6 g de levure chimique soit 1/2 sachet</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>Pour la mousse :- 200 g de bon chocolat dessert,</p>
    <p>200 g de beurre</p>
    <p>4 blancs d'œufs</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour la génoise:Faites simple, utilisez un robot car il faut être rapide afin que la génoise ne baisse pas.
    Préparez vos ingrédients : séparez les jaunes d'œufs des blancs, mélangez la farine et la levure.
    Préchauffez votre four à 180°C (thermostat 6).Beurrez votre plat, montez vos blancs en neige dans le robot, avec une pincée de sel.
    Quand ils sont bien fermes, ajoutez-y le sucre.
    Baissez la vitesse du robot et ajoutez les jaunes et de suite la farine et la levure en pluie.
    Arrêtez votre robot assez vite pour que votre préparation ne tombe pas.
    Versez dans le moule et enfournez 20 minutes.
    Pendant ce temps on s'occupe de la mousse :Faites fondre le chocolat et le beurre au bain marie.Séparez les jaunes et les blancs (on se sert que des blancs!) Battez les blanc en neige, mettez le chocolat et le beurre dans un saladier et ajoutez-y les blancs délicatement. Vous devez obtenir une texture lisse et mousseuse.
    Mettez-la au frigo.
    Pendant que la mousse "prend" au frigo, votre génoise et déjà surement cuite, démouler la délicatement (tiède), en attendant qu'elle refroidisse, pour ma part, j'ai fait la vaisselle !Une fois refroidie coupez-la en deux dans la largeur.
    Mettez la première moitié dans le plat,
    ajoutez la mousse et replacer la deuxième moitié sur la mousse.
    Pour ma part j'ai fait un glaçage chocolat/crème fraîche sur le dessus (un peu au pif je n'ai pas les proportions.)
    Ce gâteau est parfait quand on reçoit du monde car une petite part suffit il est bourratif vu la quantité de beurre/chocolat, mais ce fut un succès pour ma part ! Bon appétit ! jus de fruit
  ]]>
  </preparation>
</recette>
