<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="32511">
  <titre>Cannellonidchou Végétariens (11ème rencontre Marmiton)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>200 g de petits pois frais ou surgelés</p>
    <p>1 grosse pomme de terre</p>
    <p>1 petit chou blanc</p>
    <p>3 carottes</p>
    <p>1 beau poireau, 2 s’ils sont petits</p>
    <p>1 boîte de tomates pelées de 400 g</p>
    <p>10 cl de pineau des Charentes (mais tout autre vin cuit fera l’affaire) </p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>1 sachet d’emmenthal râpé</p>
    <p>1 bon morceau de pain rassis</p>
    <p>persil, herbes de Provence</p>
    <p>1 sucre</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    LE COULIS DE TOMATE : 
    Dans une casserole, mettre la boîte de tomates pelées, du sel, du poivre, 2 cuillères à café d’herbes de Provence, 1 morceau de sucre. Laisser mijoter le tout pendant au moins 30 mn, plus ça mijote meilleur ça sera (1 h, voire 1 h30 , ne seront pas de trop). Lorsque c’est cuit, mixer et réserver. 
    S'il vous parait trop épais ajouter un peu d'eau. 
    LA FARCE AUX LEGUMES : 
    Couper carottes et pomme de terre en julienne, émincer le poireau. 
    Dans une poêle ou un wok faire légèrement revenir les poireaux, lorsqu’ils sont fondants mettre carottes, pomme de terre et petits pois, saler poivrer, ajouter du persil ciselé. 
    Après 15 mn de cuisson à feu doux, ajouter le verre de vin cuit, bien remuer et laisser cuire encore 5 mn en remuant souvent pour que les légumes s’imprègnent bien du liquide. Le vin doit s'évaporer, les légumes seront légérement caramélisés. 
    Laisser tiédir. 
    Lorsque les légumes sont tièdes, ajouter les oeufs et le pain ramolli dans du lait. Bien mélanger. 
    CUIRE LE CHOU : 
    Détacher 15 feuilles de chou et les blanchir 5 mn à l’eau bouillante salée. Les feuilles doivent être juste tendres mais pas cuites, sinon elles se déchirent quand on forme les rouleaux. 
    LES CANNELLONIS : 
    Prendre une feuille de chou, ôter la partie blanche et dure de la feuille, mettre une cuillère à soupe de farce aux légumes au centre et rouler pour former un cannelloni. 
    Mettre les rouleaux dans un plat à gratin, recouvrir du coulis de tomate et parsemer de fromage râpé. 
    Mettre au four 30 à 40 mn à 180°c.
    Peut être fait avec d'autres légumes selon l'inspiration, la saison, les goûts de chacun.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
