<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="39497">
  <titre>Tiramisu aux poivrons et au pesto</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 boîte de mascarpone (250 g)</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>1 gros bouquet de basilic</p>
    <p>50 g de noix décortiquées</p>
    <p>2 cuillères à soupe de parmesan</p>
    <p>Huile d'olive</p>
    <p>2 poivrons rouges</p>
    <p>12 tomates séchées à l'huile</p>
    <p>2 tomates fraîches</p>
    <p>10 tranches de pain de campagne</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire griller le pain de campagne au four. 
    Pendant ce temps, couper et épepiner les poivrons, les mettre dans un récipient, qui va au four à micro-ondes, avec de l'huile d'olive. 
    Faire cuire, pendant environ 8 à 10 min. 
    La recette des "poivrons fondants" est sur le site Marmiton. 
    Pendant ce temps, préparer le pesto avec le basilic, et les noix. Hacher le tout. Ajouter le parmesan et l'huile d'olive, de manière à ce que ça devienne une crème assez épaisse.
    Quand les poivrons sont cuits, les couper en petits morceaux, puis  ajouter les tomates séchées, et les tomates fraîches (elles aussi coupées en petits morceaux et épépinées).
    Mélanger le mascarpone avec les jaunes d'oeufs, et monter les blancs en neige. Mélanger le tout délicatement, puis ajouter le pesto.
    Couper le pain cuit, en petits morceaux.
    Dans un moule à cake, disposer une couche de pain, dans le fond, puis une couche de mélange tomates-poivrons, et une autre de pesto-mascarpone.
    Renouveller l'opération au moins une fois.
    Placer au frais (ou préparer le mélange au dernier moment, pour éviter que le pain ne ramollisse). Par contre, il faut préparer les différentes couches, la veille, pour que les saveurs se développent.
    Cette recette, spécialement inventée pour la fête des pères, a obtenu un succès monstre auprès de tous les papas présents... et des autres convives également!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
