<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="46669">
  <titre>Roti de porc à la bière de Maredsous</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1,5 kg de porc (carré de côtes désossé)</p>
    <p>2 cuillerées à soupe d'huile </p>
    <p>50 g de beurre(ou margarine)</p>
    <p>sel/poivre</p>
    <p>500 g d'échalotes</p>
    <p>33 cl de bière de Maredsous (8° brune)</p>
    <p>2 belles branches de thym </p>
    <p>2 feuilles de sauge </p>
    <p>2 feuilles de laurier </p>
    <p>2 cuillerées à soupe de ‘sirop de Liège’ </p>
    <p>20 g de chocolat fondant ( haute teneur en cacao)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Chauffer le beurre et l’huile dans une cocotte jusqu’à coloration ‘noisette’, y faire dorer le rôti sur toutes les faces en le tournant sans le piquer.
    Ajouter les échalotes coupées en gros morceaux, les laisser blondir.
    Saler, poivrer ; badigeonner la viande avec le sirop de Liège.
    Y déposer thym, laurier, sauge. Verser la bière dans la cocote.
    Couvrir et laisser mijoter pendant  1 h en tournant la viande de temps en temps et en surveillant l’évaporation (ajouter un peu d’eau si nécessaire).
    Après  1 heure de cuisson enlever la viande, la garder au chaud.
    La sauce doit être réduite de moitié, les morceaux d’échalotes présents mais biens cuits Enlever thym, sauge, laurier et découper le rôti .
    Terminer la sauce en y ajoutant hors du feu le chocolat coupé en petits morceaux ,  rectifier l’assaisonnement. Pour ceux qui préfèrent, la sauce peut être mixée afin d'éviter les morceaux d'échalotes. 
    Servir les tranches de viande avec un filet de sauce, le reste en saucière.
    Ce plat peut être accompagné à l’infini : de pruneaux au thé, de pommes au four, de chicons (endives) braisés, bouquets de brocolis, carottes, pommes de terre vapeur…
    Voici une recette qui s’adapte facilement suivant le nombre de convives et qui convient aux grandes tablées familiales.
    La bière de Maredsous  évoquée dans la recette est une bière brune d’abbaye 8 °.Il existe également la 6° ‘ blonde’ et la 10° ‘rousse c’est la radieuse. Tout un terroir à découvrir…
  ]]>
  </preparation>
</recette>
