<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="46181">
  <titre>Rôti de dindonneau au vin rouge</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 rôti de dindonneau de 800 g à 1 kg</p>
    <p>25 cl de vin rouge</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>2 belles échalotes</p>
    <p>1 branche de thym</p>
    <p>25 g de beurre</p>
    <p>5 cuillères à soupe de miel liquide (miel d'acacia par exemple)</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>maïzena pour la sauce</p>
    <p>Pour l'accompagnement :</p>
    <p>500 g de petits pois</p>
    <p>60 g de beurre</p>
    <p>6 à 7 pommes de terre pour purée</p>
    <p>lait</p>
    <p>crème fraîche</p>
    <p>2 jaunes d'oeufs</p>
    <p>sel, poivre et muscade</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans une cocotte qui va au four (style plat en pyrex avec couvercle), mettre le rôti avec 30 g de beurre, le vin rouge, les oignons et échalotes émincés, le thym, le sel et le poivre ainsi que le miel liquide.
    Refermer le couvercle et mettre au four pendant 1h30 à 180°C (thermostat 6).
    Pendant ce temps, préparer une purée de pommes de terre à laquelle vous ajouterez, après égouttage, les deux jaunes d'oeufs, un peu de crème, 30 g de beurre, un peu de lait, du sel, poivre et muscade selon vos goûts.
    Mettre les petits pois à cuire.
    N'hésitez pas à les laisser cuire en suffisance pour qu'ils soient bien cuits. Ensuite, les mixer pour obtenir une purée et ajouter 30 g de beurre, sel et poivre selon vos goûts.
    Au moment de servir, découpez le rôti en fines tranches, liez la sauce avec un peu de maïzena.
    Pour la présentation : munissez-vous d'un emporte-pièce : mettez une couche de purée de petits pois et par dessus, une couche de purée de pommes de terre.
    Retirez l'emporte pièce, déposez deux tranches de viande sur l'assiette et les napper de sauce.
    Si vous ne buvez pas un vin parce qu'il est "passé", ne l'utilisez pas non plus pour la cuisine...
    Il serait dommage d'avoir un résultat moyen à cause d'un vin de moindre qualité. Le même vin rouge que celui pour la préparation
  ]]>
  </preparation>
</recette>
