<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="227793">
  <titre>Galette végétarienne (steak végétal)</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 petit verre de boulgour (pas de semoule)</p>
    <p>1 petit oignon</p>
    <p>1 branche de persil</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'huile de tournesol</p>
    <p>1 poignée de pois chiche cuits </p>
    <p>1 cuillère à soupe de farine blanche</p>
    <p>1 œuf </p>
    <p>2 pincées de sel</p>
    <p>1 pincée de poivre noir</p>
    <p>1 pincée de cumin moulu </p>
    <p>1 pincée de curry</p>
    <p>1 pointe de couteau de curcuma</p>
    <p>1 cuillère à soupe de farine pour l'enrobage</p>
    <p>1 filet d'huile pour la poêle</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettre le verre de boulgour + 2 verres et 1/2 d'eau + les 2 pincées de sel.
    Porter à ébullition, puis diminuer le feu, et couvrir en laissant entre-ouvert jusqu'à absorption de tout le liquide (attention si vous laissez sans surveillance, ça peut brûler).A côté, mettre l'oignon émincée à rissoler avec l'huile, ajouter le persil coupé grossièrement, mélanger quelque minutes, puis ajouter le poivre, le cumin, le curry et le curcuma et la poignée de pois chiche grossièrement écrasé avec la fourchette. Éteindre le feu.
    Quand le boulgour est prêt, l'ajouter au mélange précédent, le boulgour est salé, si vous trouvez que le mélange manque de sel, en ajouter. Puis laisser un peu refroidir, ensuite ajoutez l'œuf, mélanger, puis la cuillère à soupe de farine. Ensuite, à l'aide d'une cuillère, prendre un peu du mélange, et le mettre dans une assiette ou vous avez mis de la farine, rouler délicatement la quenelle, et lui donner une forme ronde pas trop épaisse ni trop fine, ensuite les mettre dans la poêle huilé, et les faire dorer des 2 côtés.Servez ces petites galettes avec une salade verte.PS : Vous pouvez trouvez la pâte un peu friable, donc la mettre dans la farine et la rouler sera un peu délicat, mais dès que vous le mettez sur la poêle ça tient car l'œuf coagule par la chaleur et le tout tient. Une bonne citronnade fait maison pas trop sucrée, ou sucrée avec de la Stévia.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
