<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="12876">
  <titre>Roulade de viande (Fleischnaka en Alsace)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte à nouilles :</p>
    <p>160 g de farine</p>
    <p>2 oeufs (80 g de farine pour 1 oeuf)Pour la farce de viande :</p>
    <p>1 oignon et une bonne touffe de persil</p>
    <p>400 grammes de hâchis de bœuf cuit ou frais ou autres restes de viande</p>
    <p>une bonne tranche de pain trempée dans du lait chaud</p>
    <p>un œuf, sel, poivre, un peu de noix de muscade râpée</p>
    <p>un peu d'huile</p>
    <p>un bouillon gras (1/2 l d'eau et 1 bouillon cube)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer une pâte à nouilles et une farce de viande.
    La farce de viande : hacher fin 1 oignon et une bonne touffe de persil et les faire revenir dans un peu d'huile, l'ajouter à 400 grammes de hachis de bœuf cuit ou frais ou autres restes de viande.
    Si l'on prend du hachis frais, il faut aussi le faire revenir un peu avec l'oignon et le persil.
    Ajouter une bonne tranche de pain trempée dans du lait chaud, égouttée et écrasée, un œuf, sel, poivre, un peu de noix de muscade râpée.
    La pâte : mélanger 160 g de farine avec 2 œufs et travailler la pâte jusqu'à ce qu'elle soit libre. 
    La couper en 2 parts et étaler chacune sur la planche farinée en une abaisse très fine.
    Bien mélanger la farce et l'étaler sur toute la surface des 2 abaisses de pâtes à nouilles, les enrouler pour faire un long rouleau et couper des morceaux de 4 à 5 cm.
    Chauffer un peu d'huile dans une cocotte large et y poser ces rouleaux pour les faire dorer de tous les côtés.
    Mouiller les nouilles à hauteur de bouillon de pot au feu ou un bouillon gras (1/2 l d'eau et 1 bouillon cube) et les laisser cuire à couvert doucement pendant une demi-heure.
    Goûter pour voir si la pâte est cuite, sinon rajouter un peu d'eau ou plus du bouillon.
    Servir avec de la salade.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
