<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="20893">
  <titre>Risotto al amarone della valpolicella (risotto au vin rouge)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>30 cl de bouillon de poule</p>
    <p>Sel de mer</p>
    <p>Poivre noir grossièrement moulu</p>
    <p>150 g de beurre à température ambiante</p>
    <p>2 oignons rouges moyens pelés et hachés</p>
    <p>300 g de riz Arborio (riz rond)</p>
    <p>60 cl d'Amarone della Valpolicella (vin rouge italien)</p>
    <p>150 g de parmesan fraîchement râpé</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Chauffer le bouillon de poulet et vérifier si assez épicé. 
    Fondre 100 g (133 g) de beurre dans une cocotte à fond épais. 
    Y frire les oignons doucement pendant 20 mn jusqu’à ce qu’ils soient dorés. 
    Ajouter le riz, remuer pour l’enduire (1 min). Augmenter la chaleur. 
    Verser 175 ml (233 ml) du vin. Laisser réduire en sirop.
    Rajouter le bouillon chaud, louche par louche en mélangeant tout le temps, n’en rajoutant que lorsque la louchée précédente est absorbée. 
    Ajouter progressivement le reste du vin, le riz doit prendre immédiatement la couleur du vin.
    Ajouter la moitié du parmesan, le reste du beurre.
    Assaisonner, attention à ne pas trop remuer.
    Servir avec le reste du parmesan.
    Cette recette vient du Restaurant Italien de Londres le River Café.Une recette très simple mais qui nécessite des ingrédients de bonne qualité, les étapes doivent être suivies à la lettre, les oignons doivent vraiment frire doucement 20 minutes. Indispensable de prendre du parmesan fraichement rapé, surtout pas acheté rapé en sachet. Le vin utilisé est malheureusement peu facile à trouver en France et quand il l'est, il est assez cher (si vous voyagez en Italie ramenez en, il est aussi bon marché en Autriche et j'en ai trouvé à Londres pour 15 euros) mais cela vaut vraiment la peine, tout comme on prendrait un bon morceau de viande rouge. Rouge fort, Italien de préférence, finir la bouteille d'Amarone est un délice
  ]]>
  </preparation>
</recette>
