<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="68990">
  <titre>Paupiettes de boeuf en bourguignon</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 kg de boeuf (6 tranches très fines dans les basses-côtes)</p>
    <p>2 bouteilles de bourgogne rouge</p>
    <p>600 g d'oignons hachés </p>
    <p>200 g de lardons fumés</p>
    <p>300 g de champignons nettoyés</p>
    <p>2 + 1 carottes pelées</p>
    <p>100 g de céleri-rave (ou de céleri râpé en sachet)</p>
    <p>2 gousses d'ail hachées</p>
    <p>1 gros bouquet garni (thym, laurier, persil, celeri branche)</p>
    <p>2 cuillères à soupe de farine</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>beurre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Chauffez 2 noix de beurre à feu moyen-doux dans une poêle anti-adhésive. Faites-y revenir les oignons jusqu'à ce qu'ils deviennent translucides. Salez, poivrez.
    Demandez au boucher de bien aplatir les tranches de basses-cotes. Coupez chaque tranche en deux. Tartinez-les d'oignons revenus (vous ne devez pas utiliser tous les oignons, il doit en rester au moins 150 g).
    Enroulez-les sur elles-mêmes. Ficelez-les en les fermant le mieux possible.
    Mettez les lardons dans une cocotte, sans graisse. Chauffez à feu moyen jusqu'à ce qu'ils raidissent. Ajoutez les paupiettes.
    Faites-les vite dorer dans le gras rendu par le lard.
    Saupoudrez la farine dans la cocotte. Mélangez et laissez cuire 1 min. Versez le vin, ajoutez le bouquet garni, 2 carottes coupées en tronçons, l'ail et le reste d'oignons. Couvrez.
    Laissez mijoter 1 h.
    Pendant ce temps, faites chauffez les champignons dans une sauteuse, sans graisse. Quand toute leur eau s'est évaporée, ajoutez 1 noix de beurre et faites-les dorer. Salez, poivrez, réservez.
    Râpez 1 carotte et le céleri-rave pour le décor.
    Après 1 h de cuisson, ajoutez les champignons dans la cocotte. Laissez cuire encore 10 min. Ajoutez les légumes râpés, vérifiez l'assaisonnement en sel et poivre. Poursuivez la cuisson 5 min.
    Servez chaud.
    Pour le plat choisissez un bourgogne peu charpente (la sauce sera amère) et un peu, mais pas trop, acide. Si vous trouvez la sauce trop acide, ajoutez en même temps que les légumes râpés, 1 ou 2 carrés de chocolat noir à 42% de cacao. Un bon vin rouge .
  ]]>
  </preparation>
</recette>
