<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="32613">
  <titre>Charlotte-tiramisu à la fraise d'Émilie</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 boîte de fraises surgelées</p>
    <p>1 boîte de fraises au sirop</p>
    <p>1 boîte de mascarpone</p>
    <p>50 g de sucre</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>2 sachets de sucre vanillé</p>
    <p>50 g d'amandes mondées concassées</p>
    <p>60 biscuits à la cuiller (les gros mous) </p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer ce tiramisu comme une charlotte : 
    Tout d'abord, ouvrir la boîte de fraises au sirop, les égoutter et garder le sirop. Mixer les fraises égouttées et les réserver. 
    Recouvrir le moule à charlotte de biscuits à la cuiller trempés dans le sirop des fraises. 
    Préparer la crème du tiramisu en commençannt par les jaunes d'oeufs et le sucre : les battre jusqu'à ce que le mélange devienne pâle, ajouter le mascarpone, bien mélanger, puis battre les blancs d'oeuf en neige et les ajouter à cette préparation. Pour finir cette crème, ajouter les fraises mixées et mélanger pas trop longtemps. 
    Verser une partie (environ 1/3 ) de ce mélange dans le moule à charlotte (déjà couvert de biscuits imbibés de sirop) et disposer quelques morceaux des fraises surgelées que vous aurez fait décongeler avant, puis recouvrir de biscuits trempés dans le sirop, recommencer avec la crème, les fraises, les biscuits, jusqu'à ce que le moule soit rempli, sachant qu'il faut finir avec les biscuits pour le fond de la charlotte. 
    Réserver au frais pendant 4 h, et déguster bien frais en saupoudrant dessus les amandes concassées que vous aurez fait griller. 
    Décorer avec une ou deux fraises.
    Ce dessert est délicieux lorsqu'il est bien frais, il faut donc faire griller les amandes à l'avance pour ne pas réchauffer la charlotte. Cette recette n'est pas écoeurante du tout, chose que l'on reproche parfois aux charlottes. liquoreux
  ]]>
  </preparation>
</recette>
