<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="224239">
  <titre>Gratin d'artichauts et jambon tout simple</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>210 g de fonds d'artichauts</p>
    <p>3 tranches de jambon blanc ou blanc de poulet</p>
    <p>10 cl de lait</p>
    <p>30 g de beurre</p>
    <p>1 cuillère à soupe de farine bombée</p>
    <p>1/2 cuillère à café de muscade (1 cuillère si vous êtes fan)</p>
    <p>gruyère râpé</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre</p>
    <p>chapelure, si vous en avez</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Tout d'abord, égouttez les fonds d'artichauts et réservez le jus de la boîte.
    Coupez les fonds d'artichauts en petits dés.
    Coupez les tranches de jambon en dés ou lamelles fines.
    Dans un plat adapté au four, versez les dés d'artichauts puis par dessus les dés de jambon ou répartissez les lamelles de façon homogène.
    Préchauffez le four à 180°C (thermostat 6).Dans une petite casserole, à feu doux, faites fondre le beurre. Ajouter la cuillère de farine et mélanger avec un fouet rapidement.
    Quand le mélange est homogène (peut-être un peu sec), ajoutez tout doucement le lait, sans cesser de mélanger avec le fouet jusqu'à obtenir une sauce. Lorsque vous sentez que celle ci s'épaissit, ajoutez par petites quantités le jus de la boite d'artichaut jusqu'à obtenir une quantité suffisante de sauce pour recouvrir le plat.
    Salez la sauce à votre convenance et poivrez légèrement. Ajoutez la muscade et mélangez.
    Lorsque la sauce est prête, elle ne doit être ni trop épaisse, ni complètement liquide, versez la dans le plat de façon à recouvrir les artichauts et le jambon.
    Recouvrez avec du gruyère râpé et un peu de chapelure si vous en avez.
    Enfournez à mi-hauteur et laissez cuire 10 min jusqu'à ce que le plat se dore.
    Bon appétit !Idéal pour les enfants ! Les artichauts sont avalés en 5 min. C'est aussi délicieux en remplaçant le beurre par de l'huile de pépins de raisins et la farine par de la farine de riz.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
