<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="67381">
  <titre>Beignets alsaciens de Lempeles</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 kg de farine</p>
    <p>45 g de levure boulanger</p>
    <p>180 g de beurre</p>
    <p>150 g de sucre fin</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>5 oeuf</p>
    <p>40 cl de lait (ou un peu moins, à jauger)</p>
    <p>un bain de friture avec 1 à 2 l d'huile</p>
    <p>100 g de sucre mélangé avec 10 g de cannelle en poudre (pour le saupoudrage)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Veillez à ce que tout les ingrédients soient tempérés.
    Délayez la levure en prélevant 2 cuillerées à soupe de lait tiède, puis ajoutez une pincée de sucre et laissez reposer dans un endroit tempéré.
    Pendant ce temps, disposez la farine dans une jatte, mélangez avec le beurre fondu, la pincée de sel et 150 g sucre.
    Ajoutez les oeufs un par un, puis travaillez cette masse en y incorporant progressivement le lait tiède.
    A la fin, ajoutez la levure délayée dans le lait.
    Travaillez cette pâte jusqu'à ce qu'elle se détache du récipient.
    Recouvrez-la d'une serviette (ou d'un linge propre)et laissez-la reposer dans un endroit chaud (26°/28°) de manière à ce qu'elle double de volume (1h environ).
    Une fois qu'elle a doublé de volume, étalez la pâte au rouleau sur une épaisseur de 1 cm environ.
    Découpez les beignets en carrés, losanges (au couteau ou avec une petite roue cannelée) ou en leur donnant une forme ronde à l'aide d'un verre...
    Couvrez-les d'une serviette et laissez reposer une nouvelle fois au chaud pendant 1 h.
    Etirez-les légèrement en leur centre pour les rendre plus fins en cet endroit, puis plongez-les dans le bain d'huile bien chaud.
    Laissez-les dorer de chaque coté, égouttez-les et laissez refroidir.
    Saupoudrez avec le mélange sucre-cannelle.
     Un muscat /vendange tardive 
  ]]>
  </preparation>
</recette>
