<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="220440">
  <titre>Verrine de mousse au chocolat compote de poires et chantilly</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>200 g de chocolat pâtissier noir</p>
    <p>6 œufs</p>
    <p>20 à 40 cl de crème fraîche liquide à 30% (selon votre gourmandise ! )</p>
    <p>5 à 6 poires Williams</p>
    <p>beurre</p>
    <p>2 sachets de sucre vanillé</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Réserver 2-3 carreaux de chocolat pour les copeaux.
    Pour la mousse au chocolat :Faire fondre le reste du chocolat au bain-marie (C'est mieux qu'au micro-onde), à feu doux pendant 5 min puis mélanger hors du feu. Mettre de côté.Pour les œufs, séparer les jaunes des blancs. 
    Monter les blancs en neige.
    Mélanger les jaunes au chocolat fondu tiède (pas trop chaud pour ne pas faire cuire les jaunes ! ).Incorporer délicatement les blancs en neige au chocolat avec une spatule.
    Répartir la mousse dans 6 verrines (Les miennes font 20 cl), mettre au frigo minimum 3 heures.
    Pour la compote de poire : Éplucher les poires et les couper en lamelles, les faire revenir dans un peu de beurre. Couvrir. Laisser cuire à feu doux pendant 25-30 min. Si elles ne "compotent" pas suffisamment, les passer au mixeur pour obtenir une compote.
    Lorsque la compote est froide (après plusieurs heures au frigo ou quelques minutes au congélateur), la répartir dans les 6 verrines, au dessus de la mousse au chocolat.
    Pour la chantilly : Verser la crème liquide sortie du frigo (la chantilly prendra mieux si la crème est froide) dans un saladier.
    Ajouter les 2 sachets de sucre vanillé, puis battre à l'aide d'un batteur jusqu'à ce que la crème monte. La chantilly est prête, la répartir sur la compote dans les verrines.
    Pour les copeaux de chocolat :Utiliser une râpe et râper les carreaux de chocolat réservés, au dessus de chaque verrine.C'est fini ! Bon Appétit !J'ai fait la mousse au chocolat et placer les verrines 24h au frigo, la mousse était bien ferme et très bonne !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
