<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="73863">
  <titre>Oeufs Constellation du Bonheur</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 œufs frais </p>
    <p>une cuillère à café bien pleine d’oeufs de lump (une de chaque, rouges et noirs)</p>
    <p>une cuillère à café bien pleine d’oeufs de truite ou de saumon</p>
    <p>1 pincée de sel ou 1 cuillère à café rase de bicarbonate </p>
    <p>1 cuillère à soupe d’huile ou 5 g de beurre</p>
    <p>1/4 d'un verre d'eau</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Séparer les blancs des jaunes, et réserver les jaunes intacts.
    Ajouter le 1/4 de verre d’eau aux blancs et la pincée de sel ou le bicarbonate.
    Ajouter l’huile ou le beurre fondu au mélange.
    Battre les blancs à la fourchette ou mieux au batteur.
    Ajouter délicatement 1 ou 2 cuillères à café bien pleines de chacun des œufs de lump/truite/saumon et remuer doucement.
    Dans une poêle chaude contenant soit un peu d’huile, soit du beurre, mettre les deux jaunes au centre bien centrés et accolés (pour former le 8), et verser le mélange blanc-œuf de poissons autour.
    Procéder à une cuisson pas trop longue pour cuire le blanc sans cuire les œufs de poisson qui doivent rester moelleux et transparents (donnera une petite explosion en bouche). 
    Poivrer à souhait ou utiliser un mélange 5 baies.
    Cette recette est pour le 8 Août 2008, le 8 étant un chiffre porte-bonheur en Chine où se déroulera la journée de cérémonie d’ouverture des Jeux Olympiques.
    Vous devez obtenir un 8 représenté par les jaunes dans un ensemble blanc + léger et parsemé de myriades d’étoiles symbolisant la voie lactée et cette constellation du bonheur. 
    Notez que la répartition des œufs de poisson étant aléatoire, cette constellation est une création unique, attention de celui qui la prépare pour celui qui la déguste.
    Plusieurs variantes de recettes sont possibles: 
    œufs parfumés à la truffe (enfermer les œufs 48 h auparavant dans un sac plastique avec la truffe avant utilisation) 
    caviar (ne pas mélanger avec d’autres types d’œufs de poissons)
    coloration des blancs avec un verre à alcool de curaçao (à incorporer quand on bat les blancs)
    2 cuillères à café de concentré de tomates mises en fin de cuisson pour obtenir le rougeoiement du centre de la galaxie.
    Suggestion de service: si vous avec les oreilles un peu en pointe comme moi, le petit chef Hans-Georg, faites-vous appeler Monsieur Spoke, le cosmos vous doit bien ça !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
