<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="52802">
  <titre>Chausson au chèvre et poulet (recette minceur)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 pâte feuilletée prête à dérouler</p>
    <p>1 petite brique de coulis de tomate (20 cl)</p>
    <p>2 tranches de jambon de poulet (ou du blanc de poulet cuit froid)</p>
    <p>3 petits fromages de chèvre (style Cabécou)</p>
    <p>1 petite boîte de maïs</p>
    <p>1 cuillère à café de basilic et d'estragon</p>
    <p>1 carré de sucre</p>
    <p>1 jaune d'oeuf pour la dorure</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffez votre four à 180°C (thermostat 6), à chaleur tournante.
    Préparez la sauce tomate :
     
    Dans un récipient, mélangez le coulis de tomates, les herbes, et le sucre (le sucre enlève l'acidité de la tomate et évite les aigreurs d'estomac). 
    Découpez le poulet en petits cubes, égouttez le maïs et découpez les fromages en deux.
     
    Déroulez la pâte. Disposez, sur la moitié de la pâte, la moitié de la sauce tomate et déposez de façon homogène, le poulet, le maïs, les morceaux de fromage et nappez avec le reste de sauce. 
    Rabattez l'autre moitié de pâte, de manière à fermer le chausson. Badigeonnez le rebord de la pâte avec un peu de jaune d'oeuf au pinceau, puis pincez et roulez les deux bords pour fermer le chausson et éviter qu'il ne coule pendant la cuisson.
    Avec la lame d'un couteau, dessinez légèrement un quadrillage sur le dessus du chausson (attention : il ne faut pas percer la pâte).
    Badigeonnez le chausson avec le reste du jaune d'oeuf. Disposez-le dans un plat allant au four, et enfournez pendant 30 min. Une fois cuit, le chausson doit avoir une jolie couleur dorée.
    Je fais ce plat très simple accompagné d'une salade verte (mâche- roquette) assaisonnée d'une vinaigrette, à l'huile d'olive et au vinaigre balsamique. Bon appétit ! pas d'alcool voyons, nous sommes au régime !!!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
