<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="37713">
  <titre>Terrine de pommes de terre et sa vinaigrette de lentilles</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1,2 kg de pommes de terre</p>
    <p>250 g de cervelle de canut (ou de fromage blanc battu avec de la ciboulette et de l'ail )</p>
    <p>4 harengs fumés à l'huile</p>
    <p>10 cl de crème fraîche liquide</p>
    <p>3 échalotes</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>poivre de séchuan</p>
    <p>noix de muscade</p>
    <p>1 petite boîte de lentilles au naturel</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>moutarde forte</p>
    <p>jus de citron</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Peler les pommes de terre et les détailler en tranches fines au robot.
    Hacher les échalotes et les oignons, les faire revenir à la poêle dans un peu de beurre pour les faire fondre sans trop colorer.
    Couper les harengs en tout petits bouts.
    Beurrer une terrine, commencer par une couche de pommes de terre, une couche mince d'oignons et échalotes, du poivre, du sel, un peu de cervelle de canut...
    monter la terrine ainsi jusqu'à mi hauteur et là mettre la couche de harengs et continuer la terrine jusqu'à épuisement, bien tasser à chaque couche.
    Finir par des pommes de terre et remettre encore un peu de cervelle de canut et de crème fraîche liquide.
    Saupoudrer d'un peu de noix de muscade.
    Enfourner la terrine pour 1h30 environ à 180°C (thermostat 6) (mettre une feuille d'alu sur la terrine et l'enlever 20 min avant la fin de la cuisson).
    Préparer la vinaigrette:
    Mixer 3 cuillères à soupe de lentilles avec 1 jus de citron une cuillère à soupe de moutarde, de l'huile d'olive, rajouter le reste des lentilles à la sauce.
    Laisser refroidir la terrine et manger avec une salade verte nappée de la vinaigrette aux lentilles. 
    Mettre au frigo une nuit pour la couper facilement en tranches fines. 
  ]]>
  </preparation>
</recette>
