<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="172347">
  <titre>Hachis parmentier aux senteurs d'Orient et carottes croquantes</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la purée :</p>
    <p>4 grosses pommes de terre farineuses</p>
    <p>1 tasse de lait</p>
    <p>3 cuillères à soupe de crème fraîche</p>
    <p>1 noix de beurre</p>
    <p>1 jaune d’œuf</p>
    <p>Noix de muscade</p>
    <p>Poivre et sel</p>
    <p>2 cuillères à soupe de fromage râpé (pecorino, parmesan, etc.)Pour les légumes :</p>
    <p>5-6 belles carottes</p>
    <p>Pour la viande :</p>
    <p>300 g de viande hachée (porc/bœuf)</p>
    <p>2 cuillères à soupe d’huile d’olive</p>
    <p>2 échalotes</p>
    <p>1 belle gousse d’ail</p>
    <p>Pour les herbes aromatiques :</p>
    <p>coriandre fraîche</p>
    <p>persil plat</p>
    <p>persil</p>
    <p>quelques feuilles de menthe</p>
    <p>Pour les épices :</p>
    <p>1 pincée de cannelle en poudre</p>
    <p>1 pincée de cardamome en poudre</p>
    <p>3 cuillères à café de cumin en poudre</p>
    <p>1 pincée d’harissa en poudre (facultatif et à doser selon le goût)- chapelure pour le décor</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    La recette que je propose se réalise en trois grandes étapes : la cuisson des légumes, la préparation de la purée et la cuisson de la viande. Ces trois étapes peuvent se réaliser simultanément, bien évidemment ! :)
     
    Commencez par éplucher les patates, les rincer, les couper en gros morceaux et les mettre cuire dans de l’eau salée (+/- 15 minutes selon la taille des morceaux). Une fois cuites, égouttez les pommes de terre, remettez-les dans la casserole de cuisson (hors du feu bien sûr) et n’oubliez pas de replacer le couvercle pour les garder bien au chaud.Épluchez les carottes et coupez-les en morceaux (ni trop fins, ni trop épais) ; mettez-les cuire dans de l’eau bouillante une dizaine de minutes (les morceaux doivent rester croquants) et égouttez lorsqu’elles sont cuites.
    Dans une poêle, faites chauffer 2 cuillères à soupe d’huile d’olive et y faire fondre les échalotes finement émincées avec l’ail écrasé ; lorsque les échalotes sont dorées, cuire la viande hachée dans cette préparation.
    Pendant ce temps, hachez finement les herbes aromatiques : coriandre fraîche, persil plat, persil et quelques feuilles de menthe (c’est le petit plus de la recette).En fin de cuisson du haché, rajoutez les épices (cannelle, cardamome, cumin, harissa), puis les herbes aromatiques, laissez cuire gentiment 1 minute, puis retirez du feu. Rectifiez l’assaisonnement selon vos envies (sel, poivre, etc.).Avant de dresser le plat à gratin, il reste à réaliser une purée. N’oubliez pas d’allumer votre four en mode grill.
    Pour la purée, chacun sa petite recette... Pour ma part, j’écrase les pommes de terre au presse purée et au fur et à mesure j’y ajoute (approximativement) 1 tasse de lait, 3 cuillères à soupe de crème fraîche, une noix de beurre et un jaune d’œuf (bien continuer à mélanger/écraser pour ne pas que l’œuf cuise). Puis j’assaisonne avec un peu de noix de muscade, de poivre et du sel si nécessaire. Enfin, j’ajoute un peu de fromage râpé pour relever le goût.
    Préparez votre plat à gratin : déposer la préparation de viande hachée dans le fond du plat, verser les morceaux de carottes puis terminer par une couche bonne couche de purée. Répartir de la chapelure par-dessus avant d’enfourner dans votre four. Laissez gratiner quelques minutes, voilà, c’est prêt, bon appétit !Pour ceux qui aiment, avant de dresser le plat, vous pouvez verser 1 cuillère à café d’huile d’olive et la répandre sur le fond et les bords du plat en frottant une gousse d’ail.Ce plat est très facile à réaliser !!! Et les quelques feuilles de menthe font toute la différence.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
