<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="55844">
  <titre>Coupe délice de fraises</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g de fraises parfumées</p>
    <p>250 g de mascarpone</p>
    <p>40 cl de crème liquide (placée au congélateur 1 heure avant la préparation)</p>
    <p>50 g de sucre glace</p>
    <p>1 cuillère à café d'extrait de vanille</p>
    <p>16 biscuits cuillères ou biscuits roses de Reims</p>
    <p>Pour le caramel (sirop) :</p>
    <p>50 g de sucre en poudre</p>
    <p>3 ou 4 cuillères d'eau</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Laver, sécher et équeuter les fraises, les couper en deux.
    Verser le sirop encore chaud sur les fraises pour les enrober, mélanger délicatement.
    Réserver au frais 1 heure au minimum (ou 1/2 journée).
    Au bout de ce temps égoutter les fraises et recueillir le jus de macération qui servira à imbiber les biscuits.
    Battre le mascarpone au fouet électrique pendant 1 minute pour le lisser.
    Ajouter l'extrait de vanille et le sucre glace.
    Dans un autre saladier, fouetter la crème fleurette très froide en chantilly.
    Incorporer délicatement le mascarpone à la crème fouettée.
    Réserver au frais.
    Tremper brièvement les biscuits dans le sirop, disposer au fond des verres, mettre quelques fraises, puis une couche de crème, et recommencer l'opération.
    Verser le reste de sirop en filet sur la préparation.
    Réserver au frais jusqu'au moment de servir.
    Pour finir ... On peut réaliser cette recette comme une charlotte ou faire des mini-charlottes dans des ramequins individuels tapissés de film alimentaire que l'on retournera au moment du service. Dans ce cas prévoir le double (voire plus) de biscuits pour tapisser le(s) moule(s). La crème au mascarpone est suffisamment ferme pour assurer une bonne tenue de la charlotte ; si on a des craintes on peut toutefois y ajouter un sachet de fixe-chantilly.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
