<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="201202">
  <titre>Mijoté de tendresse de veau aux éclats de soleil</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>800 g de jarret de veau coupé en morceau</p>
    <p>200 g de tendrons de veau coupé en morceau</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>1 cuillère à soupe de farine</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>800 g de tomates</p>
    <p>1 kg de pommes de terres</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>bouquet garni (thym, laurier, persil)</p>
    <p>1 clou de girofle</p>
    <p>100 g d'olives vertes dénoyautées </p>
    <p>sel, poivre ou 5 baies</p>
    <p>persil haché</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Peler et épépiner vos tomates.
    Dans une cocotte en fonte (ou une cocotte minute), faire revenir les tendrons et le jarret de veau dans un beurre bien chaud. Dès que les morceaux dorent, ajouter les oignons coupés en quatre.
    Couper les tomates en huit. Saupoudrer la viande de farine, tourner énergiquement sur feu vif, puis ajouter les tomates, les gousses d'ail (entières ou émincées, suivant votre goût), le bouquet garni, le clou de girofle, les olives rincées une fois à l'eau claire (pour les dessaler un peu). Parsemer de 5 baies ou de poivre et d'un peu de sel et laisser mijoter.Éplucher les pommes de terre et les couper en quartiers. Les ajouter dans la cocotte au moment opportun et laisser mijoter jusqu'à cuisson complète des pommes de terres.
    Parsemez de persil haché avant de servir.Pour une cuisson en cocotte minute, compter 20 minutes de cuisson "pressurisée" avec la viande seule, puis ajouter les pommes de terre et faire cuire 10 minutes de plus (soit 30 minutes en tout).Pour une cuisson en cocotte traditionnelle en fonte, compter 2h de cuisson à feu doux et à couvert, en arrosant régulièrement la viande avec son jus (ajouter éventuellement un peu d'eau si vous voyez que le fond réduit trop). Prévoir 20 minutes à une demi-heure pour la cuisson des pommes de terre. (Presque) tout est permis, suivant vos goûts : vin blanc sec, rouge léger du Val de Loire voire rosé bien frais...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
