<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="12353">
  <titre>Saint Honoré (gâteau)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour faire la pâte brisée :</p>
    <p>200 g de farine</p>
    <p>100 g de beurre</p>
    <p>1/2 cuillerée à café de sel fin</p>
    <p>7.5 g de sucre vanillé</p>
    <p>8 cl d'eau</p>
    <p>2 cuillerées à soupe de sucre fin</p>
    <p>Pour la pâte à choux :</p>
    <p>4 petits oeufs</p>
    <p>100 g de beurre</p>
    <p>125 g de maïzena</p>
    <p>1 cuillerée à soupe de sucre</p>
    <p>1 dl d'eau</p>
    <p>1 dl de lait (un peu plus d'un demi verre)</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p> </p>
    <p>Pour la crème Chantilly :</p>
    <p>250 g de crème fraiche</p>
    <p>50 g de sucre glace</p>
    <p>15 g de sucre vanillé</p>
    <p>1 glaçon pilé (ou 2/3 cuillères d'eau glacée.)Pour le caramel :</p>
    <p>25 morceaux de sucre pour le caramel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer la pâte brisée :Mélanger la farine et le beurre en dés, il faut obtenir un mélange grumeleux en 2 à 3 minutes maximum.
    Verser le mélange sur une planche, former une fontaine, au milieu met le sucre, le sucre vanillé, le sel et l'eau peu à peu.Mélanger tout rapidement, former une boule et laisser reposer 1/2 heure (écraser la pate avec la paume de la main pour la rendre lisse).Préparer la pâte à choux :Fait bouillir l'eau, le lait, le beurre, le sucre et le sel.
    Retirer la casserole dès ébullition, mettre la maïzena et tourner très vite!La pâte doit se présenter comme une boule élastique. Remettre la casserole sur le feu un instant, retire la et laisse tiédir.
    Ajouter les oeufs un à un et travailler fortement la pâte entre chaque oeuf.
    Disposer la pate en petits tas espacés sur une plaque beurrée.
    Cuisson 10 min à four moyen (thermostat 6).Préparer la crème Chantilly :Prendre un bol refroidi, y verser la crème et le glaçon pilé. Mélanger avec un batteur, ajouter les sucres. Arrêter dès que la crème fait des
    becs.
    Faire un caramel roux avec le sucre et quelques cuillères d'eau.
    Quand tout est prêt, découper un disque de pâte brisée de 22 à 24 cm de diamètre, le piquer à la fourchette.
    Le faire cuire à four chaud (thermostat 7) 20 min. Tremper la tête et la base des petits choux dans le caramel, les disposer en couronne, collés côte à côte à 1/2 cm du bord du disque de pâte. Remplir le centre du gâteau de crème Chantilly.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
