<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="12506">
  <titre>Koulibiak de saumon</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte briochée</p>
    <p>400 g de farine</p>
    <p>20 cl de lait</p>
    <p>1 paquet de levure de boulanger</p>
    <p>3 jaunes d'oeufs + 1 jaune pour dorer</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>sel fin</p>
    <p>1 pincée de sucre</p>
    <p>Pour la farce :</p>
    <p>900 g de saumon frais</p>
    <p>250 g de riz au grains longs</p>
    <p>5 oeufs durs</p>
    <p>300 g de champignons de Paris</p>
    <p>1 bouquet d'aneth (ou surgelé)</p>
    <p>sel fin, poivre</p>
    <p>60 g de beurre</p>
    <p>Pour accompagner :</p>
    <p>200 g de beurre fondu chaud</p>
    <p>quartiers de citron</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    La pâte : Diluez la levure dans un peu de lait tiède. Mettez la farine tamisée en fontaine dans une jatte. Ajoutez le reste de lait tiède dans la levure. Versez au centre de la farine et travaillez la pâte a la main en y ajoutant sel et sucre.Pétrissez-la jusqu'à ce qu'elle soit souple et sans grumeaux. Ajoutez les jaunes d'oeufs, le beurre fondu. Pétrissez de nouveau.
    Farinez la boule de pâte. Couvrez-la d'un linge et laissez-la lever à l'abri des courants d'air(3h).LA FARCE : Faites cuire le saumon 8 à 10 min à la vapeur. Egouttez-le sur du papier absorbant.
    Laissez refroidir. Détaillez-le en filet. Faites cuire le riz à l'eau bouillante, salée 14min. Egouttez puis épongez-le soigneusement. Hachez grossièrement les champignons nettoyés. Mélangez-les au riz avec les oeufs cuits durs écrasés à la fourchette et l'aneth ciselé.Tassez bien la farce en y ajoutant le beurre en pommade. Assaisonnez de sel et de poivre.FINITIONS : Etalez la pâte au rouleau en forme de rectangle sur un torchon fariné. Déposez sur le bord le plus long la moitié de la farce, posez dessus le saumon. Recouvrez-le de farce au riz. Recouvrez avec la moitié de pâte en soudant avec avec un peu de jaune d'oeuf. Badigeonnez-le dessus de jaune d'oeuf.
    Glissez le koulibiak sur la plaque. Faites cuire a 160°C pendant 40 min. Servez sans attendre accompagne de beurre fondu chaud.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
