<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="83932">
  <titre>Curry de lotte et fruits de mer à l'ananas</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>400 g de crevette royales</p>
    <p>400 g de grosses noix de Saint-Jacques avec corail</p>
    <p>600 g de queue de lotte</p>
    <p>300 g d'oignons émincés</p>
    <p>1/2 ananas coupé en morceaux</p>
    <p>1/2 mangue coupée en morceaux</p>
    <p>20 cl de lait de coco</p>
    <p>2 yaourts brassés</p>
    <p>1 cuillère à soupe de curry</p>
    <p>4 cuillères à soupe d'huile (ou de beurre clarifié)</p>
    <p>6 brins de coriandre</p>
    <p>Sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans une poêle, faire fondre les oignons avec 1 cuillère à soupe d'huile, une vingtaine de minutes à feu doux.
    Pendant ce temps, plonger les crevettes (fraiches ou surgelées) dans un faitout d'eau bouillante salée, compter 5 minutes de cuisson à la reprise de l'ébullition.
    En même temps, faire sauter les noix de Saint-Jacques dans 1 cuillère à soupe d'huile, 1 minute sur chaque face à feu vif. Réserver.
    Débiter la lotte en bouchées, les faire sauter à leur tour dans 1 cuillère à soupe d'huile, 2 minutes à feu vif. Réserver.
    Égoutter les crevettes et les passer sous l'eau froide. Les décortiquer.
    Dans une cocotte, faire dorer quelques minutes dans 1 cuillère à soupe d'huile les morceaux d'ananas et de mangue. Ajouter le lait de coco, la fondue d'oignons, saler, poivrer, parsemer de curry et laisser mijoter 5 minutes à feu doux. 
    Ajouter ensuite les yaourts et mélanger encore. Baisser le feu autant que possible.
    Ajouter les crevettes, ainsi que les Saint-Jacques et la lotte, à la sauce au curry. Réchauffer quelques minutes, parsemer de coriandre et servir aussitôt, avec du riz par exemple.
    On peut tout-à-fait utiliser d'autres crustacés (par exemple, des queues de homard et de langoustes), ou d'autres poissons à condition qu'ils se tiennent bien à la cuisson.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
