<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="66748">
  <titre>Quinoa by Zakoo44</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>250 g de quinoa blanc</p>
    <p>2 poivrons (1 rouge et 1 vert)</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>1 carotte</p>
    <p>250 g de pois chiches (trempage 12 h)</p>
    <p>100 g de pruneaux secs</p>
    <p>100 g de raisins secs</p>
    <p>2 cubes de bouillon de légumes bio</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>le zeste d'un combava ou à défaut de citron vert non traité</p>
    <p>1 cuillère à café de gingembre frais</p>
    <p>1 cuillère à soupe de ras-el-hanout ou à défaut de curry</p>
    <p>sésame complet bio</p>
    <p>fleur de sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire cuire les pois chiches pendant 45 min dans 3 fois leur volume d'eau. Saler pendant le dernier quart de cuisson.
    Dans une cocotte en fonte, faire revenir les poivrons finement émincés puis la carotte, l'oignon et l'ail pendant 10 min.
    Ajouter le ras-el-hanout et faire cuire 5 min. Saler un peu en fin de cuisson.
    Dans une casserole, verser le quinoa dans 3 fois son volume d'eau et le cube de bouillon de légumes bio.
    Cuire 15 minutes à feu très doux.
    Saler durant le dernier tiers de cuisson. Retirer du feu.
    Faire tremper les raisins dans un bol rempli d'eau chaude quelques minutes pour les faire gonfler.
    Retirer les noyaux des pruneaux.
    Ajouter aux légumes le quinoa, les pois chiches, les raisins, les pruneaux, le gingembre râpé et le zeste de combava et le sésame !
    Servir chaud, tiède ou froid !
    De manière générale, les légumes secs (quinoa, pois chiches, haricots...) se salent dans le dernier quart de cuisson pour ne pas faire durcir l'enveloppe...
    Le quinoa doit être cuit à feu très doux pour qu'il n'explose pas.
    Une très bonne recette pour faire découvrir le quinoa ! ;-)
  ]]>
  </preparation>
</recette>
