<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="30278">
  <titre>Croquettes de viande sauce moutarde</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour les croquettes :</p>
    <p>400 g de viande de boeuf hachée</p>
    <p>2 belles échalotes</p>
    <p>16 tiges de persil plat</p>
    <p>4 belles tranches de pain rassis</p>
    <p>un peu de lait</p>
    <p>chapelure</p>
    <p>Pour la sauce :</p>
    <p>2 cuillères à soupe de moutarde</p>
    <p>4 cuillères à soupe de crème fraîche épaisse</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Oter la croûte des tranches de pain. Mettre la mie de pain restant dans un saladier, les mouiller avec un peu de lait, laisser reposer.
    Eplucher les échalotes, rincer et effeuiller le persil. Hacher (pas trop fin si possible) ensemble les échalotes et le persil.
    Presser les tranches de pain pour en extraire le lait (on peut utiliser un tamis). 
    Mélanger ensemble la viande, le pain et le mélange persil + échalotes. Laisser reposer au frais pendant 1h si possible.
    Juste avant de servir, faire chauffer une poêle antiadhésive avec un peu d'huile. Préparer des boulettes avec le mélange, les passer à la chapelure et les mettre dans l'huile bien chaude. Ces boulettes se font normalement bien saisies et un peu saignantes au milieu. Pour cela, les cuire trois minutes par face à feu soutenu. 
    Sortir les boulettes de la poêle, les placer sur un papier absorbant et jeter l'huile restant dans la poêle.
    Saler et poivrer les boulettes hors du feu.
    Replacer la poêle sur feu doux, verser rapidement dedans la moutarde, puis la crème fraîche. Remuer en déglaçant le fond de la poêle quelques instants. Quand la sauce est chaude, la verser tout de suite dans une saucière - cette sauce n'a pas besoin de cuire.
    Servir les croquettes avec la sauce, accompagnées de riz blanc.
    On peut mettre moins d'échalotes et plus de persil, par contre ces deux ingrédients sont indispensables, ainsi que la sauce moutarde: c'est l'asociation de ces trois ingrédients qui donne un goût particulier aux croquettes. un Cahors ou un Madiran
  ]]>
  </preparation>
</recette>
