<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="84023">
  <titre>Wok de nouilles sautées aux gambas et épinards</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>400 g de gambas crues fraîches(ou décongelées)</p>
    <p>200 g de calamars ou encornets</p>
    <p>400 g de nouilles chinoises aux oeufs</p>
    <p>300 g d'épinards frais</p>
    <p>100 g de pousses de soja</p>
    <p>1 carotte</p>
    <p>30 g de champignons noirs déshydratés</p>
    <p>2 cuillères à soupe de sauce de soja</p>
    <p>6 cuillères à soupe d'huile de tournesol</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>1 morceau de gingembre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Hydratez les champignons dans un bol d'eau chaude.
    Faites cuire les nouilles dans de l'eau bouillante additionnée à 1 cuillère à soupe d'huile pendant 3 min, puis rincez-les sous l'eau froide.
    Décongelez les gambas et décortiquez-les.
    Découpez les calamars comme vous le souhaitez.
    Faites chauffez le Wok.
    Découpez la carotte en julienne, émincez les champignons hydratés et coupez en grosses lanières les épinards rincés.
    Faites revenir dans le Wok, la moitié du morceau de gingembre émincé et une des gousses d'ail émincé.
    Puis ajoutez gambas, calmars, champignons, pousses de soja, carotte & les épinards. Remuez pendant 3 min. Puis réservez.
    Sans rincer le Wok, mettez la moitié des nouilles et faites-les sauter avec 2 cuillères à soupe d'huile de tournesol puis ajouter la moitié de la garniture que vous avez réservez et bien mélangez avec une cuillère à soupe de sauce soja.
    Chauffez pendant trois minutes sans arrêter de remuer puis sortir du Wok. Ensuite faites revenir la deuxième partie du gingembre et la deuxième gousse d'ail, puis ajoutez la deuxième partie des nouilles et faites exactement comme avec les autres nouilles.
    Puis mettez la totalité du plat dans le Wok pour garder au chaud.
    Les gambas crues décongelées peuvent être décortiquées facilement.300 g d'épinards paraissent beaucoup mais pendant la cuisson, ils perdent beaucoup de volume.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
