<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="32265">
  <titre>Îles flottantes sur lit de fruits frais</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la crème anglaise :</p>
    <p>500 ml de lait</p>
    <p>2 cuillerées à café d'extrait de vanille</p>
    <p>50 g de sucre semoule</p>
    <p>1/2 sachet de sucre vanillé</p>
    <p>4 jaunes d'oeufs</p>
    <p>1 cuillerée à soupe de farine</p>
    <p>Pour les îles :</p>
    <p>4 blancs d'oeufs</p>
    <p>1 cuillerée à soupe de sucre impalpable</p>
    <p>1/2 sachet de sucre vanillé</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    La crème anglaise : 
    Faire bouillir le lait doucement avec l'extrait de vanille. 
    Pendant ce temps, battre les jaunes d'oeufs avec le sucre semoule, le sucre vanillé et la farine. Il est important de battre rapidement car les oeufs risquent de cuire au contact du sucre. 
    Verser délicatement le lait bouillant sur les oeufs battus en continuant de mélanger. 
    Remettre sur le feu très doux et continuer de remuer jusqu'à ce que la crème prenne. 
    Les îles flottantes : 
    Faire bouillir de l'eau (ou du lait) légèrement sucrée. 
    Battre en neige très serré les blancs d'oeufs avec le sucre impalpable et le sucre vanillé. 
    Les poser soit en boules individuelles, soit en une pièce, dans l'eau bouillante et attendre la "cuisson" qui dure quelques petites minutes. 
    Retirer les îles de l'eau, les égoutter sur du papier absorbant et laisser refroidir. 
    Présenter les îles flottantes sur un lit de crème anglaise dans des coupelles individuelles ou dans un grand plat. 
    Suivant les saisons, sélectionner les fruits dans le fond des plats (fraises, pommes, poires, cerises...) après les avoir coupés en petits dés et arrosés de jus de citron pour éviter qu'ils noircissent.
    Très simple et rapide... et les ingrédients se trouvent bien souvent dans le frigo. clairette de dié
  ]]>
  </preparation>
</recette>
