<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="85176">
  <titre>Saumon au fenouil en croûte</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>450 g de filets de saumon bien préparés- le jus de 1 citron + le zeste- 1 bulbe de fenouil émincé- la mie de 2 tranches de pain- 3 cuillères à soupe d'aneth ciselée- 350 g de pâte feuilletée - 4 tranches de jambon de parme- 1 jaune d'œuf- sel, poivre du moulin</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four a 210°C [thermostat 7]. 
    Arroser les filets de saumon de jus de citron. 
    Mixer finement le fenouil et la mie de pain, puis les mélanger à l'aneth et au zeste de citron.
    Saler et poivrer.
    Ensuite, étaler la pâte feuilletée en une bande de 25 centimètres de long sur 5 centimètres de large et la couper en deux.
    Déposer la moitié de la pâte sur une plaque à four, garnie d'une feuille de papier sulfurisé. 
    La recouvrir de 2 tranches de jambon, en réservant une marge de pâte sur les bords.
    Étaler le mélange à base d'aneth sur le jambon puis déposer les filets de saumon.
    Recouvrir de 2 tranches de jambon puis du reste de pâte feuilletée.
    Souder les bords de pâte en les pressant l'un contre l'autre du bout de vos doigts, légèrement mouillés.
    De la pointe d'un couteau, dessiner des encoches sur les côtés de cette pâte. 
    Pour obtenir une croûte bien dorée, battre le jaune d'œuf avec 1 cuillère à soupe d'eau, et en badigeonner la pâte.
    Placer la plaque au four à mi-hauteur. 
    Après 20 min de cuisson, abaisser la température a 180°C [thermostat 6] et poursuivre la cuisson pendant 30 min.
    Sortir le plat du four et le laisser reposer pendant 5 min avant de le découper.
    Servir ce saumon en croûte parsemé d'aneth, et accompagné de quelques bouquets de mâche.Peut se préparer a l'avance; dans ce cas, mettre le jaune d'œuf au dernier moment et cuire a la dernière minute.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
