<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="53273">
  <titre>Tourte sole, crevettes, champignons</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 rouleau de pâte brisée</p>
    <p>1 rouleau de pâte feuilletée</p>
    <p>4 à 5 filets de sole (surgelés à dégeler avant ou frais)</p>
    <p>100 g de petites crevettes roses</p>
    <p>250 g de champignons</p>
    <p>4 oeufs (3 entiers et 1 jaune)</p>
    <p>25 cl de crème fraîche épaisse</p>
    <p>2 échalotes</p>
    <p>sel, poivre, muscade</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).
    Dans un plat à tarte (j'utilise un  moule à manquer, plus pratique car plus profond), disposer la pate brisée.
    Dans un saladier, battre les 3 oeufs entiers et y mélanger la crème fraîche.
    Découper les champignons en lamelles, émincer les échalotes et couper les filets de sole en morceaux.
    Insérer le tout au mélange oeuf crème.
    Ajouter les crevettes.
    Saler, poivrer et mettre la muscade (ne pas hésiter sur les condiments).
    Vous pouvez également ajouter à votre guise toutes autres herbes ou épices selon vos goûts.
    Verser ce mélange sur la pâte brisée.
    Déposer la pâte feuilletée sur le dessus et la découper aux dimensions du plat.
    Je fais généralement un petit feuilleté avec des raisins secs ou du chocolat avec la pâte qu'il reste.
    Revenons à notre tourte...
    Une fois le disque de pâte feuilletée sur l'ensemble, à l'aide du dernier jaune d'oeufs, bien le souder à la pâte brisée (qui doit bien remonter sur les bords).
    Dorer l'ensemble avec le jaune.
    Ne pas oublier de faire de petites entailles dans la pâte feuilletée pour lui éviter de gonfler.
    Enfourner pour 35 minutes de cuisson.
    Servir chaud, accompagné d'une salade par exemple.
    Aussi surprenant cela puisse paraître, rien n'est cuit à l'avance, la cuisson se fait intégralement dans le four.
    Bon appétit.
    Peut aussi être servi en entrée si plat pas trop consistant derrière.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
