<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="20822">
  <titre>Pithiviers : feuilleté à la crème d'amandes</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>400 g de pâte feuilletée en 2 carrés de 400 g</p>
    <p>2 oeufs + 2 jaunes d'oeufs</p>
    <p>17 cl de lait</p>
    <p>1/2 gousse de vanille</p>
    <p>50 g de sucre semoule</p>
    <p>16 g de Maïzena</p>
    <p>90 g de poudre d'amandes </p>
    <p>90 g de sucre glace</p>
    <p>90 g de beurre mou</p>
    <p>10 g de rhum</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Portez le lait à ébullition avec la gousse de vanille et la moitié du sucre semoule.
    Fouettez les jaunes d'oeufs avec le reste du sucre semoule et la Maïzena. Versez le lait bouillant en un mince filet sans cesser de remuer.
    Remettez à chauffer sur feu doux et laissez bouillir 1 minute puis laissez refroidir. Incorporez le rhum dans la crème pâtisserière tiède.
    Préparez la crème d'amandes en travaillant le beurre avec le sucre glace tamisé et la poudre d'amandes. Mixez le mélange en ajoutant 2 oeufs un par un en laissant la masse monter et blanchir.
    Incorporez la crème d'amandes à la crème pâtissière refroidie.
    Préchauffez le four à 240°C (thermostat 8).
    Aplatissez doucement au rouleau les deux carrés de feuilletage de façon à obtenir 2 carrés de 26 cm de côté et 3 mm d'épaisseur. 
    Posez une feuille de papier siliconé sur la plaque à pâtisserie du four et posez-y un des carrés de feuilletage. Faites une marque avec un cercle de 22 cm, faites une deuxième marque avec un cercle 18 cm puis dorez à l'oeuf l'espace entre les deux cercles. 
    Déposez la crème d'amandes au centre sur une épaisseur de 2 cm environ et recouvrez avec le deuxième carré de feuilletage puis appuyez du bout des doigts de manière a bien souder les deux épaisseurs de feuilletage. 
    Décorez le tour de la pâte à l'aide de la pointe du couteau, dorez à l'oeuf puis enfournez pour 4 minutes de cuisson à 240°C (thermostat 8) puis baissez le four à 200°C (thermostat 6-7) pendant 16 minutes puis à 180°C (thermostat 6) pendant 20 minutes. Soit 40 minutes de cuisson. 
  ]]>
  </preparation>
</recette>
