<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="28767">
  <titre>Rouleaux de chou à l'orientale de Nadine (4ème rencontre Marmiton)</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 chou frisé</p>
    <p>125 g de riz cru</p>
    <p>300 g de boeuf haché cru</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>2/3 pruneaux</p>
    <p>1 poignée d'amandes effilées</p>
    <p>1 pincée de chaque épice: curry, paprika, cannelle, poivre de Jamaïque (ou 4 épices), muscade</p>
    <p>une poignée de persil</p>
    <p>2 gousses de cardamome</p>
    <p>3 clous de girofle</p>
    <p>4 branches de thym</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'anis vert</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer le chou : 
    Le laver, séparer les feuilles, conserver le coeur. 
    Blanchir chaque partie du chou 1 mn dans de l'eau salée additionnée de bicarbonate, refroidir immédiatement à l'eau glacée. 
    Egoutter soigneusement. 
    Couper les feuilles en 2 en retirant la grosse nervure centrale. 
    Hacher le coeur du chou. 
    Faire cuire le riz "al dente" dans de l'eau bouillante salée additionnée d'anis vert (prendre du riz en sachet ou mettre l'anis dans une boule à thé). 
    Emincer l'ail et l'oignon et les faire revenir dans un filet d'huile d'olive, ajouter le coeur du chou émincé, puis les épices (sans la cardamome et les clous de girofle), laisser cuire 5 mn. 
    Hors du feu, ajouter les amandes effilées et les pruneaux dénoyautés et hachés. 
    Mélanger dans un grand saladier le riz, la préparation épicée aux oignons et la viande crue, saler et poivrer. 
    Déposer des tas de cette farce sur l'extrémité d'une demi-feuille de chou et rouler en cigare sans rabattre les bords. 
    Ranger ces rouleaux en les serrant dans un plat allant au four, couvrir d'eau ou d'un bouillon léger de boeuf, déposer ça et là les gousses de cardamome, les clous de girofle et les branches de thym. 
    Cuire à four doux (Th 5, 150°C) pendant 1h30 . Rajouter de l'eau si besoin. 
    Récupérer le jus de cuisson des rouleaux cuits, le placer dans une casserole, le détendre éventuellement avec de l'eau.
    Commentaire : servir en entrée chaude ou en amuse-gueule à l'apéritif. (j'en sais rien moi, z'êtes marrants!)
  ]]>
  </preparation>
</recette>
