<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="58424">
  <titre>Feuilleté au chèvre et basilic</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Une plaque de pâte feuilletée (de taille variable selon le diamètre voulu pour les feuilletés)</p>
    <p>2 tomates</p>
    <p>Du basilic frais</p>
    <p>Une bûche de fromage de chèvre</p>
    <p>Du pesto alla genovese (sauce basilic et parmesan, se trouve dans le commerce au rayon "sauce pour pâtes")</p>
    <p>De la moutarde</p>
    <p>Un oeuf</p>
    <p>Un filet d'huile d'olive</p>
    <p>Eventuellement des graines de pavot</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Se munir d'un emporte-pièce (ou eventuellement d'un verre rond) et decouper 8 cercles de pâte feuilletée.
    Les 4 premiers seront garnis et serviront de base, les 4 autres seront simplement posés sur le dessus afin de fermer les feuilletés.
    Dorer les 8 cercles de pâte (idéalement avec un pinceau) avec le jaune d'oeuf.
    Couper maintenant les tomates en dès et 8 fines tranches (environ un demi centimètre) de fromage de chèvre.
    Séparer 4 des 8 cercles de pâte afin de les garnir.
    Appliquer une fine pellicule de moutarde sur les 4 cercles de pâte puis y ajouter une épaisseur de pesto (1 cm environ), puis les dès de tomates (ne pas hésiter à mettre du volume) et enfin 2 tranches de fromage de chèvre.
    Rajouter soit du basilic frais et un filet d'huile d'olive soit directement un filet d'huile d'olive au basilic.
    Afin d'éviter tout débordement intempestif, il vaut mieux laisser deux bons centimètres d'écart entre les bords de la pâte et la garniture.
    Il n'y a plus qu'à fermer les feuilletés en posant les cercles de pâte restants sur les garnitures et en joignant les 2 parties avec les pouces (ne pas hésiter à appuyer fort, la dorure faisant office de "colle" et les petits creux ajoutant une touche esthétique).
    Eventuellement saupoudrer de graines de pavot.
    Enfourner à 180°C (thermostat 6) pendant environ 15 minutes.
    Il est préférable de les servir bien chauds accompagnés d'une bonne salade (nature de preférence).
    Bon appétit.
    Il est également possible de remplacer le basilic frais (et donc l'huile d'olive) par un filet d'huile d'olive au basilic.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
