<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="112707">
  <titre>Croustille de poulet au cumin (brick)</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>2 escalopes de poulet (compter 5 aiguillettes par personnes)</p>
    <p>1 poivron rouge (grillé)</p>
    <p>100g de feta </p>
    <p>50g de pignons</p>
    <p>Huile d'olive</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>4 pincées de cumin en poudre</p>
    <p>1 pincée d'ail semoule</p>
    <p>20 pics en bois type cure-dentpour la sauce (facultatif):</p>
    <p>1 yaourt bulgare et 1 petit suisse OU équivalent crème fraîche</p>
    <p>4 cuillères à café de menthe ciselée</p>
    <p>1 pincée d'Ail semoule</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    BRICK DE POULET CUMIN :
    1 : Préparation des ingrédients
    Faîtes griller les poivrons entiers sous le grill du four, jusqu'à ce que la peau noircisse; laissez refroidir ; peler le poivron , l'émincer en fines lanières, ajouter sel, ail et huile d'olive. Réservez.
    détaillez le poulet en petites aiguillettes; saleez, poivrez; faîtes cuire dans une poêle (environ 10 minutes) avec une cuillère à soupe d'huile d'olive; à la fin de la cuisson, saupoudrez de cumin.  Réservez.
    émiettez la feta.
    faites griller les pignons à sec dans une poêle.
    2/ Façonnage des bricks :
    couper chaque feuille de brick en deux.
    au milieu de chaque demi-sphère, placez l'une contre l'autre une aiguillette de poulet et une lanière de poivron; ajoutez la feta émiettée, quelques pignons grillés.
    pliez la feuille en deux sur les ingrédients, puis enroulez et rabattez les deux bords du rouleau en maintenant les extrémités avec deux pics en bois.
    3/ Cuisson :
    Dans une poêle légèrement huilée, faîtes dorer à feu moyen les rouleaux de brick , en enlevant les pics une fois que la cuisson commence à "fixer" la feuille.SAUCE YAOURT/MENTHE
    mélanger tous les ingrédients, fouetter à la fourchette. Servir très frais.
    Servez les Croustilles de poulet tièdes; idéales à manger avec les doigts, en trempant dans la sauce. 
    Ou avec une salade.Servez les croustilles de poulet tièdes, idéales à manger avec les doigts, en trempant dans la sauce. Ou avec une salade.
    Astuces : Vous pouvez préparer les poivrons la veille, après cuisson, les enfermer dans du papier alu qui fera étuve et les rendra ainsi fondants et faciles à éplucher!Ne mettez pas trop de "jus" ou huile" dans la croustille, au risque de la détremper et de la percer.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
