<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="16605">
  <titre>Pâté végétal tricolore</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la couche de tomates :</p>
    <p>500 g de tomates</p>
    <p>1/2 oignon haché</p>
    <p>1 cuillère à soupe de beurre</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>1/2 paquet de basilic décongelé (15g) ou 1 poignée de feuilles de basilic frais</p>
    <p>1 gousse d'ail pressée</p>
    <p>1/2 cuillère à café de sel</p>
    <p>1/4 cuillère à café de poivre de Cayenne</p>
    <p>Pour la couche de pois :</p>
    <p>500 g de petits pois frais</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>1/2 cuillère à café de sel </p>
    <p>1/4 cuillère à café de poivre de Cayenne</p>
    <p>Pour la couche de brocolis :</p>
    <p>300 g de brocolis frais</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>1/2 cuillère à café de sel</p>
    <p>1/4 cuillère à café de poivre de Cayenne</p>
    <p>Pour la couche de carottes :</p>
    <p>500 g de carottes</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>1 gousse d'ail pressée</p>
    <p>1/2 cuillère à café de sel</p>
    <p>1/2 cuillère à café de poivre de Cayennne</p>
    <p>Pour la couche de fromage :</p>
    <p>50 g de fromage de brebis (feta)</p>
    <p>100 g de fromage de type 'Philadelphia', ou autre fromage crémeux selon votre goût (tartare, kiri, voire chèvre frais)Pour la garniture :</p>
    <p>olives noires dénoyautées et herbes fraîches</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    C'est long à lire mais en fait c'est toujours la même chose qui revient...
    Mettre le four sur 225 degrés avec un plat rempli d'eau, dans le bas du four. Mettre du papier de cuisson dans une forme rectangulaire de 2 litres (pour la facilité, mettre un papier recouvrant le fond et les petits côtés et un deuxième pour le fond et les grands côtés).Tomates : blanchir les tomates 1 mn dans l'eau bouillante, les égoutter et les refoirdir dans de l'eau froide. Les couper dans le milieu et les épépiner. Les mixer en une fine sauce. Hacher les oignons et les frire dans le beurre jusqu'à ce qu'ils soient transparents. Ajouter la sauce tomate et laisser frémir 40 mn. (jusqu'à ce que la plupart du liquide se soit évaporé). Laisser refroidir et y mélanger les oeufs et les épices.
    Pois : cuire les petits pois 3 min. Les rincer à l'eau froide dans une passoire. Laisser égoutter. Mixer et ajouter les oeufs et les épices.
    Broccolis : couper les broccolis en petits bouquets et les cuire jusqu'à ce qu'ils soient tendres (5-10 mn.). Rincer à l'eau froide. Presser à la main pour enlever le liquide. Mixer avec les oeufs et les épices.
    Carottes : éplucher et couper les carottes en petits morceaux. Cuire +/- 10 min. Egoutter et bien sécher dans un essuie. Mixer avec les oeufs et les épices.
    Fromages : mixer les deux fromages en une crème ferme.
    Mettre dans la forme: commencer par la couche de broccoli, puis carottes, fromage, pois et finalement tomates. La forme doit être remplie jusqu'aux bords.
    Mettre au four, au bain-marie et cuire 1 1/2 heure. Mettre une double feuille sur le pâté après un petit moment afin qu'il ne prenne pas trop de couleurs.
    Retirer du four et laisser refroidir. Mettre au réfrigérateur au moins pendant toute une nuit avant de le servir.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
