<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="68816">
  <titre>Papillotes de daurade (sans matière grasse !)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>4 beaux filets de daurade bien frais</p>
    <p>4 oignons</p>
    <p>16 petits oignons sauciers</p>
    <p>4 belles tomates</p>
    <p>12 champignons de Paris frais assez gros</p>
    <p>4 carottes</p>
    <p>3 poireaux</p>
    <p>4 feuilles de laurier (ou de sauge, selon les goûts)</p>
    <p>4 branches de thym</p>
    <p>1 citron</p>
    <p>sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Au préalable il faut blanchir les poireaux : mettez de l'eau salée à chauffer dans un fait-tout ou une grande casserole.
    Pendant ce temps, nettoyez les poireaux, coupez les feuilles et l'extrémité inférieure, puis découpez les blancs en rondelles.
    Jetez les rondelles dans l'eau bouillante et faites cuire une vingtaine de minutes.
    A l'issue de la cuisson les poireaux sont très fondants et ont pris une couleur vert pâle.
    A ce moment là, égouttez et réservez dans une assiette.
    Préchauffez le four à 180°C (thermostat 6).
    Réalisez les papillotes : découpez 4 feuilles de papier aluminium assez longues (environ 60 cm).
    Pliez-les en deux afin de faire une double épaisseur pour que les papillotes soient assez solides.
    Réalisez 4 barquettes rectangulaires avec les feuilles d'alu en remontant les 4 bords. Déposez les barquettes dans le plat à four.
    Pour chaque barquette :
    Pelez 1 oignon et coupez-le en tous petits morceaux.
    Tapissez le fond de la papillote avec ces petits morceaux d'oignon.
    Salez légèrement.
    Lavez et coupez 1 tomate en tous petits dés, que vous déposerez sur les dés d'oignon.
    Lavez et brossez 3 champignons, coupez-les en fines lamelles et déposez-les sur la tomate.
    Il faut bien répartir les légumes pour qu'ils occupent toute la place dans la papillote.
    Lavez et pelez 1 carotte, puis coupez-la en rondelles qui seront déposées sur les champignons.
    Salez légèrement.
    Ajoutez du poireau (environ un quart de la quantité préparée).
    Déposez le filet de daurade par dessus les couches de légumes, et posez une feuille de laurier dessus.
    Découpez une belle tranche de citron et déposez-la sur la feuille de laurier.
    Ajoutez une branche de thym dans la papillote à côté du poisson.
    Salez une dernière fois.
    Repliez les papillotes afin qu'elles soient bien fermées, serrez si nécessaire, ce ne sera que meilleur.
    Enfournez, et laissez cuire environ 35 minutes, à ce moment là, ouvrez les papillotes pour vérifier l'avancement de la cuisson (cela dépend des fours), et si elles ne paraissent pas complètement cuites laissez 10 minutes supplémentaires.
    Servez directement les papillotes dans les assiettes mais ouvrez-les un peu avant pour éviter que vos convives ne se brûlent.
    Pour tous ceux qui surveillent leur ligne : la daurade est un poisson très très pauvre en calories, alors autant en profiter pour se faire plaisir !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
