<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="219763">
  <titre>Poivrons farçis de ma Grand-Mère</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>4 gros poivrons</p>
    <p>500 g de talon de jambon</p>
    <p>4 oignons</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>1 botte de persil</p>
    <p>2 œufs</p>
    <p>100 g de chapelure</p>
    <p>20 cl de lait</p>
    <p>1 petite boite de double concentré de tomates</p>
    <p>1/2 litre de vin blanc sec</p>
    <p>1 verre d'eau</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Laver les poivrons. Pratiquer une ouverture au niveau du pédoncule (pas trop large, juste pour pouvoir y passer une cuillère à soupe). Enlever les parties blanches et les pépins du poivron sans percer la chair ni la peau.
    Préparation de la farce :
    Émincer les oignons. Hacher l'ail. Découper le talon de jambon en petits dés. Dans une poêle, faire revenir les oignons et l'ail dans un peu d'huile d'olive. Une fois bien blonds, ajouter les dés de jambon et le persil ciselé. Faire revenir à feu vif encore quelques minutes. Réserver hors du feu.
    Une fois tout cela refroidi, mélanger dans un bol la chapelure et le lait. Ajouter ce mélange à la préparation précédente. Casser les œufs et les ajouter également en mélangeant énergiquement pour obtenir quelque chose d'homogène. Assaisonner.
    Farcir les poivrons avec cette préparation.
    Dans une casserole, faire bouillir le vin blanc avec un verre d'eau. Lorsque le mélange bout, ajouter le concentré de tomates. Remuer. Saler, poivrer. Laisser bouillir encore une dizaine de minutes.
    Dans un plat à bords hauts allant au four, disposer les poivrons sans les serrer (il faut pouvoir les retourner régulièrement). S'il reste de la farce, la mettre entre les poivrons.
    Mouiller jusqu'en haut du plat avec le mélange tomate / vin blanc.
    Mettre au four préchauffé à 180°C à mi-hauteur pendant 1h 30 environ. Surveiller régulièrement la cuisson ; quand le haut du poivron commence à noircir, faire 1/4 de tour et arroser.
    Servir chaud, un poivron par personne, avec du jus.C'est très bon avec des spatzles en accompagnement, et une touche de crème fraiche épaisse dans le jus.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
