<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="80646">
  <titre>Filet mignon de porc moutarde et bière</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 filet mignon de porc (environ 400 g)</p>
    <p>3 cuillères à soupe bombées de moutarde à l'ancienne</p>
    <p>3 cuillères à soupe bombées de moutarde fine</p>
    <p>1 échalote</p>
    <p>1 petit oignon jaune</p>
    <p>10 cl de bière blanche</p>
    <p>1/2 cube de bouillon de boeuf, ou 2 cuillères à café de fond de veau déshydraté</p>
    <p>poivre (pas de sel!!)</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>1 pomme granny ou bien acide (facultatif)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Débarrassez le filet de ses nerfs et déchets éventuels. Poivrez-le généreusement.
    Dans une cocotte ou une casserole à fond épais, faites chauffer l'huile et saisissez le filet mignon sur chaque face pour lui apporter une coloration régulière. 
    Ajoutez l'échalote et l'oignon finement émincés de part et d'autre de la viande. Laissez fondre oignon et échalote pendant 5 à 10 min sur feu très doux, sans cesser de retourner le filet de temps à autre.
    Ajoutez la moutarde et mélangez le tout à feu doux. 
    Versez ensuite la bière et le 1/2 cube émietté (ou le fond de veau). Couvrez. 
    Ajoutez éventuellement la pomme Granny épluchée et coupée en morceaux réguliers. 
    Faites mijoter sur feu doux pendant une vingtaine de minutes en retournant à mi-cuisson.
    Veillez à surveiller le dessous de la viande: la moutarde pourrait accrocher le fond de la cocotte. 
    Vérifiez la cuisson de la viande avec la lame d'un couteau: elle doit être bien chaude au coeur du filet.
    Si le filet mignon fait plus de 400 g, la cuisson pourrait certainement se prolonger. Mon filet faisait 380 g et 20 min (après cuisson de l'oignon et l'échalote) ont suffit. Evitez de mettre du sel dans ce plat; la moutarde suffit en elle-même. Sinon, c'est une merveille accompagné de petites pommes de terre persillées et cuites au four :) Un petit vin rouge léger.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
