<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="38372">
  <titre>Crêpes farcies sauce bolognaise</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la bolognaise:</p>
    <p>700 g de viande finement hachée (2-3 fois chez le boucher)</p>
    <p>5 gros oignons</p>
    <p>4 carottes</p>
    <p>1 bouquet de persil</p>
    <p>1 bouquet de céleri</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>1 l de purée de tomates</p>
    <p>4 feuilles de laurier sec</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>huile ou graisse de porc</p>
    <p>Pour les crêpes:</p>
    <p>2 oeufs </p>
    <p>350 g de farine </p>
    <p>1 l de lait </p>
    <p>50 g de beurre fondu</p>
    <p>1/2 verre de bière </p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>Pour la béchamel:</p>
    <p>1 l de lait</p>
    <p>100 g de beurre</p>
    <p>150 g de farine</p>
    <p>1 cuillère à café rase de noix de muscade</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour la bolognaise:
    Emincer les carottes, les oignons, le céleri, l'ail et le persil. Le tout le plus finement possible. (moi je passe le tout au hachoir électrique! Plus rapide!).
    Mettre 2 grosses cuillerées de graisse dans la marmite et faire fondre.
    Rajouter le mélange de légumes hachés et faire rissoler ce dernier pendant 10 minutes. Rajouter de l'huile si nécessaire.
    Mettre la viande et rajouter de l'huile (5-6 cuillerées à soupe). Bien remuer sans arrêter afin de bien émietter la viande et d'éviter d'avoir de gros morceaux. 
    Continuer jusqu'à ce que toute la viande soit blanchâtre (10 minutes)
    Recouvrir le tout avec la purée de tomate et un peu d'eau si nécessaire. Saler, poivrer et rajouter les feuilles de laurier.
    Laisser mijoter a feu doux pendant 2 heures. Vérifier de temps en temps si le mélange n'est pas trop sec.
    Pour les crêpes:
    Mettre tous les ingrédients dans un récipient et mélanger au batteur électrique.
    Pour la béchamel:
    Faire chauffer le lait. Avant d'arriver à ébullition baisser complètement le feu. 
    Faire fondre le beurre à feu doux. Rajouter la farine et mélanger le tout au fouet.
    Rajouter petit a petit le lait tout en mélangeant bien le tout.
    Saler, poivrer et rajouter la noix de muscade.
    La béchamel est prête lorsque le mélange nappe une cuillère.
    Pour le tout:
    Faire préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).
    Prendre un plat d'à peu près 5cm de profondeur, 40 cm de long sur 25cm de large (ce sont juste les dimensions de mon plat) et le beurrer.
    Napper le fond avec la moitié de la béchamel.
    Farcir les crêpes avec une cuillère à soupe de bolognaise chacune en les roulant 
    Déposer les crêpes l'une à côté de l'autre dans la plat. N'ayez pas peur de les serrer un peu.
    Recouvrir du reste de béchamel. Napper le tout de 5-6 cuillères à soupe de sauce pour donner une coloration à la béchamel du dessus.
    Enfourner pendant 15 minutes.
    Servez chaud.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
