<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="168414">
  <titre>Filet mignon rôti aux épices du sud</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>2 beaux filets mignons</p>
    <p> </p>
    <p>Pour la croûte (les épices du chili con carne):</p>
    <p>1 cuillère à café de sel</p>
    <p>1/2 cuillère à café de poivre</p>
    <p>1 cuillère à café de poudre de piment doux</p>
    <p>1 cuillère de cumin</p>
    <p>1 cuillère à café de cannelle</p>
    <p>2 cuillères à café d'huile d'olive</p>
    <p>Pour le glaçage:</p>
    <p>125 ml de sucre roux</p>
    <p>2 gousses d'ail hachées, émincées ou pilées( à doser en fonction de votre tolérance, n'oubliez pas d'enlever le germe)</p>
    <p>1 cuillère à soupe de Tabasco</p>
    <p>Pour la salade:</p>
    <p>1 orange à chair ferme coupée en tranches assez fines coupées en deux (navel)</p>
    <p>2 poches de pousse d'épinard (mieux en vrac)</p>
    <p>1/4 de chou blanc, émincé</p>
    <p>1 poivron rouge, émincé</p>
    <p>2 beaux avocats coupés en deux puis en tranches fines.</p>
    <p>Vous pouvez ajouter des pignons, des graines de courge ou des raisins (frais ou secs).</p>
    <p>Pour la vinaigrette:</p>
    <p>3 cuillères à soupe de jus de citron vert</p>
    <p>1 cuillère à soupe jus d'orange</p>
    <p>1 cuillère à soupe de moutarde</p>
    <p>1 cuillère à café de poudre de curry</p>
    <p>Sel</p>
    <p>Poivre</p>
    <p>100 ml d'huile d'olive</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'eau</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    - Préchauffer le four à 180°- Préparer dans un bol le mélange pour la croûte.
    Préparer dans un deuxième bol le mélange pour le glaçage.
    -Préparer dans un troisième bol la vinaigrette.-Faites chauffer de l'huile dans un poêle à feu vif.- Dégraisser le filet mignon si besoin
    Couvrir le filet le mignon avec le contenu du premier bol.
    Saisir le filet mignon dans la poêle 2 min de chaque côté.(Vous pouvez laisser reposer le filet mignon si vous avez des invités)-Préparer la salade20 minutes avant de passer à table, couvrir le filet avec le contenu du deuxième bol et le mettre au four. Comme c'est assez relevé prévoir un vin pas trop fort en bouche comme le Saint Nicolas de Bourgueuil
  ]]>
  </preparation>
</recette>
