<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="105835">
  <titre>Millefeuille Chocolat Café</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>pour les étages :</p>
    <p>1 carré de pate feuilleté</p>
    <p>Sucre glacepour la mousse au chocolat :</p>
    <p>165g de chocolat</p>
    <p>150g de lait</p>
    <p>1,5 feuille de gélatine</p>
    <p>300g de créme liquidepour la mousse au café :</p>
    <p>1 tasse de café</p>
    <p>1 feuille de gélatine</p>
    <p>200g de créme liquide</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    1er temps :Etalez la pâte feuilleté en la recouvrant de sucre glace (ne pas hésitez sur le sucre c'est ce qui va donnez le côter croustillant)
    Découper à la forme souhaitez les étages (comptez environ 4 étages par personnes)
    Mettre les étages entre deux feuilles de papier cuisson sur une plaque de four et laissez saichez à l'air libre pendant une nuit.2eme temps :
    Le lendemain matin préparer les deux mousses.
    Mettre 1,5 feuille de gélatine dans une tasse d'eau froide.
    Pendant ce temps faite chauffer le lait, mettre le chocolat dans un saladier.
    Montez la créme liquide.
    Une fois le lait chaud y incorporer la gélatine bien égouté et le déverser sur le chocolat remuez bien.
    Incorporez 1/3 de la créme liquide monter a la préparation au chocolat et remuer au fouet finir par les 2/3 de créme en remuant avec une spatule.
    Une fois toute la créme incorporé et que la préparation soit lisse couvrir avec un film alimentaire à couvert et l'entreposer environ 3h au réfrigérateur.
    Faire de même avec le café.3éme temps :
    Faire cuire pendant 10 min les étages entre deux plaques dans un four préchaufé à 210°c.4éme temps :
    Le dressage, rien de plus simple mettre les mousses dans une poche réciproque.
    Mettre un point de mousse sur une assiéte y déposer le premier étage en faissant attention a pas le casser y répartir de la mousse dessus. Ainsi de suite.Pour ma part je fais une alternance de chocolat et de café et je finis par un bon étage de chocolat que je couvre par un morceau de nougatine (recette prise sur le site).
  ]]>
  </preparation>
</recette>
