<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="83443">
  <titre>Parmentier de poivrons et feta</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 kg de pommes de terre</p>
    <p>6 poivrons rouges</p>
    <p>400 g de fêta</p>
    <p>3 gousses d'ail</p>
    <p>4 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>une noix de beurre</p>
    <p>herbes de Provence</p>
    <p>Sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pelez vos pommes de terre et faites les cuire dans un autocuiseur 20 minutes après déclenchement de la soupape. 
    Pendant leur cuisson, lavez les poivrons et retirer grossièrement le pédoncule de façon à garder la partie la plus tendre. Coupez-lez en petits dés.
    Épluchez les gousses d'ail et coupez les en petits morceaux en pensant à retirer le germe.
    Dans une poêle anti-adhésive, faites revenir à feux doux (sinon ça deviendra de la purée) les poivrons et l'ail avec une cuillère à soupe d'huile d'olive et faire réduire jusqu'à ce qu'il vous reste l'équivalent de 2 cuillère à soupe de jus. Salez, poivrez et ajoutez les herbes de Provence à votre convenance.
    Pendant cette cuisson, vos pommes de terre vont pouvoir devenir purée. Le mieux est de le faire dans un moulin à légumes pour ne pas que la purée soit élastique. Ajoutez le sel et la noix de beurre.
    Couper la fêta en tranche de 2mm d'épaisseur.
    Mettez au fond d'un plat la préparation aux poivrons, recouvrez de fêta, poivrez et ajouter 3 cuillères d'huile d'olive sur le plat puis terminez par la purée.
    Mettez au four 15 minutes à 220°C (thermostat 7 ) puis 3 min au grill pour dorer.
    Si vous avez du sumac (épice libanaise) vous pouvez en rajouter sur les tranches de fêta.
    Le fait qu'il n'y ait presque plus d'eau dans la préparation aux poivrons est importante dans le sens où votre plat ne sera pas "aqueux" mais il doit en rester pour que le plat ne soit pas trop sec (à cause de la fêta).
  ]]>
  </preparation>
</recette>
