<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="112784">
  <titre>Délice Choco-Poires Croustillant Praliné</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le biscuit:</p>
    <p>-120g de poudre d'amandes</p>
    <p>-260g de sucre en poudre </p>
    <p>-30g de farine</p>
    <p>-2 blancs d'oeufs   </p>
    <p>-1 cc de cacao en poudre non sucréPour le croustillant praliné:</p>
    <p>-200g de pralinoise (tablette au rayon chocolat)</p>
    <p>-9 petits paquets de crèpes dentelles type "gavottes"</p>
    <p>-40g de pralin Pour la mousse au chocolat:</p>
    <p>-120g de chocolat noir</p>
    <p>-50g de beurre doux</p>
    <p>-20 cl de crème liquide</p>
    <p>-2 poires (fraiches pas trop mures ou bien au sirop)Pour la mousse de poire:</p>
    <p>-6 feuilles de gélatine</p>
    <p>-400g de purée de poires</p>
    <p>-2 blancs d'oeufs</p>
    <p>-130g de sucre</p>
    <p>-3cl d'eau (30g)</p>
    <p>-40cl de crème liquide</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Biscuit:
    Tamiser la farine, la moitié du sucre, la poudre d'amande et le cacao ensembles.
    Battre les blancs en neige et y ajouter le reste du sucre, battre encore quelques instants puis incorporer les ingrédients secs doucement.
    Cuire dans un moule a manquer beurrée et fariné 10min a 210°C.
    Démouler et laisser refroidir sur une grille.
    Croustillant praliné:
    Ecraser les crêpes dentelles a la main ou a l'aide d'un rouleau a pâtisserie, attention a ne pas en faire de la poudre mais seulement des brisures!
    Faire fondre doucement la pralinoise (bain marie ou micro onde a faible puissance), laisser tiédir puis ajouter les brisures de crêpes dentelles et le pralin.
    Utiliser tout de suite, tant que la pâte est bien molle.
    Mousse au chocolat:
    Faire fondre ensemble le chocolat et le beurre.
    Monter la crème en chantilly.
    Mélanger doucement a la spatule.
    Mousse de poires:
    Faire ramollir la gelatine dans de l'eau froide.
    Réchauffer la purée de poires et y ajouter la gélatine égouttée (attention a ne pas trop chauffer et a ne pas dessécher surtout!).
    Laisser refroidir a température ambiante.
    Battre les blancs en neige, chauffer le sucre avec l'eau a 120°C et verser le sucre sur les blancs en fouettant vite pour refroidir.
    Monter la crème en chantilly.
    Mélanger la "meringue" avec la purée de poires puis ajouter la crème fouettée doucement mais bien de manière bien homogène.
    Montage:
    Disposer le biscuit dans un cercle a pâtisserie garni de rhodoide posé sur une plaque a pâtisserie...
    ou plus simplement dans un moule à bords amovibles garni de film alimentaire (pour faire coller le film au moule, il suffit de beurrer le moule avant).
    Etaller le croustillant praliné sur le biscuit.
    Bien attendre que ca ais bien refroidit.
    Disposer la mousse au chocolat dessus.
    Insérer des tranches de poires dans la mousse.
    Disposer la mousse de poire au dessus.
    Réfrigérer une nuit (environ 12h)
    Décorer selon envie avec du cacao en poudre par exemple et une poire tranchée...On pourra évidement battre les blancs en neige ensemble et les séparer en deux parts égales, tout comme la crème fouettée mais las ce seras 2/3 1/3. Attention, si vous utilisez des poires bien mûres le gâteau sera à consommer rapidement, ce qui ne devrait pas poser de problème.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
