<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="17113">
  <titre>Terrine de poulet aux noix et aux herbes</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>4 blancs de poulet</p>
    <p>250 g d'échine de porc désossée</p>
    <p>250 g de foies de volaille</p>
    <p>150 g de lard de poiotrine salé</p>
    <p>2 grande crépine de porc</p>
    <p>2 échalotes</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>50 g de cerneaux de noix</p>
    <p>10 cl de vin blanc sec</p>
    <p>4 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>1 botte de ciboulette</p>
    <p>1 bouquet de persil (plat de préférence)</p>
    <p>1 bouquet d'estragon</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Découpez chaque blanc de poulet en trois dans le sens de la longueur. Déposez-les dans un plat creux avec les herbes ciselées, le vin blanc et la moitié de l'hyuile d'olive. Salez, pouvrez et laissez mariner le temps de préparer le reste de la terrine.
    Hachez l'échine de porc, le lard et les foies de colaille. Pelez et hachez les échalotes et l'oignono. COncassez grossièrement les cerneaux de noix. Dans un saladier, déposez les viandes, les échalotes, l'oignon, les noix, les oeufs. Salez et poivrez.
    Mélangez à l'aide d'une fourchette. Retirez les blancs de poulet de la marinade. Réservez-la. Préchauffez le four à 180°C (thermostat 6).
    Rincez et essorez la crépine de porc. Tapissez la terrine avec la crépine en laissant dépasser un grand côté, puis remplissez-la en alternant les couches de blanc de poulet et les couches de farce. Rabatterz la crépine pour emprisonner le pâté. Arrosez avec la marinade.
    Posez la terrine dans un ban-marie chaud, enfournez et laissez cuire 1 h 30. Lorsque la surface de la terrine est bien dorée, recouvrez-la d'une feuille d'alu préalablement huilée. Laissez refroidir et gardez une nuit au frais avant de servir.
    Cette terrine sera encore meilleure préparée 48 h à l'avance.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
