<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="30595">
  <titre>Gaspacho au foie gras frais</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>400 g de foie gras frais, en 4 tranches de 100 g chacune</p>
    <p>800 g de tomates bien mûres</p>
    <p>1/2 concombre</p>
    <p>1 poivron rouge</p>
    <p>4 oignons nouveaux avec un peu de leur vert</p>
    <p>3 tranches de pain de mie</p>
    <p>2 tranches de pain de campagne</p>
    <p>3 cuillères à soupe d’huile d’olive</p>
    <p>2 cuillères à soupe de vinaigre de xeres</p>
    <p>quelques gouttes de jus de citron</p>
    <p>1 sucre</p>
    <p>3 gouttes de Tabasco</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>sel de Guérande</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Portez à ébullition une grande casserole d’eau. 
    Ôtez la croûte des tranches de pain de mie et recouvrez-les d’un peu d’eau froide. 
    Ébouillantez les tomates 10 sec, coupez-les en deux et épépinez-les. épluchez et épépinez le concombre. Lavez les oignons et coupez les tiges vertes. Epépinez le poivron, retirez les cloisons internes et découpez-le en morceaux. 
    Mettez tous ces ingrédients dans le mixeur. Ajoutez la mie de pain égouttée et mixez jusqu’à l’obtention d’une crème fluide. 
    Ajoutez le Tabasco, le sucre, l’huile et le vinaigre, quelques gouttes de jus de citron et 8 glaçons. Salez, poivrez, mixer de nouveau et entreposez 1 h au réfrigérateur minimum. 
    Au moment de servir, répartissez dans des assiettes creuses individuelles. Passez les tranches de pain de campagne au grill, les couper en deux. Réservez dans une assiette. 
    Sans matière grasse, faites dorer les 4 tranches de foie gras frais dans une poêle anti adhésive bien chaude. Poivrer, mais ne surtout pas saler. Il doit être bien doré, mais encore tendre et rosé à l’intérieur. 
    Les déposer sur chacune des tranches de pain grillé, et poser celles-ci comme une barque flottante sur le gaspacho frais, saupoudrer de quelques pincées de sel de Guérande et servir immédiatement. 
    Conseil : évitez de conserver le gaspacho plus de 24 h
    Délicieux pour les fins palets, ce plat pour devenir également une succulente entrée pour un repas plus gastronomique, mais moins économique!Le chaud/froid de ce plat est aussi souvent bien apprécié. Vin rouge (Moulin à Vent, cru du Beaujolais, de préférence)
  ]]>
  </preparation>
</recette>
