<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="229088">
  <titre>Tiramisu poire vanille</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 grande boîte de poires au sirop</p>
    <p>8 cookies ou 10 spéculoos (selon les goûts)</p>
    <p>250 g de mascarpone</p>
    <p>20 cl de crème liquide entière (attention très important)</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'extrait de vanille</p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé</p>
    <p>2 feuilles de gélatine</p>
    <p>5 cuillères à soupe de sucre en poudre</p>
    <p>3 cuillères à soupe de cacao en poudre amer</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire chauffer le sirop des poires, sans faire bouillir. Y ajouter 2 cuillères à soupe de sucre en poudre et 1 cuillère à soupe d'extrait de vanille.
    En parallèle, faire ramollir vos 2 feuilles de gélifiant dans un bol d'eau fraîche.Égoutter vos feuilles gélifiées. Hors du feu, déposer vos feuilles dans le sirop de poire et remuer jusqu'à ce que les feuilles soient intégralement dissoutes.Découpez vos poires en petits dés. Saupoudrez du sucre vanillé et d'une cuillère à soupe de sucre.
    Commencer à monter la première partie des verrines : 1 cuillère à soupe de sirop puis 2 grosses cuillères de poires vanillées puis de nouveau 1 cuillère à soupe de sirop.
    Laisser prendre au frais durant au moins 2 heures.
    Monter votre chantilly au batteur en plaçant votre crème liquide dans le bol (vous pouvez y ajouter une pincée de sel). Petite astuce pour faire prendre la chantilly, placer le fouet, la crème et le bol 15 minutes au congélateur avant de battre votre crème. Cela fonctionne à tous les coups !Quand votre chantilly est quasiment montée (compter bien 10 minutes) ajouter vos 250 g de mascarpone, 2 cuillères à soupe de sucre en poudre et 1 cuillère à soupe d'extrait de vanille. Battre de nouveau jusqu'à ce que le mélange soit bien ferme.
    Enfin, passer vos cookies (ou spéculoos) au mixeur quelques secondes.
    Dressage:
    Une fois les 2 heures de prise passées, déposer très uniformément une couche de mélange de crème sur la gelée de poire, puis une couche de cookies, pour terminer sur une dernière couche de crème. Attention, veiller à nettoyer votre verrine après chaque couche pour que le rendu soit sympa.
    Finir par saupoudrer de cacao amer.
    Pour la couleur, vous pouvez déposer une simple petite feuille de menthe sur le dessus, une framboise ou pour le rappel, une gousse de vanille.
    Vous pouvez déguster sans attendre mais le résultat est encore meilleur après 2 ou 3 heures supplémentaire au frais.
    Soyez heureux !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
