<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="229498">
  <titre>Cheesecake citron vert, sable speculoos, coulis de fraises (sans cuisson, ni gélatine)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>25 spéculoos</p>
    <p>80 g de beurre fondu</p>
    <p>500 g de fromage frais peu salé</p>
    <p>20 cl de crème fraîche entière</p>
    <p>2 citrons verts</p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé</p>
    <p>120 g de cassonade (sucre brun très fin, au goût caramélisé), à défaut de sucre glace</p>
    <p>1 barquette de fraises</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettre les biscuits dans un sachet congélation bien fermé. Les briser en tapant délicatement dessus à l'aide d'un rouleau à pâtisserie.
    Mettre le beurre fondé dans un bol, ajouter les brisures de biscuit et bien mélanger. Les brisures de biscuit doivent être bien imprégnées de beurre.
    Tapisser un plat à gâteaux, ou mieux, le fond d'un cercle à pâtisserie posé sur une assiette, du mélange aux brisures de biscuit.
    Bien tasser le sablé ainsi obtenu, avec le fond d'un verre, en pressant légèrement. Mettre au réfrigérateur, ou au congélateur si l'on est pressé.Laver à l'eau tiède et zester les deux citrons verts.Détendre doucement le fromage frais avec 100 g de sucre, le zeste de citron vert et le jus d'un citron vert et demi (réserver le demi citron vert et les 20 g de sucre restants pour le coulis de fraise).Battre la crème en chantilly ferme avec le sucre vanillé.Incorporer délicatement la chantilly, en plusieurs fois, dans l'appareil au fromage frais. Soulever doucement le mélange et ne pas fouetter pour éviter qu'il ne tombe, et/ou devienne trop liquide.
    Garnir le fond sablé avec la crème au citron vert, bien lisser le dessus. Mettre au frais pendant plusieurs heures.
    Lorsque je suis pressée, il m'arrive de le mettre une heure au congélateur, puis ensuite au réfrigérateur.
    Juste avant de servir, équeuter et couper les fraises en 2.Réserver quelques demi-fraises pour la décoration.
    Mixer le reste avec le jus du demi-citron vert restant, et les 20 g de sucre.
    Sortir le cheesecake du réfrigérateur, retirer le cas échéant le cercle à pâtisserie.
    Disposer les demi-fraises réservées sur le dessus, partie coupée en contact avec le gâteau.
    Servir le Cheesecake bien frais avec le coulis de fraises.Ce gâteau, bien que relativement riche comme tous les cheesecake, est beaucoup plus frais.
    Il ne nécessite pas de cuisson au four, se prépare beaucoup plus rapidement que son cousin américain.
    De plus, il convient aux végétariens, puisqu'il n'y a pas de gélatine (fabriquée à partir de peau et d'os de porc).
  ]]>
  </preparation>
</recette>
