<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="52010">
  <titre>Boulettes de viande à l'espagnole</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>200 g de viande de boeuf hachée</p>
    <p>200 g de chair à saucisse</p>
    <p>2 gousses d'ail hachées</p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>1/2 verre de vin blanc sec (10 cl)</p>
    <p>farine</p>
    <p>persil</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour la sauce caliente :
    un filet d'huile d'olive
    1 oignon de taille moyenne
    1,5 berlingot de coulis de tomate
    herbes de Provence
    1 pincée de sucre
    1 piment plus ou moins "piquant"...(facultatif)Préparation :La veille au soir (ou sinon 2h au moins de repos), mettre les 400g de viande (boeuf et chair à saucisse) dans un saladier.
    Ajouter l'ail haché, le persil, le vin blanc, l'oeuf entier.
    Pour l'étape suivante, attention à ceux qui n'aiment pas se salir les doigts... Il faut mélanger tout cela avec les mains (bien entendu propres) afin que tous ces ingrédients soient bien mélangés à la viande.
    La farine, sert à épaissir le mélange et donc la quantité est aléatoire, à vous de voir.
    Saler et poivrer et surtout même si c'est pas génial génial, goûter un tout petit peu du mélange pour contrôler l'assaisonnement.Réserver au réfrigérateur toute la nuit.
    Préparation des boulettes :Une fois le saladier sorti du réfrigérateur, bien fariner votre plan de travail et prendre une grosse poignée de viande dans les mains, préalablement farinées également. Faire ensuite avec cette viande des saucissons de taille moyenne et réguliers.
    Couper les saucissons en tronçons et avec de la farine dans les mains façonner des boulettes et les mettre à part.
    Reproduire cette étape avec la toute la quantité de viande.
    Dans une sauteuse, verser un filet d'huile d'olive et faire dorer les boulettes.
    Lorsque celles-ci sont juste dorées, les enlever et les placer sur du papier absorbant.
    Lorsqu'elles sont toutes dorées, commencer la sauce caliente !Verser un peu d'huile dans la sauteuse et mettre l'oignon émincé ainsi que des herbes.
    Lorsque les oignons sont translucides, rajouter le coulis de tomate et le sucre.
    Il permet de diminuer l'acidité liée à la tomate.
    Faire réduire à feu doux et assaisonner selon son choix.C'est là qu'elle prend forme: soit vous mettez le piment que vous voulez et là je ne répond plus de rien, soit vous pouvez vous en passer et c'est toujours aussi bon...
    Lorsque la sauce est prête, remettre les boulettes dans la sauteuse, couvrir et faire cuire les boulettes.
    Pour le temps de cuisson, l'Espagne a sa technique : goûtez !!!Servir avec des patatas fritas pour les gourmands et ceux qui n'ont pas peur des kilos.
    Sinon riz bland et haricots verts font très bien l'affaire !C'est le repas que j'ai fais à mes beaux-parents, et ils ont adoré...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
