<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="62356">
  <titre>Charlotte légère chocolat/orange</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>60 g (soit 12 carrés) de chocolat noir à pâtisser 60% ou 70%</p>
    <p>4 oranges</p>
    <p>4 cuillères à soupe rases de sucre en poudre</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>20 cl de crème liquide</p>
    <p>25 cl de lait</p>
    <p>4 feuilles de gélatine alimentaire</p>
    <p>1 cuillère à café de miel</p>
    <p>1/2 boule de pain tranché</p>
    <p>2 cuillères à soupe de sucre glace</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>quelques gouttes de vinaigre</p>
    <p>cacao en poudre dégraissé</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation du bavarois chocolat/orange :
    Mettre la brique de crème dans le congélateur et une jatte au frais. Récupérer le zeste d'1 des 4 oranges.
    Dans une casserole, faire chauffer le lait, les carrés de chocolat et le zeste d'orange. Remuer de temps en temps à la cuillère en bois pour s'assurer que le chocolat fond correctement. Aux premiers bouillons, couper le gaz et réserver.
    Séparer les blancs des jaunes d'oeufs. Réserver les blancs d'oeufs dans une jatte. Dans une autre jatte, mélanger les jaunes d'oeufs avec le sucre jusqu'à ce que le mélange blanchisse. 
    Verser dans le mélange jaunes d'oeufs/sucre le lait chocolaté et mélanger. Remettre le tout dans la casserole sur feu doux et ne pas cesser de remuer à la cuillère en bois jusqu'à l'épaississement de la crème. Veiller à ne pas faire bouillir le mélange. Quand la crème est prête, réserver.
    Pendant que la crème refroidit, faire tremper les feuilles de gélatine dans de l'eau froide (environ 10 minutes). Faire monter les blancs avec une pincée de sel et quelques gouttes de vinaigre. Mettre au frais.
    Faire monter la crème en chantilly dans la jatte froide. Pour accélérer sa montée, placer cette jatte dans une autre qui contient de l'eau glacée. Quand la crème a bien monté, ajouter le sucre glace et battre encore un peu.
    Mélanger la gélatine dans la casserole de crème au chocolat.
    Incorporer délicatement les blancs et la crème chantilly. Mettre au frais la casserole.
    Préparation et remplissage du moule :
    Presser les oranges, y compris celle qui a été râpée. Mélanger ce jus avec le miel. 
    Tapisser le fond et les bords d'un moule à charlotte (ou d'un saladier) de moitié de tranches de pain trempées rapidement d'un seul côté dans le jus d'orange au miel et dont les croûtes ont été ôtées (garder les croûtes). Veiller à placer le côté imbibé vers l'intérieur du moule.
    Verser la moitié du bavarois dans le moule. Placer les croûtes de pain complètement imbibées de jus d'orange afin que ces derniers forment une couche. Recouvrir avec le reste du bavarois. Placer deux grandes tranches de pain imbibées d'un seul côté pour former un fond (côté imbibé sur le bavarois).
    Placer une assiette sur la charlotte et mettre au frais pendant au moins 12 h sachant que plus elle y restera, meilleure elle sera.
    Finition :
    Démouler la charlotte sur un joli plat. Normalement, elle se démoule sans peine.
    Saupoudrer uniformément de cacao maigre et bien sûr déguster !
    Cette charlotte est légère et peu sucrée. Ainsi, les arômes de chocolat et d'orange ressortent davantage car ils ne sont pas masqués par le goût du sucre. Cependant, si vous le désirez, vous pouvez augmenter les doses de sucres et remplacer le pain par les traditionnels biscuits à la cuillère.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
