<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="46835">
  <titre>Fraisier meringué</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la meringue:</p>
    <p>4 blancs d'oeuf</p>
    <p>100 g de sucre en poudre</p>
    <p>20 g de fécule</p>
    <p>20 g de beurre</p>
    <p>farine pour la plaque</p>
    <p>Pour la crème mousseline et la garniture:</p>
    <p>400 g de fraises</p>
    <p>40 g de sucre en poudre</p>
    <p>15 g de crème de riz</p>
    <p>gousse de vanille</p>
    <p>2 cuillères à soupe de kirsh </p>
    <p>2 jaunes d'oeufs</p>
    <p>120 g de beurre ramoli</p>
    <p>20 cl de lait</p>
    <p>Pour la finition:</p>
    <p>décor(feuilles)en pâte d'amande verte</p>
    <p>Sucre glace</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 120°C (thermostat4).
    Tapisser une plaque à pâtisserie de papier sulfurisé
    Tracer 2 cercles de 18 cm de diamètre ou de la taille du moule dont vous disposez.
    Mélanger 75g de sucre, la poudre d'amande et la fécule.
    Battre les blancs en neige molle, puis ajouter peu à peu le sucre restant tout en fouett
    Dès que la neige devient ferme et brillant, incorporer délicatement le mélange amande/ sucre/ fécule.
    Verser dans une poche à douille d'ouverture 1 cm et confectionner des cercles en spirale sur le papier sulfurisé.
    Cuire 45 min. 
    Laisser sécher four éteint porte entre-ouverte.
    Pour la crème :
    Porter le lait à ébullition avec la gousse de vanille fendue en deux.
    Battre les jaunes d'œufs et le sucre jusqu'à blanchissement et incorporer la crème de riz. 
    Puis progressivement versez le lait bouillant sans la gousse de vanille. Mélangez.
    Transvaser dans une casserole et porter la crème pâtissière à ébullition tout en remuant.
    Hors du feu, incorporez 40 g de beurre en parcelles. Laisser bien refroidir en remuant souvent puis ajouter le kirsch.
    Battre le beurre restant en crème. L'incorporer peu à peu à la crème pâtissière tout en continuant de battre au mixer pour obtenir une crème mousseuse. Réserver au frais.
    Montage :
    Disposer un cercle de meringue dans le fond d'un moule rond à charnière de 18 cm de diamètre. Disposer les fraises puis verser la totalité de la crème mousseline par dessus.
    Disposer le second disque de meringue en appuyant légèrement.
    Mettre au frais.
    Décoration :
    Saupoudrer de sucre glace.
    Confectionner des feuilles dans la pâte d'amande verte et les disposer sur le gâteau.
    Disposer quelques fraises trempées dans un sirop de sucre.
    Démouler et servir.
    Attention à bien laisser refroidir la crème avant d'ajouter le beurre battu en crème, sinon il va fondre et ça ne sera plus une mousseline mais une simple crème au beurre!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
