<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="194812">
  <titre>Rôti de porc aux salsifis en cocotte</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 rôti de porc d'un kilo</p>
    <p>3 cuillères à soupe de moutarde</p>
    <p>20 cl de vin blanc sec</p>
    <p>2 cuillères à soupe de crème fraîche</p>
    <p>1 petite boîte de champignons de Paris</p>
    <p>1 boîte de salsifis</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>herbes de Provence</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>1 oignon émincé</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Fendez la gousse d'ail en deux et piquez en 2 endroits le rôti avec l'ail.
    Assaisonnez le rôti (sel, poivre et herbes de Provence) sur les deux faces.
    Dans une cocotte, faites chauffer l'huile et faites dorer le rôti sur les 2 faces.
    Versez ensuite le vin blanc, couvrez et laissez cuire 30 min à feu doux.
    Ajoutez ensuite les champignons de Paris égouttés, l'oignon préalablement épluché et émincé et laissez mijoter encore 20 min.5 min avant la fin de la cuisson, ajoutez les salsifis (au préalable égouttés).Retirez ensuite de la cocotte à l'aide d'un écumoire la viande et les légumes (que vous réserverez au chaud).Ajoutez dans la cocotte la moutarde et remuez bien. Puis liez avec la crème fraîche. Remettez le tout dans la cocotte quelques minutes.Découpez le rôti en tranches et dressez-les dans un plat ou à l'assiette avec les champignons et les salsifis, nappés de sauce à la moutarde.Un rôti de porc bien moelleux (dû à sa cuisson à la cocotte). Une sauce crème moutarde qui relève bien le porc accompagné de champignons de Paris et de salsifis, ce légume racine très peu fréquent dans nos assiettes... Et pourtant, il renferme une quantité intéressante de vitamines. Donc plus de doute, il faut réhabiliter les salsifis ! Beaucoup d'enfants ne connaissent même pas son goût. Côte du rhône village - Pomerol
  ]]>
  </preparation>
</recette>
