<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="29376">
  <titre>Magret de canard au thé Earl Grey et à l'orange</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>30 ml d'huile d'olive</p>
    <p>2 échalotes</p>
    <p>1 cube de bouillon de volaille</p>
    <p>2/3 tasse de jus d'orange</p>
    <p>3 sachets de thé</p>
    <p>5 ml de thym</p>
    <p>15 ml de miel</p>
    <p>30 ml de confiture d'orange</p>
    <p>2 magrets de canard</p>
    <p>3 cuillères à table de beurre</p>
    <p>Pour la garniture :</p>
    <p>16 tranches d'orange</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    1) Faites chauffer l'huile d'olive dans une cocotte à fond épais. 
    2) Faites sauter les échalotes jusqu'à ce qu'elles soient transparentes. 
    3) Ajoutez le bouillon de volaille, le jus d'orange, les sachets de thé, le thym, le miel et la confiture d'orange. 
    4) Portez à ébullition. Lorsque le point d'ébullition est atteint, réduisez la chaleur de moitié. 
    5) Laissez réduire la sauce de moitié pendant 12 mn. 
    6) Démarrez la cuisson du magret. 
    7 ) À l'aide d'un couteau, faites des incisions en forme de croix dans la peau. 
    8) Faites chauffer l'huile d'olive restante dans une poêle à fond épais. 
    9) Ajoutez les magrets côté peau vers le bas. 
    10) Faites cuire 4 mn jusqu'à ce que la peau brunisse. 
    11) Tournez et continuez la cuisson pendant 4 mn pour une cuisson saignante. 
    12) Retirez la poêle du feu. 
    13) Passez la sauce au chinois. Ajoutez les dés de beurre en fouettant ; salez et poivrez. 
    14) Coupez le magret de canard en fines tranches ; salez et poivrez. 
    15) Dressez sur des assiettes individuelles. Arrosez de sauce au thé. 
    16) Garnissez avec les tranches d'orange.
    C'est la recette préférée de toute la famille, et des amis qui viennent diner chez nous. Cette sauce est réellement étonnante; vous m'en direz des nouvelles. De plus, la graisse de canard est la plus saine au monde, ne vous en privez surtout pas! Bon appétit.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
