<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="29574">
  <titre>Fraisier au Chocolat (6ème rencontre Marmiton)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>100 g de chocolat dessert à 70% de cacao</p>
    <p>80 g de chocolat à dessert « normal »</p>
    <p>120 g de sucre + une cuillère à soupe pour la chantilly</p>
    <p>5 œufs</p>
    <p>80 g de beurre</p>
    <p>1 cuillère à soupe bien pleine de farine (environ 40 g)</p>
    <p>1 cuillère A café de bicarbonate de soude (pour « alléger »!!)</p>
    <p>500 g de fraises</p>
    <p>40 cl de crème liquide non allégée</p>
    <p>2 sachets de sucre vanillé</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    La veille : mettre la crème liquide dans l’endroit le plus froid de votre réfrigérateur. 
    Préparer le biscuit : mettre le chocolat 1 minute au micro-ondes, puis ajouter le beurre et remettre une minute de plus.
    Mélanger le sucre, les œufs, la farine et le bicarbonate dans un saladier (ou un batteur sur socle, ou un robot...) jusqu'à ce que le mélange éclaircisse. Ajouter le chocolat et le beurre fondus, mélanger le tout.
    Transvaser dans un moule à manqué en silicone, puis cuire 5 ou 6 minutes au micro-ondes à couvert (le mien est un 850 watts, j'ai mis 6 minutes). Un couteau doit ressortir propre (et sans avoir perforé le moule en silicone!). C'est normal si le gâteau a l’air « humide ».
    Démouler et faire refroidir sur une grille (l’avantage du micro-ondes, c’est que c’est vite froid, 1/2 heure tout au plus!).
    Préparer la chantilly : dans un saladier (ou dans le bol du batteur, ou du mixer...), mettre la crème liquide très froide (mais non gelée), les deux sachets de sucre vanillé et la cuillère à soupe de sucre, battre d’abord lentement, puis de plus en plus vite jusqu'à épaississement (la crème doit faire « un nuage » au bout du fouet). Penser à réserver environ un quart de la chantilly pour le décor.
    Le montage : couper le biscuit en deux avec un couteau à pain qui coupe bien (c'est encore ce qui convient le mieux) en le faisant tourner (normalement, après la cuisson au micro-ondes et le refroidissement, il y a comme une ligne au milieu de l’épaisseur du gâteau, là où il s’est affaissé en refroidissant. Je m’en sert de guide pour couper bien régulièrement au milieu).
    Laver les fraises, garder 8 fraises moyennes et 3 grosses pour le décor. Mettre une couche de chantilly sur ce qui sera le fond du gâteau (j'utilise la partie qui était sur le dessus dans le moule et qui a gonflé puis a été écrasé sur la grille pour le dessous du gâteau, comme ça, c'est le fond du gâteau, bien régulier, qui vient au-dessus).
    Couper les fraises en 4 et les disposer bien serrées sur la chantilly, comme pour une tarte. Remettre une couche de chantilly (être généreux).
    Refermer le gâteau avec l’autre moitié – c’est à ce stade que j’ai arrêté pour le transport, dans un moule à manqué « solide » jusque chez Marylène – décorer avec les 8 fraises sur le pourtour, et les 3 grosses au milieu, intercaler de la chantilly avec la poche à douille, bien lisser la chantilly tout autour du gâteau avec une spatule, être re-généreux pour combler les éventuels trous laissés par les fraises.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
