<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="73173">
  <titre>Sardines congelées sous l'huile (Algérie)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g de sardines bien fraîches</p>
    <p>50 cl (au moins) d'huile végétale</p>
    <p>gros sel</p>
    <p>1 cuillère à café de vinaigre ou de jus de citron</p>
    <p>des arômates (la recette originale se confectionne avec des épices algériennes, mais vous pouvez les remplacer par du Niora, du piment fort, ou un mélange d'herbes de votre choix)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparez les sadines comme vous en avez l'habitude.
    Mettez-les à dégorger crues, sous le gros sel (2 cuillères à soupe) pendant 6 h au frigo. Tournez de temps à autre.
    Faites chauffer une bonne quantité d'eau légèrement citronnée ou vinaigrée, non salée, avec les épices que vous aimez ou nature.
    Débarassez soigneusement les sardines de leur sel en les lavant sous le robinet.
    Pochez-les dans l'eau bouillante (2 min).
    Sortez-les. Laissez refroidir.
    Disposez-les dans un (ou des) ramequin(s) un peu profond(s). 
    Si vous voulez les parfumer, n'oubliez pas de rajouter des herbes ou des épices au fond du plat. Mais vous pouvez aussi faire "nature".
    Recouvrez totalement les sardines d'huile. Prenez soin de laisser un espace de dilatation en haut du ramequin. Fermez d'un film transparent ou d'un couvercle.
    Mettez de suite au congélateur... sans renverser!!!
    Quand vous voudrez vous servir de ces sardines, décongelez-les. Elles seront toutes fraîches, très parfumées et moelleuses à souhait.
    Ces sardines aiment particulièrement un accompagnement d'oignons légèrement dorés avec des raisins secs et de la cannelle.
    C'est ma voisine algérienne qui m'a donné cette recette. Je viens de la tester: j'ai trouvé les sardines incomparables.
    Elles gardent parfaitement le goût du frais.
    Faites simplement attention à 2 paramètres:1/ Pensez que la congélation renforce le sel. Ne salez pas trop les sardines, ne les faites pas dégorger trop longtemps: ce fut mon cas... Il m'a fallu les employer en filets dans des salades (comme des brins de morue) ou sur des toats non salés avec des fruits (mangues, figues, etc ...) pour casser le sel.2/ Pour se permettre de congeler une huile sans risque d'en augmenter l'acidité, il faut absolument qu'elle soit pressée à froid et très fraîche.
    Pour la première fois, j'ai fait cette recette à l'huile de tournesol, mais à présent qu'elle est "testée et approuvée", je crois que la prochaine fois, je me risquerai à l'huile d'olive.
    On peut récupérer l'huile pour faire frire des poissons. Un bon petit blanc pas trop fragile  type sauvignon.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
