<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="26525">
  <titre>Pâte à pizza et pizza Margherita</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>300 g de farine</p>
    <p>levure pour pâte à pain et pizza (attention ! pas la levure pour gâteaux) </p>
    <p>sel</p>
    <p>20 cl d'eau</p>
    <p>Pour la garniture:</p>
    <p>1 boîte de 400 g de tomates concassées  </p>
    <p>125 g de mozzarella (c'est un minimum) </p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>origan</p>
    <p>basilic frais</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mélanger la farine avec une pincée de sel. 
    Préparer la levure selon les instructions reportées sur le paquet (variable selon la marque). 
    Disposer la farine en puits et verser au centre la levure et un verre d'eau légèrement tiède. 
    Pétrir et ajouter de l'eau jusqu'à obtenir une pâte légèrement collante. 
    Faire une boule avec la pâte, saupoudrer de farine et mettre dans un saladier avec un chiffon propre dessus (prévoir la taille du saladier en fonction de l'augmentation de volume de la pâte). 
    Laisser reposer 2 h dans un endroit tiède. 
    Une fois que la pâte a bien augmenté de volume, recouvrir la plaque du four de "papier four", verser un filet d'huile d'olive et étaler l'huile avec les mains. 
    Avec les mains encore huileuses (cela empêche à la pâte de vous coller aux mains) prendre la pâte et l'étaler sur la plaque du four. 
    L'épaisseur peut varier selon les régions d'Italie, mais surtout selon la consistance souhaitée: plus la pâte est fine, plus elle sera croustillante, plus la pâte est épaisse et plus elle sera moelleuse. 
    Garnir avec tomates concassées, sel et origan et cuire au four bien chaud. 
    Quand elle est cuite, ajouter la mozzarella émiettée avec les mains ou finement découpée, et enfourner encore une minute juste pour faire fondre la mozzarella. 
    Au moment de servir, ajouter un filet d'huile d'olive et du basilic frais découpé.
    On peut aussi laisser reposer la pâte seulement 30 min. Une fois j'étais pressée, j'ai essayé et ça a marché. Bière ou vin rouge.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
