<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="11094">
  <titre>Donuts (Usa)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>350 g de farine</p>
    <p>15 cl de lait</p>
    <p>25 g de beurre</p>
    <p>80 g de cassonade</p>
    <p>1 œuf</p>
    <p>1/2 cuillère à café de sel</p>
    <p>1 sachet de levure de boulanger lyophilisée</p>
    <p>4 pincées de cannelle en poudre</p>
    <p>50 cl d'huile d'arachide</p>
    <p>sucre en poudre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Prévoir 3 heures de repos de la pâte.
    Faites tiédir le lait puis versez-le dans un grand verre.
    Ajoutez une cuillère à café de sucre et mélangez afin que le sucre fonde.
    Ajoutez ensuite la levure en pluie et mélangez.
    Laissez reposer 10 min dans un endroit tiède, jusqu'à ce que la levure gonfle et atteigne le bord du verre.
    Tamisez 100 g de farine dans une terrine, creusez un puits au centre et ajoutez-y le sel et la levure. Mélangez à la spatule puis du bout des doigts, en un mouvement tournant, jusqu’à obtention d'une boule souple et élastique. Laissez-la reposer 30 min environ, toujours dans un endroit tiède, jusqu'à ce qu'elle double de volume.
    Au bout de ce temps, faites fondre le beurre dans une petite casserole et laissez-le refroidir. Battez l'oeuf à la fourchette. Lorsque la pâte a levé, mettez-la sur le plan de travail et écrasez-la d'un coup sec.
    Travaillez-la en y incorporant le beurre, l'oeuf battu, la cannelle, le reste du sucre et de farine, en la tamisant.
    Lorsque la pâte est à nouveau lisse et souple, couvrez-la d'un linge et laissez-la lever à nouveau pendant 3 h.
    Au bout de ce temps, travaillez rapidement la pâte afin de le la faire retomber et divisez-la en 12 boules.
    Prenez une boule dans la main gauche et trouez-la en son centre avec votre index droit. Faites tourner le beignet autour du doigt pendant 10 secondes environ. Procédez de même avec les autres boules de pâte.
    Faites chauffer l'huile dans une bassine à friture et des qu'elle commence a frémir, plongez-y les donuts par 3 ou 4 : ils tombent au fond et remontent aussitôt.
    Laissez-les cuire 2 min puis retournez-les et laissez-les cuire 1 min de l'autre côté. Retirez-les de la friture et égouttez-les sur du papier absorbant.
    Poudrez-les de sucre en poudre et servez.Le terme "donut" est la contraction de "doughnut", qui signifie "noix de pâte" en anglais.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
