<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="17916">
  <titre>Rosbif Alsacien (cheval mariné)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 kg 500 g de Longe de Cheval à mariner</p>
    <p>12 gros oignons</p>
    <p>15 gousses d'ail</p>
    <p>2 feuilles de laurier</p>
    <p>5 clous de girofle</p>
    <p>1 brin de thym</p>
    <p>1 carotte</p>
    <p>1 tomate</p>
    <p>1 petit bouquet de persil vert frais</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre</p>
    <p>3 litres de vin rouge de table 11°</p>
    <p>2 verres de vin blanc sec (Riesling) </p>
    <p>50 cl d'huile</p>
    <p>2 cubes de bouillon Fondor</p>
    <p>1 cuillerée à café de concentré de tomate</p>
    <p>Maïzena</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    MARINADE : 
    Avant la préparation de la marinade, poivrer la viande et la laisser 2 à 3 heures au réfrigérateur. 
    Mettre la viande dans un récipient adapté ; saler et poivrer. 
    Y ajouter les oignons et l'ail émincés grossièrement, la carotte coupée en rondelles, la tomate coupée en quatre, les feuilles de laurier, les clous de girofle, le brin de thym, le persil. 
    Recouvrir le tout de vin rouge de table 11° ; y ajouter le verre de vin blanc sec. 
    Laisser le tout au moins 3 jours au fond du réfrigérateur. 
    CUISSON : 
    Egoutter la viande ; de la marinade garder une louche et jeter tout le reste. 
    Faire revenir la viande de tous les côtés dans de l'huile. 
    Une fois revenue, préparer de nouveaux légumes frais prévus au chapitre "MARINADE". 
    Laisser brunir les oignons et l'ail, ajouter un peu d'eau, laisser réduire (2 fois) ; ajouter les autres légumes, le thym, les clous de girofle, le laurier. 
    Ajouter la louche de marinade, 1 verre de vin blanc sec, et 1 litre 1/2 de vin rouge de table 11°. 
    Faire cuire deux à trois heures jusqu'à rendre la viande tendre en ayant ajouté un peu de Fondor. 
    Sortir la viande et la laisser refroidir. 
    Filter le jus de cuisson et le réserver. 
    Une fois froide, couper la viande en tranches fines. 
    Le lendemain, réchauffer le jus de cuisson. Ajouter une cuillerée à café de concentré de tomate. Lier cette sauce avec de la Maïzena. Laisser cuire doucement pendant 1 heure environ. 
    Ajouter finalement la viande coupée en fines tranches jusqu'à réchauffement. 
    Servir avec une salade de pommes de terre et / ou des pâtes fraiches.
     Côtes du Rhône ; Pinot Noir d'Alsace ; Rouge d'Ottrott
  ]]>
  </preparation>
</recette>
