<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="11756">
  <titre>Farci de cuisses de poulet</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 demi oignon</p>
    <p>1 échalote</p>
    <p>3 gousses d'ail</p>
    <p>1 filet de citron</p>
    <p>1 jaune d'oeuf</p>
    <p>50 g de chapelure</p>
    <p>thym, laurier, sel poivre</p>
    <p>1/3 de reblochon</p>
    <p>2 cuisses / fausses cuisses de poulet</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Désosser les cuisses en cassant l'os pour à 5 cm de l'intérieur de la cuisses. Aplanir avec un maillet à attendrir.
    Coudre les cuisses avec de la ficelle de cuisine et une grosse aiguille recourbée, de façon à confectionner des cornets.
    Le farci : à feu doux dans une casserole mettre l'oignon et l'echalote émincés et l'ail écrasé, napper du filet de citron, (ça ne doit pas frémir), y malaxer le reblochon pour qu'il s'amollisse. 
    Ajouter le thym et le laurier émiettés, battre avec le jaune d'oeuf juste pour lier l'appareil et pétrir en ajoutant la chapelure. Saler poivrer et retirer du feu. La texture doit être pâteuse et légèrement fluide (comme du beurre mou).
    Gaver les cornets à déborder, et recoudre les cuisses.
    Mettre au four (180°C) pendant 2 heures.
    On pourra dans les 20 minutes avant la fin de cuisson, retirer les cuisses et tapisser le fond du plat avec des lamelles de pommes de terre.
    Dans ce cas baisser le four à 100° et laisser cuire 10 min de plus.
    Servir avec une salade feuille de chêne avec juste un filet de vinaigre ou si on a fait cuire les pommes de terre, tapisser le plat, avec les pommes de terre gratinées, poser quelques feuilles de salade et poser les cuisses dessus.
    Bon appétit.
    Un peu gras, (éviter la vinaigrette avec la salade )- Pas d'entrée avec ce plats. En dessert des tiramisus ou quelque chose de très mousseux et léger du type bavaroise ou vichy.A votre disposition pour de plus amples informations. Un bon St Joseph un peu frais ( tanné et lègèrement corsé ).
  ]]>
  </preparation>
</recette>
