<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="230023">
  <titre>Ravioles à la fondue de poireaux et sauce parmesan</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte :</p>
    <p>250 g de farine</p>
    <p>1 œuf</p>
    <p>1 cuillère à café de sel</p>
    <p>8 cl d'eau</p>
    <p>Pour la fondue de poireaux :</p>
    <p>2 poireaux</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>10 cl de crème liquide</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>1 pincée de poivre</p>
    <p>Pour la sauce parmesan :</p>
    <p>25 cl de crème liquide entière</p>
    <p>1/2 cuillère à café de noix de muscade </p>
    <p>50 g de parmesan râpé</p>
    <p>1 cuillère à café d'origan séché</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>1 pincée de poivre </p>
    <p>1 pincée d'ail en poudre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pâte à ravioles :
    Casser l’œuf et le battre en omelette avec l'eau.
    Mélanger la farine avec le sel, ajouter l'omelette et bien pétrir jusqu'à ce que la pâte soit souple !
    Laisser reposer 30 min.
    Sortir la machine à pâtes, diviser la pâte en 8 et la passer dans la machine jusqu'au niveau 7, si vous n'avez pas de machine à fariner la pâte afin qu'elle ne colle pas...
    Fondue de poireaux :
    Retirer les mauvaises feuilles des poireaux ainsi que la partie verte foncée, ne garder que le début du vert.
    Les couper en deux dans la longueur et rincer à l'eau très soigneusement afin de retirer toute la terre. Émincer en fines rondelles.
    Faire chauffer l'huile sur feu moyen dans une poêle et mettre les poireaux, saler, poivrer et laisser mijoter durant 25-30 min.
    Ajouter la crème liquide et poursuivre la cuisson quelques instants afin que la préparation épaississe un peu.
    Laisser refroidir et confectionner les ravioles (poser une plaque, faire des petits tas de farce, recouvrir d'une deuxième plaque et appuyer tout le tour de la farce de sorte à souder les deux plaques ensemble. Sinon vous pouvez utiliser l'ustensile sur votre machine à pâtes ou comme moi un kit spécial ravioles).
    Sauce au parmesan :
    Mettre dans une casserole tous les ingrédients et faire chauffer sur feu doux le temps de terminer les autres préparations.
    Mettre une casserole d'eau salée à bouillir et faire cuire vos ravioles durant 2min30 (en tout cas si vous avez utilisé la machine à pâtes pour abaisser la pâte jusqu'au niveau 7).
    Sortir les ravioles de l'eau, éponger légèrement et poser sur l'assiette.
    Napper avec la sauce au parmesan et déguster aussitôt !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
