<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="17093">
  <titre>Tajine d'agneau aux fruits secs</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1,5 kg d'épaule d'agneau</p>
    <p>3 oignons dont un piqué de 3 clous de girofle</p>
    <p>4 gousses d'ail</p>
    <p>1 carotte, 1 poivron</p>
    <p>2 branche de thym</p>
    <p>1 feuille de laurier</p>
    <p>1 blanc de poireau</p>
    <p>persil</p>
    <p>12 figues sèches grosses et charnues</p>
    <p>8 abricots secs</p>
    <p>1 louche de raisins de Corinthe</p>
    <p>safran (si possible en filaments)</p>
    <p>320 g de semoule de couscous (80g par personne)</p>
    <p>1 litre de fond de veau</p>
    <p>huile d'olive, beurre, sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Couper en gros morceaux qui réduiront à la cuisson la viande d'agneau.
    Dans 2 feuilles de blanc de poireau, enfermer à la ficelle 2 branches de thym, 1 feuille de laurier, 2 branches de persil. Tailler la carotte en gros bâtonnets et le poivron en lanières. Emincer les oignons et les gousses d'ail.
    Préparer le litre de fond de veau soit os de veau + légumes, soit en instantané. 1 heure avant de préparer la semoule, faire gonfler les raisins secs dans de l'eau chaude.
    Dans une grande cocotte, faire chauffer l'huile d'olive et le beurre.
    Faire revenir les lanières de poivron rouge et les oignons émincés.
    Ajouter les morceaux d'agneau et les faire dorer de tous les côtés, puis ajouter l'ail émincé et bien mélanger.
    Saler les morceaux de viande, puis saupoudrer de safran. Remuer le tout pour qu'il soit bien mélangé.
    Couvrir de fond de veau, les morceaux doivent être recouverts d'au moins 1cm. Ajouter le bouquet garni et les bâtonnets de carotte. Laisser cuire à feu très doux 2h à 2h30.
    Au bout de 1h15 de cuisson, ajouter les figues sèches. Après 1h45 de cuisson ajouter les abricots secs (les fruits, une fois cuits, doivent rester moelleux mais entiers). Poivrer avec quelques grains de poivre à ce moment.
    Après cuisson, et au moment de servir, ôter les bâtonnets de carottes et le bouquet garni. Servir sur plat chaud les morceaux de viande et les fruits. Rajouter du sel, si besoin, à la sauce et napper la viande en réservant une part de sauce pour la semoule.
    Servir la semoule bien émiettée à la fourchette ou à la main en y ajoutant de l'huile d'olive et les raisins de Corinthe.
    Le plat peut être réchauffé à feu doux. vin un peu corsé, Côtes du Rhône par exemple
  ]]>
  </preparation>
</recette>
