<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="25387">
  <titre>Poulet à la Catalane</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>4 blancs de poulet</p>
    <p>4 tranches assez épaisses de jambon cru (type jambon de pays) </p>
    <p>1/2 tête d'ail</p>
    <p>1/2 citron coupé en fines tranches</p>
    <p>1/2 bouteille de vin blanc moelleux</p>
    <p>farine</p>
    <p>huile d'olive</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    1) Faire griller dans une poêle avec une cuillère d'huile d'olive, les gousses d'ail dans leur peau jusqu'à ce qu'elles soient tendres, puis retirer du feu et réserver. 
    2) Couper les blancs de poulet en dés (environ 1,5 à 2 cm de côté), couper en petits carrés (0,5 à 1 cm de côté) les tranches de jambon. 
    3) Porter à ébullition une demi-casserole d'eau, puis y jeter le citron en tranches, laisser bouillir 4 ou 5 mn, puis égoutter et réserver. 
    4) Faire chauffer quatre cuillères à soupe d'huile d'olive dans une sauteuse anti-adhésive (un wok est idéal) ; pendant ce temps, fariner les dés de poulet, puis tamiser pour ôter l'excédent de farine, et jeter les dés de poulet dans la poêle chaude, les faire bien dorer à feu vif, remuer de temps en temps. 
    5) Quand tous les morceaux de poulet ont pris une belle teinte dorée, baisser le feu, ajouter les carrés de jambon cru, les tranches de citron bouillies, les gousses d'ail grillées débarrassées de leur peau, mélanger, puis arroser avec le vin blanc moelleux. 
    6) Couvrir et laisser mijoter à feu moyen doux pendant 10-15 mn. 
    7) Saler et poivrer avant de servir chaud avec une salade verte (vinaigrette balsamique, ail et huile d'olive) accompagné de tranches de pain de campagne (1 bon cm d'épaisseur) grillé et aillé.
    présentation à l'assiette : disposer une portion de salade (assaisonnée comme indiqué ci-avant) sur un côté de l'assiette, poser sur la partie vide de l'assiette, une tranche de pain grillée aillée, puis répartir moitié dessus, moitié à côté le poulet à la catalane. Un vin du sud ouest (rouge ou blanc)
  ]]>
  </preparation>
</recette>
