<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="54255">
  <titre>Bûche légère aux framboises et au mascarpone</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le biscuit roulé :</p>
    <p>4 oeufs</p>
    <p>100 g de farine</p>
    <p>125 g de sucre en poudre</p>
    <p>1/2 sachet de levure chimique</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>Pour le sirop :</p>
    <p>1 tasse d'eau</p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé</p>
    <p>1 cuillère à soupe de vanille liquide</p>
    <p>3 cuillère à soupe de sucre en poudre</p>
    <p>1 cuillère à soupe de rhum (ambré si possible)Pour la crème :</p>
    <p>250 g de mascarpone</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>100 g de sucre</p>
    <p>200 g de framboises</p>
    <p>Pour la ganache :</p>
    <p>25 cl de crème fraîche épaisse</p>
    <p>1 cuillère à soupe de sucre</p>
    <p>1 cuillère à soupe de beurre</p>
    <p>200 g de chocolat</p>
    <p>Pour la décoration :</p>
    <p>15 framboises</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Le biscuit roulé :
    Préchauffer le four à 230°C (thermostat 7-8).
    Dans une petite casserole, faire fondre le beurre puis réserver de côté.
     
    Séparer les blancs des jaunes d'oeufs puis monter les blancs en neige.
    Travailler les jaunes et le sucre jusqu'à ce que le mélange blanchisse et double de volume.
    Ajoutez la moitié de la farine puis le beurre refroidi, la levure et la moitié des blancs.
    Incorporer le reste de la farine et des blancs restants.
    La pâte doit être lisse.
    Etaler la pâte dans un grand plat recouvert d'une feuille de papier sulfurisée beurrée.
    La pâte doit faire environ 1/2 cm d'épaisseur puis enfourner pour 12 minutes de cuisson.
    Aussitôt cuit, faire glisser le biscuit avec son papier sur un plan de travail.
    Rouler délicatement ensemble papier et biscuit puis laisser refroidir.
    Le sirop :
    Faire boullir tous les ingrédients quelques minutes et laisser refroidir.
    La crème :
    Séparer les blancs des jaunes d'oeufs et monter les blancs en neige.
    Travailler les jaunes et le sucre jusqu'à ce que le mélange blanchisse et double de volume.
    Y incoporer le mascarpone et les framboises.
    Ajouter au mélange les blancs montés en neige.
    Montage de la bûche :
    Dérouler le biscuit et l'imbiber avec le sirop refroidi.
    Le recouvrir de la crème de mascarpone.
    Faire une ligne de framboise à environ 2 cm du bord dans le sens de la largeur.
    De cette manière, les framboises se retrouveront au centre de la bûche.
    Rouler à nouveau le biscuit.
    Le maintenir dans le papier sulfurisé et le mettre dans un plat style plat à cake.
    Placer le tout au réfrigérateur.
    Le lendemain :
    Pour la ganache :
    Faire chauffer la crème, le beurre et le sucre jusqu'à ébullition.
    Hors du feu, ajouter le chocolat en morceaux et mélanger de manière à obtenir une préparation homogène.
    Laisser reposer puis mélanger à nouveau.
    Décoration de la bûche :
    La bûche est maintenant solidifiée et elle est prête à être recouverte de la ganache.
    Pour la décoration, laisser place à l'imagination : framboises fraîches, stries à la fourchette, meringues.....
    Remettre la bûche au réfrigérateur pendant 12h00 et bon appétit !!!!
    Le sirop peut être agrémenté de l'alcool de votre choix en fonction de vos goûts.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
