<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="40714">
  <titre>Gratin de pâtes aux olives</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>400 g de spirales (pâtes torsadées)</p>
    <p>250 g de boeuf haché</p>
    <p>1 oignon moyen</p>
    <p>2 ou 3 gousses d'ail</p>
    <p>1 petite boîte de concentré de tomates</p>
    <p>200 g de tomates fraîches ou en boîte</p>
    <p>1 cuillère à café d'origan</p>
    <p>4 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>sel, poivre et poivre de Cayenne</p>
    <p>olives vertes (à volonté)</p>
    <p>50 g de fromage râpé (emmental, par exemple)Pour la béchamel :</p>
    <p>30 cl de lait</p>
    <p>2 cuillères à soupe de fécule de maïs</p>
    <p>sel, poivre, muscade</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Commencez par faire cuire les spirales dans de le l'eau bouillante salée, et additionnée d'huile d'olive, le temps indiqué sur le paquet.
    Pendant ce temps, préparez une sauce bolognaise : 
    Faire revenir l'oignon et l'ail hachés dans 2 cuillères à soupe d'huile d'olive. 
    Ajouter le boeuf, le sel, les poivres, et l'origan. 
    Bien mélanger, jusqu'à ce que la viande ne forme plus de petits paquets. 
    Ajoutez alors les tomates, le concentré et 20 cl d'eau. 
    Laissez mijoter.
    Quand les spirales sont cuites, étalez-en la moitié dans un plat à four huilé avec 1 cuillère à soupe d'huile d'olive (il suffit de le badigeonner au pinceau).
    Ajoutez la sauce bolognaise. Parsemez d'olives vertes. Et étalez le reste de pâtes.
    Recouvrez d'une sauce béchamel, préparée en faisant chauffer le lait (en garder un peu pour lier la fécule). Saler, poivrer, et saupoudrer de muscade. Ajouter la fécule de maïs délayée dans le reste de lait, et bien mélanger. 
    Après ébullition, la sauce béchamel est normalement prête. 
    Ajouter un peu de fécule délayée, si elle est trop liquide.
    Recouvrez la béchamel de fromage râpé, et garnissez le plat d'olives vertes, et d'origan.
    Placez au four préchauffé à 200°C (thermostat 6-7) environ 40 minutes, jusqu'à ce que le gratin soit bien doré.
    Un plat encore meilleur le lendemain! Un vin léger, par exemple un Côteaux du Tricastin
  ]]>
  </preparation>
</recette>
