<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="51875">
  <titre>Linzer torte (La recette alsacienne)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>150 g de farine</p>
    <p>80 g de sucre</p>
    <p>150 g de beurre</p>
    <p>2 oeufs durs</p>
    <p>1 blanc d'oeuf cru</p>
    <p>125 g de noix ou noisettes hachées (ou 1/2 noix et 1/2 noisettes)</p>
    <p>1 cuillère à café de cacao en poudre</p>
    <p>1 clou de girofle</p>
    <p>1 cuillère à café de cannelle </p>
    <p>100 à 200 g de confiture de framboise avec les pépins</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Ecraser finement les jaunes des oeufs durs (on n'utilise que les jaunes).
    Piler les noix (la linzer est meilleure quand les noix ne sont pas
    complètement en poudre. Au lieu de les piler à la main, j'ai un petit hachoir à main qui permet de garder des morceaux de noix dans la pâte).
    Piler le clou de girofle.
    Dans un saladier mélanger la farine, le sucre, les noix et/ou noisettes, les jaunes d'oeufs durs, le clou de girofle pilé, la cannelle et la cacao en poudre. 
    Rajouter le blanc d'oeuf cru et le beurre ramolli.
    Mélanger jusqu'à l'obtention d'une pâte.
    Mettre la pâte au frigo le temps de beurrer un moule à tarte.
    Prendre les deux tiers de la pâte (en laissant l'autre tiers au frigo), et l'étaler dans le moule à tarte.
    Normalement, la pâte devrait être légèrement collante et difficile à étaler.
    Ma méthode : je pose la pâte en boule au milieu du moule et je la repousse vers les bords.
    Il faut qu'il y ait une bonne épaisseur de pâte sur le fond du moule, sinon ça brûle très vite sans qu'on le voit pendant la cuisson. 
    Etaler la confiture de framboise sur l'ensemble du fond de la tarte.
    Faire des bandes de pâte sur la Linzer Torte avec le reste de pâte, en forme de losanges.
    Faire cuire au four (150°C - thermostat 5) pendant 30 min environ. Il faut bien surveiller la cuisson car la tarte prend vite couleur et trop foncée elle n'est plus aussi bonne.
    Je ne sais pas pourquoi en France toute les recettes de linzer mentionnent des amandes. Les vraies linzers Autrichiennes et Allemandes se font avec des noisettes ou des noix. Parfois les deux. Je tiens cette recette de ma grand-mère qui vient de la Forêt Noire. Le cacao donne de la couleur à la pâte, et idéalement il faudrait aussi rajouter du schnaps, mais personnellement je n'aime pas trop(avis aux amateurs).La recette originale ne comporte pas beaucoup de confiture non plus. Je n'en mets qu'une fine couche sinon c'est trop écoeurant, mais après chacun fait selon ses goûts.
    Un conseil pour finir - la linzer est meilleure plusieurs jours après sa préparation. Essayez, et vous verrez qu'elle est bien meilleure après 3 jours dans un placard (placard à vaisselle par exemple, c'est là que je la mets) que quelques heures après sa sortie du four.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
