<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="38136">
  <titre>Aumonières à la provençale</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>6 feuilles de brick</p>
    <p>4 aubergines</p>
    <p>4 tomates</p>
    <p>herbes de Provence</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>100 g de parmesan frais</p>
    <p>basilic</p>
    <p>1 échalote</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>6 ramequins</p>
    <p>beurre clarifié</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Couper les aubergines en petits dés et les cuire à la vapeur 20 min avec du sel.
    Pendant ce temps, éplucher les tomates et oter les graines pour ne garder que la chair.
    Les couper en petits cubes, puis les mettre dans un saladier avec une cuillère d'huile d'olive, une échalote coupée finement, le basilic, sel et poivre.
    Mélanger, couvrir d'un film plastique et laisser reposer 3 h.
    Une fois les aubergines cuites, les mettre dans un saladier avec l'huile d'olive, une peu d'herbes de Provence, sel et poivre. 
    Mélanger et couvrir d'un film plastique, puis laisser reposer.
    Au dernier moment, allumer le four à 220°C (thermostat 7/8). 
    Prendre les feuilles de brick, passer sur chaque feuille un peu de beurre fondu et clarifié. 
    Déposer au centre une cuillère à soupe d'aubergines, mettre des lamelles de parmesan, couvrir d'une couche de tomates, finir avec des lamelles de parmesan.
    Former une bourse avec la feuille et la maintenir avec un pique en bois. 
    Déposer l'aumonière ainsi obtenue dans un ramequin, et procéder de cette façon avec les 6 feuilles.
    Mettre au four 15 à 20 min, jusqu'à ce que les feuilles de brick soit légèrement dorées.
    Déposer chaque ramequin au centre d'une assiette, sur un lit de salade assaisonnée d'huile d'olive et de vinaigre balsamique.
    Décorer avec des quartiers de tomates, servir et déguster...
    Très facile à réaliser et délicieux. Ce plat épatera vos amis! rosé ou vin blanc doux
  ]]>
  </preparation>
</recette>
