<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="27930">
  <titre>Tarte légère aux myrtilles</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>130 g de farine (100 g + 30 g)</p>
    <p>40 g de beurre</p>
    <p>200 g de fromage blanc à 20 % (ou de ricotta)(60 + 140 g) </p>
    <p>250 g de myrtilles (fraîches ou surgelées) </p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>10 cl de lait</p>
    <p>2 cuillères à soupe de crème fraîche bien froide</p>
    <p>4 cuillères à soupe de sucre (ou un peu plus) </p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour la pâte: mélanger du bout des doigts 100 g de farine avec le beurre coupé en morceaux. Ajouter 60 g de fromage blanc et une pincée de seul. Mélanger rapidement. Ajouter un peu d'eau froide si le mélange est trop sec (mais attendre un peu, car il faut quelques minutes pour que le fromage blanc s'amalgame bien au reste). 
    Laisser reposer la pâte au moins 30 mn au réfrigérateur.
    Laver les myrtilles et les éponger sur du papier absorbant ou avec un torchon (ou les décongeler). 
    Préchauffer le four à 180°C. Etaler la pâte, et en garnir un moule à tarte de 22 cm de diamètre environ. Piquer le fond à la fourchette. Etaler du papier sulfurisé sur le fond de pâte, et recouvrir de riz, noyaux ou légumes secs. Faire cuire environ 10 mn. Enlever papier et noyaux, et laisser encore 5 mn au four (recouvrir éventuellement le bord de papier alu s'il brunit trop vite). Dans un saladier, mélanger le fromage blanc avec le sucre et la farine. Rajouter l'oeuf battu. Bien mélanger. Ajouter le lait, et la crème fraîche légèrement fouettée. Etaler les myrtilles sur la pâte. puis verser la garniture. Remettre au four à 180 degrés pour 30 mn environ, jusqu'à ce que la garniture soit bien prise.Pas compliquée à faire, légère et goûteuse. C'est meilleur quand c'est tiède (avec un peu de glace à la vanille, par exemple).Attention, les myrtilles peuvent rendre beaucoup de jus en cours de cuisson.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
