<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="41103">
  <titre>Turban de lotte</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>600 g de lotte</p>
    <p>150 g de petites crevettes fraîches et décortiquées</p>
    <p>2 oeufs entiers + 5 jaunes d'oeuf</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>1/2 litre de lait</p>
    <p>1 pot de crème fraîche de 50 cl (allégée ou non) </p>
    <p>1 citron</p>
    <p>3 cuillères à café de concentré de tomates</p>
    <p>sel, poivre, muscade</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faites cuire à la vapeur les filets de lotte. 
    Passez les au moulin à purée (mieux qu'au mixeur) avec la grille fine.
    Faites une béchamel avec le beurre, le lait, la farine, sel et poivre.
    Dans un saladier, mélangez soigneusement le poisson, les crevettes, les deux oeufs entiers, et 3 jaunes.
    Ajouter les 2 jaunes d'oeufs restant à la béchamel, et versez-en un peu plus de la moitié sur le poisson. 
    Remuez pour obtenir une "bouillie", un peu pâteuse mais souple. Salez, poivrez, ajoutez la muscade.
    Beurrez un plat à savarin ou baba (rond avec un trou au milieu), et versez la préparation dedans.
    Préparez un bain-marie (environ 5 cm d'eau dans un plat), dans un four préchauffer à 200°C (thermostat 5/7) pendant 30 minutes.
    Placez votre plat au bain-marie, et laissez cuire 1 h 15 (180°C, therm. 6), en faisant attention que ça ne colore pas, sur le dessus. 
    Si c'est le cas, couvrez d'une feuille d'aluminium.
    Vérifiez la cuisson avec une lame de couteau.
    Démoulez chaud, et nappez avec le reste de la béchamel, colorée avec le concentré de tomates, salée, poivrée, muscadée, et à laquelle vous aurez rajouté quelques gouttes de citron.
    Pour une belle présentation, achetez 6 gambas, que vous aurez fait légèrement grillées, et disposez-les sortant du centre du turban.
    Un plat de fête, chez nous! Vin blanc, Pouilly, Quincy
  ]]>
  </preparation>
</recette>
