<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="174962">
  <titre>Tournedos façon hamburger, frites de légumes au cumin, sauce au foie gras</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>4 tournedos de cœur de filet (150 g par tournedos)</p>
    <p>4 tranches de comté jeune</p>
    <p>4 tranches de bacon cru</p>
    <p>2 pâtes brisées</p>
    <p>1 blanc de poireau</p>
    <p>½ cuillère à café de quatre épices</p>
    <p>1 cuillère à soupe de cumin</p>
    <p>1 cuillère à café de miel</p>
    <p>12,5 cl de porto</p>
    <p>4 tranches de foie gras cuit</p>
    <p>4 cuillères à soupe de crème fraiche</p>
    <p>12 châtaignes</p>
    <p>2 jaunes d’œuf</p>
    <p>50 g de beurre clarifié</p>
    <p>2 grosses carottes</p>
    <p>1 gros panais</p>
    <p>1 céleri rave</p>
    <p>1 gousse d’ail</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Éplucher les légumes. Les tailler en frites. Réserver dans de l’eau froide.
    Tailler le blanc de poireau en brunoise. Réserver.
    Cuire les châtaignes cinq minutes dans l’eau bouillante. Les éplucher pendant qu’elles sont chaudes. Les hacher grossièrement. Réserver.
    Hamburger :A feu vif, dans une sauteuse, saisir les tournedos dans 25 g de beurre clarifié (1 min de chaque côté). Réserver.
    Conserver la graisse dans la sauteuse. A feu moyen, faire fondre le blanc de poireau (environ 15 min).Ajouter les quatre épices et le miel. A feu vif, laisser caraméliser quelques minutes. Déglacer au porto.
    Passer la fondue au chinois et réserver le porto dans une casserole.A l’aide d’un bol, découper huit ronds de pâte.
    Sur quatre ronds ajouter successivement ; la fondue assaisonnée, un tournedos, une tranche de bacon, une tranche de comté, un rond de pâte. Badigeonner au jaune d’œuf.
    Cuire au four (220°C, mi-hauteur) pendant 15 à 20 minutes (selon la cuisson voulue : saignant ou à point).Sauce :Pendant ce temps, couper le foie gras en gros morceaux.
    Chauffer le porto à feu doux. Ajouter les morceaux de foie gras. Mélanger au fouet. Ajouter la crème fraiche et mélanger. Maintenir au chaud au bain marie.
    Frites :Dans 25 g de beurre clarifié, faire rissoler les frites de légumes à feu vif. Ajouter l’ail émincé et le cumin. A la fin de la cuisson, les légumes doivent être encore légèrement croquants.
    Dressage :Au moment de servir, passer la sauce au chinois. Verser la sauce dans quatre verrines. Présenter le hamburger sur assiette, accompagné de frites et d’une verrine. La verrine peut servir pour tremper les frites et/ou napper le hamburger. Bordeaux
  ]]>
  </preparation>
</recette>
