<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="173281">
  <titre>Millefeuille de légumes</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>8 feuilles de lasagnes</p>
    <p>2 poivrons verts</p>
    <p>2 poivrons rouges</p>
    <p>2 courgettes</p>
    <p>2 carottes</p>
    <p>8 tomates bien mures</p>
    <p>1 bloc de mozzarella</p>
    <p>1  botte de basilic</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>4 gousses d'ail</p>
    <p>1 pincée de sucre</p>
    <p>2 branches de thym </p>
    <p>sel </p>
    <p>poivre</p>
    <p>crème </p>
    <p>crème balsamique</p>
    <p>1 branche de romarin pour décor (facultatif)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Une recette à préparer 24h à l'avance.
    Mettre les poivrons à griller dans le four à thermostat 7 en les retournant. Pendant ce temps, préparer les tomates en les coupant en deux.
    Enlever l'eau et les pépins et les ranger dans un plat allant au four.
    Ajouter le sel, poivre, sucre, ail, thym, et arroser d'huile d'olive. Enfourner thermostat 6 et laisser confire une petite heure en prenant le soin de bien remuer de temps à autre et au besoin baisser la température.
    Prendre les poivrons grillés et enlever la peau et les graines.
    Saler, poivrer, et réserver.
    Laver les courgettes et les carottes.
    Les trancher dans leur longueur à la mandoline, épaisseur 2 à 3 mm.
    Les faire cuire à la poêle séparément dans un peu d'huile d'olive, de sel et poivre.
    Les courgettes ne doivent pas trop griller : elles doivent rester vertes et transparentes.
    Mettre les feuilles de lasagnes à cuire dans un grand volume d'eau bouillante salée et cuire 10 min, égoutter et huiler pour ne pas qu'elles ne collent entre elles.
    Trancher la mozzarella, effeuiller le basilic.
    Pour le montage: Prendre un plat carré ou rectangulaire et mettre un film alimentaire à l’intérieur en le faisant dépasser largement.
    Mettre au fond une couche de : lasagnes, carottes, poivrons mélangés, lasagnes, tomates confites, mozzarella, basilic, courgettes.
    Bien tasser l'ensemble et refermer le film alimentaire. Mettre au réfrigérateur pour 24 h, en mettant du poids dessus afin de bien coller les ingrédients. Il est préférable de faire ce montage à chaud.
    Au moment de déguster cette entrée, couper le millefeuille (avec le film) dans le nombre de parts désirées.Décorer les assiettes avec de la crème balsamique et une branche de romarin. Il est important de faire cuire tous les légumes séparément et de bien assaisonner. Suivant le gout de chacun, on peut ajouter des épices et ou des herbes aromatiques.
    Bonne dégustation !  Rosé du Var 
  ]]>
  </preparation>
</recette>
