<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="165960">
  <titre>Gâteau canadien au sirop d'érable</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour les biscuits :</p>
    <p>1/2 tasse de beurre </p>
    <p>1/2 tasse de sucre</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>3 tasses de farine</p>
    <p>2 c. à c. de levure</p>
    <p>1 tasse de levure</p>
    <p>1/2 tasse de lait</p>
    <p>Pour le glaçage :</p>
    <p>6 c. à s. de beurre</p>
    <p>2 tasses de sucre glace (cette quantité peut varier selon les goûts)</p>
    <p>7 c. à s. de sirop d'érable</p>
    <p>1/3 tasse de noix de grenoble hâchées</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer le gâteau :- Préchauffer le four à 200°.
    Défaire le beurre en crème (étape très importante pour donner du moelleux au gâteau, à ne pas bâcler).- Ajouter graduellement le sucre et battre jusqu-à ce que la préparatio soit bien lisse (cela peut prendre du temps).- Ajouter les oeufs, un à la fois, en battant après chaque addition.- Tamiser ensemble la farine et la levure.- Incorporer ensuite les poudres tamisées au mélange en alternant avec le sirop d'érable et le lait. Commencer et terminer par les ingrédients secs.- Beurrer et fariner deux moules de mêmes dimensions.- Verser la pâte dans les deux moules et cuire env. 35 min.- Sortir les gâteaux, attendre 10 min, démouler, refroidr sur grille.
    Préparation du glaçage :- Défaire le beurre en crème.- Ajouter graduellement le sucre glace, en alternant avec le sirop d'érable.- Battre après chaque addition, jusqu'à épuisement des ingrédients puis jusqu'à ce que le mélange soit bien lisse.
    Garnir un gâteau de cette glace et parsemer de noix hâchées. Placer le deuxième gâteau dessus et le glacer entièrement.
    Astuce décoration : on peut parsemer de noix entières.Excellent gâteau, mais très lourd et consistant. A servir après un repas peu copieux ou prendre de très petites parts, elles suffisent ! Café ou chocolat.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
