<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="25317">
  <titre>Cuissot de chevreuil mariné au vin blanc et Grand Marnier</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 cuissot de chevreuil de 2 kg</p>
    <p>100 g de lard gras</p>
    <p>Pour la marinade :</p>
    <p>3 carottes</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>persil haché</p>
    <p>1 gousse d’ail</p>
    <p>quelques aiguilles de pin</p>
    <p>romarin</p>
    <p>3 cuillères à soupe d’huile</p>
    <p>1 cuillère à soupe de vinaigre</p>
    <p>1 litre de vin blanc</p>
    <p>Pour la sauce :</p>
    <p>1 verre de vin blanc</p>
    <p>1 cuillère à soupe de farine</p>
    <p>1 grand verre de Grand-Marnier</p>
    <p>50 cl de crème fraîche</p>
    <p>2 cuillères à soupe de poivre vert</p>
    <p>sel, grains de poivre noir</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Deux jours avant, ôter la peau du chevreuil et le dénerver.
    Réserver cependant ses parures pour préparer la marinade.
    Dans un grand plat, verser l’huile d’olive, les aiguilles de pin et le romarin, puis rouler le chevreuil dans cette marinade pour que la chair en soit bien imprégnée.
    Peler et détailler les carottes et les oignons en rondelles, puis en tapisser le fond d’un plat allant au four. Ajouter l’ail pilé, le persil haché, les grains de poivre noir puis laisser mariner 24 h.
    Préchauffer votre four à 180°C (thermostat 6).
    Le lendemain, détailler le lard en fines lamelles, hacher le romarin avec les aiguilles de pin, puis ajouter le Grand-Marnier et laisser mariner de nouveau pendant 1 h.
    Egoutter puis essuyer le chevreuil à l’aide de papier absorbant, puis le piquer de lard. L’enfourner et le laisser rôtir pendant 1 h à four chaud.
    Pendant ce temps, égoutter les légumes de la marinade et les faire revenir dans une sauteuse huilée avec ses parures. Parsemer de farine, puis laisser dorer avant de rajouter la marinade.
    Laisser cuire 1 h en remuant et en écumant de temps en temps.
    Sortir le cuissot du four, et jeter le jus de cuisson (la graisse).
    Déglacer le plat avec le vin et le Grand-Marnier, filtrer, porter à ébullition puis faire réduire après avoir ajouté la crème. Incorporer ensuite les grains de poivre vert, porter de nouveau à ébullition et laisser mijoter 5 min.
    Présenter le cuissot bien rosé sur un plat de service chaud, entouré des légumes de la marinade avec la sauce chaude en saucière.
    Accompagner de purée de haricots vert, de marrons ou de céleri.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
