<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="15046">
  <titre>Poulet Jaffa</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>2 beaux poulets de bonne qualité (avec si possible leurs foies et leurs cœurs)</p>
    <p>20 g de beurre</p>
    <p>2 oranges non traitées</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>200 g de veau cru haché</p>
    <p>200 g d'amandes </p>
    <p>200 g de raisins de Smyrne</p>
    <p>2 cuillères à soupe de miel</p>
    <p>1 cuillère à soupe de moutarde</p>
    <p>1 verre de vin blanc</p>
    <p>1 cuillère à café de safran</p>
    <p>1/2 cuillère à café de cannelle</p>
    <p>3 oignons</p>
    <p>2 cuillères d'huile</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>200 g de riz</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Farce : concassez grossièrement les amandes.  
    Faire dorer quelques minutes les foies et les cœurs des volailles. Hachez-les ensuite.
    Mélangez la viande de veau avec ce hachis de cœurs et de foies, puis salez et poivrez légèrement.
    Ajouter ensuite la moitié des raisins, les œufs crus et légèrement battus, le safran, la cannelle et le zeste râpé des 2 oranges. Ajouter également les amandes en n'en gardant que l'équivalent d'une ou deux cuillères à soupe pour le riz.
    Remplir les 2 poulets avec la farce, puis les placer dans un plat (si possible avec un couvercle).
    Mélanger miel et moutarde, puis tartinez-en les poulets. Ajouter un peu de beurre et le vin blanc, avant de faire cuire à thermostat 8 (220°C) pendant 50 mn, en arrosant régulièrement avec le jus des 2 oranges.
    Riz : hacher les oignons, faites-les dorer dans une cocotte. Ajouter le riz et tourner à la cuillère en bois jusqu’à ce qu’il commence à dorer.
    Ajouter l’eau (2 parts d’eau pour une part de riz), le sel, le poivre et le reste des raisins.
    Mélanger puis couvrir, laisser cuire 20 mn.
    Quand le riz est cuit, passer rapidement quelques amandes émincées à la poêle, puis les ajouter au riz.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
