<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="33047">
  <titre>Bigos (choucroute polonaise au paprika)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 kg de choucroute crue</p>
    <p>500 g d'épaule de veau</p>
    <p>500 g d'échine de porc</p>
    <p>300 g de poitrine fumée</p>
    <p>3 saucisses (type Strasbourg) </p>
    <p>1 boîte de girolles déshydratées (ou mélange de champignons forestiers) </p>
    <p>100 g de concentré de tomate</p>
    <p>3 oignons</p>
    <p>3 gousses d'ail</p>
    <p>20 g de paprika doux moulu</p>
    <p>thym</p>
    <p>laurier</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Emincez les oignons. Coupez le veau, le porc et la poitrine fumée en dés. Faites revenir le tout dans une cocotte avec un peu d'huile. 
    Une fois que la viande est dorée, ajoutez le paprika et le concentré de tomates puis mouillez à hauteur avec de l'eau froide. 
    Portez le tout à ébullition. Pendant ce temps, rincez et essorez (comme une éponge) la choucroute. 
    Une fois l'ébullition obtenue, incorporez progressivement la choucroute en mélangeant régulièrement afin d'éviter que celle-ci ne forme des "paquets". 
    Ajoutez l'ail, le thym et le laurier. Salez puis couvrez et laissez cuire à feu doux pendant 1 h30 en remuant régulièrement. 
    Pendant ce temps, faites tremper les champignons et coupez les saucisses en rondelles. 
    Ajoutez-les à l'ensemble et laissez cuire encore 30 mn en prenant soin de rajouter un peu d'eau si la choucroute attache au fond de la cocotte. 
    Servez chaud mais ne mangez pas tout car c'est encore meilleur le lendemain !
    Si vous ne trouvez pas de choucroute crue, vous pouvez tout à fait utiliser de la choucroute cuite. Il vous suffit de mettre moins d'eau et de diviser le temps de cuisson par deux. Vous pouvez également utiliser d'autres viandes que celles que j'ai proposées ainsi que des champignons frais ou en bocal. Pinot noir d'alsace.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
