<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="170840">
  <titre>Poulet frit</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>350 g d'escalope de poulet</p>
    <p>1 grande tasse de corn flakes </p>
    <p>1/2 cuillère à café de cumin</p>
    <p>1/2 cuillère à café de paprika</p>
    <p>huile d'olive (ou tournesol) </p>
    <p>2 œufs</p>
    <p>2 cuillères à soupe de farine</p>
    <p>1/2 cuillère à café de sel</p>
    <p>1 pincé de poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Couper les escalopes en petites aiguillettes ou en petits bouts.
    Dans une assiette creuse, mettre un fond d'huile puis mélanger le cumin et le paprika, saler poivrer.
    Mettre le poulet à mariner en le badigeonnant bien, puis réserver.
    Ecraser le corn flakes en chapelure. Mélanger à la chapelure sel, poivre, cumin, paprika et 1 cuillère à café de farine.
    Dans une autre assiette creuse, mélanger le reste de farine avec une cuillère à café de sel.
    Dans une autre assiette, battre les oeufs.
    Tremper dans l'ordre suivant: poulet, oeuf puis corn flakes. Le poulet est prêt à être frit dans l'huile !!Mettre de l'huile à chauffer à 180°C.Faire frire 3 ou 4 morceaux maxi à la fois (l'huile ne doit pas trop refroidir), pendant 3 ou 4 min de chaque coté (selon la grosseur). Je conseil d'en faire cuire un seul au début pour tester la meilleure cuisson.
    Une fois le poulet cuit, disposer les morceaux  sur une grille et du papier absorbant. Servir chaud avec des frites ou de la salade.Vous pouvez utiliser de la vrai chapelure de supermarché. Les corns flakes donne un look plus KFC au poulet et sont aussi plus gros que la fine chapelure. Plus les bouts de poulet seront coupés petit, plus ils seront fermes.
    Les assaisonnements (cumin, paprika) sont au goût de chacun, vous pouvez même les faire natures.
    Pour l'apéro, multiplier les quantités de la recette et les servir dans un grand plats pour tous vos amis, accompagner de différentes sauces (barbecue, béarnaise, ketchup...).Bon appétit !!! chardonay chilien (cato negro)
  ]]>
  </preparation>
</recette>
