<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="67259">
  <titre>Bavarois poire chocolat sur génoise</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la génoise :</p>
    <p>2 oeufs + 1 jaune</p>
    <p>70 g de sucre</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé</p>
    <p>60 g de farine</p>
    <p>15 g de cacao non sucré</p>
    <p>2,5 cl d'huile</p>
    <p>2,5 cl de lait</p>
    <p>Alcool de poire</p>
    <p>Pour le bavarois aux poires :</p>
    <p>30 cl de crème fraîche</p>
    <p>2 boîtes de poires au sirop</p>
    <p>Alcool de poires</p>
    <p>2 cuillères à soupe soupe bombées de sucre</p>
    <p>7 feuilles de gélatine</p>
    <p>Pour le bavarois au chocolat :</p>
    <p>125 g de chocolat pâtissier</p>
    <p>10 cl de crème fraîche</p>
    <p>2,5 cl de lait </p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>15 g de sucre glace</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    A réaliser la veille de préférence.
    Préparation de la génoise :
    Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).
    Dans un saladier, battre les oeufs, le jaune, le sucre, le sel et le sucre glace. Mélanger jusqu'à ce que le mélange soit mousseux.
    Tamiser la farine et le cacao et les faire tomber en pluie dans la pâte.
    Faire tiédir le lait mélangé à l'huile. Les incorporer délicatement au mélange précédent. Ajouter un peu d'alcool de poire, à votre convenance.
    Faire cuire 20 minutes au four dans un moule de 22 cm.
    Préparation du bavarois aux poires :
    Faire ramollir la gélatine dans de l'eau froide.
    Mixer 2/3 des poires jusqu'à obtenir une purée. Faire chauffer 4 cuillères à soupe de cette purée. Une fois chaude, y incorporer la gélatine hors du feu pour la faire fondre. Puis rajouter le reste de la purée, le sucre.
    Réserver.
    Monter la crème fraîche en chantilly et l'incorporer au précédent mélange refroidi. Parfumer avec un peu d'alcool de poires.
    Couper en dés le reste des poires et les incorporer. (Conserver une demi poire pour la décoration)
    Une fois la génoise refroidie et démoulée, la placer sur un plat et l'entourer du cercle à pâtisserie. La mouiller légèrement avec un peu de sirop des poires.   
    Verser le bavarois aux poires sur la génoise et mettre au frais le temps de la préparation du bavarois au chocolat.
    Préparation du bavarois au chocolat :
    Faire fondre au bain-marie le chocolat et le lait. Une fois fondu, ajouter le beurre en lissant bien le tout. Puis rajouter les jaunes d'oeufs un à un puis le sucre glace. 
    Retirer du bain-marie et laisser refroidir. 
    Battre la crème en chantilly et l'incorporer au chocolat.
    Battre les blancs en neige et les incorporer délicatement au tout. 
    Verser le bavarois au chocolat dans le cercle, par dessus le bavarois aux poires. 
    Mettre au frais un minimum 6h (l'idéal est une nuit entière). Le lendemain, enlever le cercle puis procéder à la décoration.
    Pour la décoration :
    Râper un peu de chocolat pour faire des petits copeaux. Les saupoudrer sur le gâteau. Couper la poire en tranches fines et les disposer sur le bavarois.
    Il est possible de faire un glaçage au chocolat en guise de décoration.
    Dans ce cas, le mettre en place le lendemain, avant d'enlever le cercle.
    Si vous n'avez pas de cercle, il est toujours possible d'en "fabriquer" un avec du carton que vous entourerez de papier aluminium.  Une coupette de champagne ;-) 
  ]]>
  </preparation>
</recette>
