<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="70654">
  <titre>Brioche mousseline</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g de farine de boulanger (T55)</p>
    <p>550 g de beurre</p>
    <p>7 oeufs moyens</p>
    <p>15 g de sel</p>
    <p>50 g de sucre</p>
    <p>25 g de levure de boulanger</p>
    <p>10 cl de lait tiède</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire le levain, pour cela : délayer le levure dans le lait tiède (on doit pouvoir y tremper son doigt sans se brûler).
    Prendre un quart de la farine, y faire un trou au milieu, y verser le mélange lait-levure. Bien mélanger afin d'obtenir une pâte molle, ajouter 2-3 cuillères d'eau si nécessaire. Couvrir et tenir dans un endroit et laisser jusqu'à ce qu'il double de volume.
    Prendre le reste de farine, le sel et le sucre, les mélanger et faire un puits, y ajouter 4 oeufs. Bien mélanger, malaxer vigoureusement.
    Ajouter les oeufs restant un à un en continuant à la travailler vigoureusement. La pâte doit être bien lisse. Etaler grossièrement la pâte et y étaler 350 g de beurre ramolli. Malaxer en pliant successivement la pâte d'un côté sur l'autre.
    Renverser ensuite le levain qui a doublé et incorporer à la pâte comme pour le beurre.
    Laisser reposer 2 h, couvert d'un torchon dans un endroit chaud de la cuisine. On peut laisser aussi monter la pâte à température ambiante, mais le temps sera plus long. La pâte doit tripler de volume au minimum.
    Rompre la pâte (d'un coup de poing) et y incorporer de nouveau 180 g de beurre comme précédemment.
    Rouler, mettre dans un moule bien beurré et fariné. La pâte doit couvrir au maximum un tiers du moule. Laisser de nouveau la pâte monter et remplir complètement le moule.
    Préchauffer le four à 210° C(thermostat 7) et enfourner pour 35 minutes de cuisson environ.
    Déguster avec une bonne confiture mûre ou framboise maison...
    Beaucoup de beurre, diront certains, mais nécessaire pour obtenir une bonne finesse. un bon chocolat
  ]]>
  </preparation>
</recette>
