<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="25489">
  <titre>Paella</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>6 moules avec leurs coques</p>
    <p>1/2 poulet coupé en morceaux</p>
    <p>125 g de porc maigre coupé en dés</p>
    <p>60 g de chorizo ou saucisse coupée en rondelles</p>
    <p>quelques coques ou amandes d'Espagne (fruits de mer)</p>
    <p>4 grosses crevettes ou langoustines</p>
    <p>1/2 verre d'huile d'olive</p>
    <p>3 cuillères à soupe de vin blanc sec</p>
    <p>1 oignon d'Espagne émincé</p>
    <p>2 petites gousses d'ail hachées</p>
    <p>2 à 3 tomates pelées et coupées en rondelles</p>
    <p>1 piment doux émincé</p>
    <p>1 oignon émincé</p>
    <p>2 cuillères à soupe de persil</p>
    <p>sel et poivre noir</p>
    <p>1 pincée de poivre de Cayenne</p>
    <p>1/2 cuillère à café de safran</p>
    <p>2 verres de bouillon</p>
    <p>250 g de riz</p>
    <p>1 petite boîte de petits pois</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Verser la moitié de l'huile dans une très large poêle, y faire dorer le poulet, le porc et la saucisse jusqu'à mi-cuisson, puis les retirer.
    Pendant ce temps, faire ouvrir les moules et les coques dans le vin blanc avec 2 cuillères à soupe d'oignons émincés et de persil haché.
    Les mettre de côté et réserver le jus filtré.
    Rajouter les crevettes ou langoustines dans la poêle avec la viande, les faire sauter puis retirer le tout et réserver.
    Remettre un peu d'huile et faire suer l'oignon d'Espagne et 2 gousses d'ail émincées dans la poêle.
    Rajouter les tomates pelées et coupées, les piments émincés et laisser cuire doucement pendant 5 min, en remuant constamment.
    Retirer tout le mélange de la poêle, et rajouter le reste d'huile. 
    Faire chauffer l'huile et y verser le riz.
    Remuer à la spatule et laisser le riz devenir transparent et crépiter.
    A ce moment, verser le bouillon très chaud, l'eau des moules et le safran délayé dans un peu d'eau chaude.
    Remettre tous les ingrédients sauf les petits pois.
    Porter à ébullition doucement et laisser mijoter 15 min sans remuer.
    Rajouter les petits pois et le reste de la langouste, puis placer en surface quelques crevettes, moules, coques et morceaux de poulet.
    Couvrir, et prolongez la cuisson de 5 à 10 min, le riz doit avoir absorbé tout le jus tout en gardant une texture ferme.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
