<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="69369">
  <titre>Charlotte aux framboises parfumée</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>320 g de framboises fraîches</p>
    <p>des biscuits à la cuillère (boîte de 36)</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>125 g de sucre</p>
    <p>50 g de farine</p>
    <p>1/3 litre de lait</p>
    <p>une demi gousse de vanille</p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé</p>
    <p>un bol à café d'eau</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Il faut commencer par une crème patissière:
    Mélangez 3 jaunes d'oeuf, la farine et le sucre, faîtes chauffer (sans bouillir surtout) le lait avec la gousse de vanille ouverte.
    Incorporez le lait sur la préparation oeufs/lait/farine petit à petit en ne cessant jamais de tourner, puis remettez le tout dans la casserole sur un feu doux, tournez (de préférence avec une spatule en bois) jusqu'à ce que la crème épaississe. 
    Ne cessez pas de remuer tant que la crème n'est pas assez ferme sans quoi elle risque de mal tourner...
    Dès qu'elle tient au bout de la spatule retirez-la du feu et laissez refroidir.
    Pendant ce temps dans un bol à café, mettez 50 g de sucre blanc et un sachet de sucre vanillé que vous mélangez avec de l'eau. Dans ce sirop trempez rapidement vos biscuits avant de les mettre dans votre moule à Charlotte. 
    Une fois le fond tapi, mettez une couche de crème patissière, puis une couche de framboises (préalablement lavées et soigneusement égouttées)
    puis une couche de biscuits cuiller, reitérez l'opération jusqu'à ce que vous ne disposiez plus des ingrédients.
    (Arrangez vous tout de même par finir par des biscuits pour que votre Charlotte tienne bien)
    Mettez une grande assiette sur votre fond de charlotte retournez la, mettez au réfrigérateur pendant au moins douze heures.
    Démoulez et régalez vous.
    Vous pourrez présenter votre charlotte avec quelques framboises et des copeaux de chocolat noir et blanc sur son sommet...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
