<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="219068">
  <titre>Fausse tatin de foie gras aux poires épicées</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>2 tranches d'un bon foie gras (mi cuit ou pas, à vous de choisir selon vos goûts)</p>
    <p>1 poire à chair tendre (attention, elle doit être belle et pas abimée)</p>
    <p>20 cl de vin rouge (de bonne qualité)</p>
    <p>2 cuillères à soupe de miel (je prend du toutes fleurs, attention à ne pas prendre un miel trop parfumé comme châtaignes ou thym...)</p>
    <p>1 cuillère à café de 4 épices</p>
    <p>1/2 cuillère à café d'anis vert</p>
    <p>du bon pain de campagne !</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Épluchez la poires, les couper en lamelles de 5 mm d'épaisseur à peu près (trop grosses elle cuiront mal, trop petites elles ne resteront pas entières).
    Les faire revenir dans le vin, le miel et les épices entre 30 et 45 minutes à feu doux avec un couvercle. Il faut que les poires deviennent fondantes. Ne pas hésiter si la poire était ferme à laisser cuire plus longtemps. Dans ce cas, ajouter un peu de vin et de miel. Au final, la sauce doit être réduite et les poires fondantes...
    Personnellement j'utilise du fois gras frais (i.e. non poêlé), mais si vous souhaitez poêler le foie gras, prélevez un peu de graisse de canard du foie gras et les faire cuire brièvement dedans à feu fort (il faut juste saisir le foie gras). Dans une petite assiette, disposer une tranche de foie gras (un peu épaisse, 7 à 8 mm je dirais) et disposer dessus des tranches de poires cuites. Ne pas trop en mettre pour ne pas que les poires prennent entièrement le dessus sur le foie gras.
    Napper légèrement le bord de l'assiette avec le reste de sauce pour parfaire la présentation. 
    Déguster avec un bon pain de campagne grillé et du bon vin. Succomber.
    Variante : 
    vous pouvez faire cette recette en créant un mille feuille en alternant une ou deux couches foie gras/poires, très joli!
    vous pouvez également utiliser un pain assez souple et l'utiliser en base en dessous de la tranche de foie gras (en guise d'apéritif par exemple) Un bon vin rouge peu faire l'affaire pour rappeler le vin de la sauce et ne pas mettre trop de goût sucré (par rapport à un blanc moelleux)
  ]]>
  </preparation>
</recette>
