<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="30562">
  <titre>Charlotte aux framboises et au cassis</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>30 biscuits à la cuillère</p>
    <p>300 g de cassis</p>
    <p>300 g de framboises</p>
    <p>1 cuillère à soupe de kirsch</p>
    <p>25 g de sucre semoule</p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé</p>
    <p>4 feuilles de gélatine</p>
    <p>25 cl de crème fraîche</p>
    <p>50 g de sucre glace</p>
    <p>185 g de gelée de cassis (1/2 pot)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Laver et sécher les cassis et les framboises, tout mettre dans un grand saladier. Garder 100 g de fruits de côté pour décorer la charlotte.
    Tremper les feuilles de gélatine dans de l'eau froide pour qu'elles ramollissent selon le dosage d'eau indiqué sur le paquet.
    Dans une casserole, faire un sirop en portant à ébullition l'eau et les sucres. Eteindre le feu et y verser le kirsch, puis séparer le sirop en le versant dans 2 récipients distincts.
    Faire fondre la gélatine dans la première moitié de ce sirop, puis verser la préparation obtenue sur les fruits.
    Tremper rapidement les biscuits à la cuillère dans l'autre moitié du sirop puis en tapisser le fond et les bords d'un moule à charlotte, partie bombée du biscuit tournée vers le moule.
    Dans une petite casserole, mettre la gelée de cassis à fondre à feu doux. La verser ensuite doucement au fond du gâteau, puis imbiber à l'aide d'un pinceau la face plate des biscuits.
    Fouetter la crème avec le sucre glace dans un bol froid.
    Lui incorporer les fruits, puis garnir la charlotte avec.
    Terminer par une couche de biscuits, puis recouvrir la charlotte d'une assiette surmontée d'un poids.
    Réserver au frais pendant 5 à 6 h.
    Avant dégustation, démouler la charlotte, puis la décorer avec les quelques fruits réservés, saupoudrés de sucre glace.
    Servir avec un coulis de fruits rouges.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
