<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="25873">
  <titre>Rougail saucisses de Jean Christophe ( La Réunion )</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>2 saucisses par personne, Montbéliard et Toulouse. Prévoir 1 ou 2 en plus</p>
    <p>2 bottes d'oignons blancs avec les tiges</p>
    <p>2 piments verts</p>
    <p>2 ou 3 boîtes de tomates concassées</p>
    <p>3 gousses d'ail</p>
    <p>5 cm de gingembre frais</p>
    <p>thym</p>
    <p>environ 5 citrons verts</p>
    <p>safran </p>
    <p>persil </p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Piquer les saucisses et les faire dégraisser dans l'eau bouillante 10 mn. Les égoutter et couper chaque saucisse en 3 morceaux. 
    Râper le gingembre et écraser les gousses d'ail. Saler et poivrer et réserver. 
    Hacher 3 bulbes d'oignons blancs et réserver. Hacher le reste des oignons et de la partie tendre des tiges. Réserver. 
    Faire chauffer une cuillère à soupe d'huile dans un faitout, y faire griller les saucisses, ajouter les oignons hachés (les 3 têtes). 
    Ajouter le mélange gingembre, sel et poivre. Remuer 5 mn. 
    Ajouter les boîtes de tomates, le thym, le safran et faire mijoter à feu doux pendant 1 heure. 
    Sauce d'accompagnement : prélever 3 zestes des citrons verts, presser la totalité des citrons, mélanger le jus aux zestes et au reste des oignons. Hacher le piment vert, le mettre dans les jus de citrons avec 2 cuillères d'huile. Mettre à mariner pendant 2 heures. 
    Accompagnement :
    Préparer des lentilles, en boîte ou les faire soi même. Faire cuire du riz. Saupoudrer de tiges d'oignons et de persil au moment de servir. 
    Dans l'assiette, verser la sauce citron, piment, oignons sur les lentilles et le riz en accompagnement du rougail.
    Le mélange de plusieurs sortes de saucisses apporte une saveur nouvelle à ce plat, des saucisses fumées, non fumées et de différentes tailles. La saucisse de Morteau convient aussi.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
