<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="195397">
  <titre>Charlotte aux fruits sans moule inratable</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>300 g à 400 g de biscuits à la cuillère </p>
    <p>4 yaourts au lait entier ou 6 à 8 petits suisses</p>
    <p>Des fruit dans la quantité voulue</p>
    <p>100 g de chocolat au lait</p>
    <p>4 cuillerées à soupe de sucre roux</p>
    <p>3 sachets de sucre vanillé</p>
    <p>3 cuillerées à soupe de fleur d'oranger</p>
    <p>1 pincée de cannelle, gingembre, noix de muscade ( facultatif )</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation du moule :Tout d'abord, recouvrer le moule de film plastique. Il faut qu'il soit bien recouvert et que le film dépasse assez largement du moule.Mélanger dans un peu moins d'un demi-litre d'eau trois cuillères à soupe d'eau de fleur d'oranger, deux cuillères à soupe de sucre roux et un sachet et demi de sucre vanillé.Recouvrir le fond du moule avec les gâteaux à la cuillère, trempés dans le mélange précédant.
    Pour les cotés, couper les biscuit en deux, les plonger dans le mélange et les disposer verticalement sur les bords du plat.
    Faire fondre tout le chocolat (au bain-marie de préférence mais un petit coup de micro-ondes est plus rapide) et en napper le fond du moule.
    Préparation de la garniture :Si les fruit sont "gros" (pomme, poire, banane) les couper en dés ou rondelles pour faire des petits morceaux.Mélanger les yaourts, du sucre selon le goût, le sachet et demi restant de sucre vanillé et les fruits.Étaler cette préparation dans le plat, délicatement.
    Couvrir le plat avec des biscuit à la cuillère imbibés puis de film transparent.
    Mettre au frigo pendant 3h ou 4h avec quatre à cinq assiettes dessus.Le moule à gâteau utilisé doit être rond ou carré, peu importe, mais n doit pas être un moule à tarte car il serait trop bas.
    Manger bien froid avec une boule de glace vanille et de la chantilly par exemple. Idéal en été.  Avec un cocktail à base d'eau pétillante, de sucre vanillé et de citron
  ]]>
  </preparation>
</recette>
