<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="39460">
  <titre>Tourte de riz au lait coco et ananas</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Difficile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le biscuit :</p>
    <p>2 œufs</p>
    <p>50 g de farine</p>
    <p>50 g de sucre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    - 50 g de riz
    25 cl de lait de coco 
    50 cl de lait
    1 gousse de vanille, fendue dans le sens de la longueur (seules les graines nous intéressent)
    1 cuillère à soupe de sucre
    1 pincée  de sel
    2 feuilles de gélatine
    1 petite boîte (4 tranches) d'ananas et leur jus (en garder 1 pour la décoration de la tourte)
    2 cuillères à soupe de Kirsch ou de Rhum
    12,5 cl de crème (à 35% de préférence)
    2 cuillères à soupe de noix de coco râpée
    	
    Préparation :
    Préchauffer votre four, à 200°C-210°C (thermostat 6-7).
    	
    Choisir un moule à tourte, ou une plaque à gâteau, d'environ 18 cm de diamètre.
    Tapisser le fond de la plaque d'un papier de cuisson.
    Dans un bol en verre, verser les œufs et le sucre.  Réchauffer au bain-marie, en remuant continuellement avec le fouet à main, jusqu'à 45°C.
    Lorsque la préparation est chaude, montez-la avec un batteur électrique, jusqu’à ce qu’elle reste sur le doigt, sans faire de filets.
    Mélanger la farine, petit à petit, avec la masse. Etendre ce mélange dans le  moule. Enfourner pendant environ 10 à 12 minutes
    Bien surveiller ! Attendre au moins 10 min avant d’ouvrir le four. Cuit blond, le biscuit sera moins sec.
    Pour savoir s’il est cuit, l’aiguille à tricoter est un bon procédé.
    Préparer la masse à fourrer :
    Dans une casserole, porter à ébullition le lait, le riz, le sucre, les graines grattées de vanille et le sel.
    Baisser le feu, cuire environ 20 min à feu doux en  brassant  de temps en temps, jusqu’à obtention d’une bouillie onctueuse. Retirer la casserole du feu, laisser tiédir.
    Dissoudre, dans 2 cuillères à soupe d’eau chaude, les feuilles de gélatine, préalablement ramollies dans de l’eau froide. Ajouter au riz au lait. Bien mélanger.
    Incorporer 3 tranches d’ananas, coupées en petits morceaux. Laisser prendre 1 heure au frais.
    Couper le biscuit  horizontalement en 2 disques, imbiber le fond avec la moitié du jus d’ananas mélangé au Kirsch et au Rhum.
    A l’aide d’une spatule, étendre la masse de riz au lait sur le fond.
    Poser l’autre moitié du biscuit, humecter avec le reste du liquide.
    Enrober la  tourte de crème fouettée, couvrir de noix de coco râpée.
    Garnir  la tourte  avec la tranche d’ananas restante.
    Vous pouvez décorer la tourte avec des tranches et les feuilles d'ananas.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
