<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="73766">
  <titre>L'anneau d'Aladin</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le biscuit:</p>
    <p>6 oeufs</p>
    <p>150 g de poudre d'amandes</p>
    <p>150 g de sucre glace</p>
    <p>80 g de farine</p>
    <p>40 g de beurre </p>
    <p>40 g de sucre semoule</p>
    <p>1/2 cuillère à café de cannelle en poudre</p>
    <p>3 à 4 gouttes de vanille liquide</p>
    <p>2 oranges</p>
    <p>Pour le sirop :</p>
    <p>200 g de sucre</p>
    <p>20 cl d'eaupour la salade de fruits :</p>
    <p>1 ananas</p>
    <p>1 pamplemousse rose</p>
    <p>1 orange</p>
    <p>1 mangue</p>
    <p>1 mini banane</p>
    <p>1 carambole</p>
    <p>1 grenade</p>
    <p>1 pitaya</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Biscuit: Réchauffez le four à 210/220°, thermostat 7-8.Dans une jatte, mélangez énergiquement, au fouet à main ou au batteur, 3 oeufs entiers et 3 jaunes, la poudre d'amandes et le sucre glace jusqu'à ce que le mélange blanchisse. Ensuite, ajoutez délicatement la farine tamisée et le beurre fondu. Incorporez les 3 blancs d'oeufs montés en neige avec le sucre semoule, la cannelle et la vanille.
    Beurrez et farinez un moule à savarin de 24 cm de diamètre. Versez la pâte à biscuits dans le moule et faites cuire 35 à 40 min au four à 180/200°, thermostat 6-7. Après la cuisson, démoulez sur un torchon et laissez refroidir.
    Salade de fruits: pelez l'orange et le pamplemousse à vif. Epluchez la mangue et coupez-la en lamelles. Egrenez la moitié de la grenade. Epluchez l'ananas et coupez-le en fines tranches. Pelez la banane et coupez-la en fines rondelles. Rincez le pitahaya et coupez-le en 2. Epluchez une moitié et coupez la chair en petits dés. Réservez l'autre moitié pour le décor. Rincez la carambole et coupez-la en tranches.
    Sirop: portez l'eau et le sucre à ébullition. Arrêtez dès le premier bouillon.
    Posez le gâteau sur un plat de service. Imbibez-le avec le jus d'orange. Répartissez les fruits au centre du gâteau. Arrosez de sirop.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
