<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="197501">
  <titre>Porc acidulé au wok</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g de porc (échine ou palette)</p>
    <p>90 g de maïzena</p>
    <p>1 poivron rouge</p>
    <p>2 oignons nouveaux</p>
    <p>2 piments (facultatif)</p>
    <p>1 morceau de pousse de bambou de 5 cm</p>
    <p>2 œufs</p>
    <p>2 cuillères à soupe de bouillon de volaille</p>
    <p>1 cuillère à soupe de vinaigre de vin</p>
    <p>2 cuillères à café de purée de tomate</p>
    <p>60 cl d'huile d'arachide</p>
    <p>1 cuillère à café de sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Coupez le porc en cubes de 2,5 cm de côté et roulez-les dans la moitié de la maïzena. Fendez le poivron en deux et ôtez-en le pédoncule ainsi que les graines.
    Rincez la pulpe et coupez-la en carrés de 1 cm de côté.Épluchez ensuite les oignons, rincez-les et hachez-les finement.
    Si vous souhaitez utiliser des piments pour cette recette, lavez-les, détachez-en le pédoncule et hachez-les finement également.
    Coupez le morceau de pousse de bambou en fines rondelles.
    Ensuite, cassez les œufs dans un récipient et battez-les.Délayez 1 cuillère à soupe de maïzena avec la moitié du bouillon et réservez.
    Incorporez le reste de la maïzena aux œufs battus ainsi que 2 cuillères à soupe d'eau, jusqu'à obtention d'une pâte. Mélangez les cubes de viande à cette pâte.
    Poursuivez en faisant chauffer l'huile dans un wok et, lorsqu'elle est très chaude, faites frire les cubes de porc jusqu'à ce qu'ils soient dorés.
    Une fois ceux-ci bien saisis, égouttez-les sur du papier absorbant.
    Jetez partiellement l'huile en n'en gardant qu'une cuillère à soupe : réchauffez-la et faites revenir poivron, oignons, piments et pousse de bambou pendant quelques secondes.
    Ajoutez le reste du bouillon, le vinaigre, la purée de tomates et le sel, puis amenez à ébullition.
    Incorporez enfin la maïzena délayée et remettez le porc.
    Faites réchauffer la viande et servez-la dans un plat chaud.Vous pouvez aussi ajouter des morceaux d'ananas et des noix de cajou. Servir avec un petit riz cantonais
  ]]>
  </preparation>
</recette>
