<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="229072">
  <titre>Gâteau mousse chocolat et gelée de poires</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la génoise :</p>
    <p>4 oeufs</p>
    <p>125 g de sucre</p>
    <p>125 g de farine</p>
    <p>1/2 sachet de levure chimique</p>
    <p>Pour la gelée de poires :</p>
    <p>400 g de poires au sirop</p>
    <p>120 g de sucre glace</p>
    <p>4 feuilles de gélatine</p>
    <p>Pour la mousse au chocolat : </p>
    <p>4 oeufs</p>
    <p>200 g de sucre</p>
    <p>150 g de chocolat pâtissier</p>
    <p>150 g de beurre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    La génoise :Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).
    Séparer les blancs des jaunes d'oeufs. 
    Dans un petit récipient, mélanger la farine à la levure chimique.
    Mettre dans un robot batteur les blancs d'oeufs, et les battre en neige ferme. (avec une pincée de sel). Lorsqu'ils sont bien fermes, ajouter d'un seul coup le sucre, puis les jaunes d'oeuf, puis la farine mélangée à la levure en pluie.
    Arrêter rapidement le robot et verser dans un cercle à pâtisserie, sur du papier sulfurisé beurré préalablement. 
    Lisser la surface.
    Cuire 10 à 12 minutes puis laisser refroidir.
    La gelée de poires :
    Faire ramollir les feuilles de gélatine dans de l'eau froide. 
    Mixer les poires au sirop avec un peu de sirop. 
    Faire chauffer la moitié de la purée de poires dans une casserole. Une fois la purée chaude, y ajouter les feuilles de gélatine ramollies. Ajouter dans la casserole le reste de la purée de poires ainsi que le sucre glace. 
    Laisser chauffer quelques minutes, le temps que le sucre soit bien fondu.
    Verser la gelée de poires sur la génoise, en laissant le cercle à pâtisserie autour, et mettre au frigo 1 à 2 heures.
    La mousse au chocolat : 
    Séparer les blancs des jaunes d'oeuf et faire cuire tout doucement dans une casserole, les jaunes d'oeuf avec le sucre sans cesser de remuer. Le mélange doit être crémeux.
    Ajouter le chocolat en morceaux, tout en remuant. 
    Lorsque le chocolat commence à fondre, y ajouter le beurre coupé en parcelles.
    Faire chauffer tout en remuant.
    Battre les blancs en neige ferme.
    Ajouter le mélange chocolat aux blancs d'oeuf et remuer sans casser les blancs.
    Verser la mousse sur la gelée de poires.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
