<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="63652">
  <titre>Petits pains de viande au café</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le pain de viande :</p>
    <p>500 g de haché porc + bœuf</p>
    <p>1 échalote grossièrement hachée</p>
    <p>1 œuf</p>
    <p>2-3 branches de persil</p>
    <p>2 pommes grossièrement hachées</p>
    <p>2 grosses tranches de pain émiettées</p>
    <p>2 gousses d'ail grossièrement hachées</p>
    <p>2 bonnes cuillères à soupe de moutarde</p>
    <p>20 gouttes de Worcestershire sauce</p>
    <p>Pour le glaçage :</p>
    <p>20 g de matière grasse solide (beurre/margarine)</p>
    <p>1 bonne cuillère à café de cassonade brune</p>
    <p>10 cl d'eau</p>
    <p>10 gouttes de Worcestershire sauce</p>
    <p>20 cl de passata de tomate ou 3 cuillères à soupe de Ketchup</p>
    <p>1 petite cuillère à café de café instantané en poudre (type expresso) ou 15 cl de coca</p>
    <p>1 citron vert pressé</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 190°C (thermostat 6-7).Malaxer tous les ingrédients du pain de viande dans un grand bol. Le but étant d'obtenir une consistance relativement homogène.
    Préparez 4 à 8 petits moule à cake : y déposer un petit peu de matière grasse salée (beurre salé ou similaire). Comme le pain de viande n'a pas été salé, c'est idéal de saler le moule, ainsi le jus de cuisson en sortant va petit à petit saler la croûte du pain de viande et doucement l'intérieur du pain de viande. Cela garde le centre moelleux à souhait tout en asséchant la croûte pour la rendre croustillante.  Avec les petits moules à cake on obtient de petits pains de viande individuels cuits de manière homogène et croustillants de partout.Déposer le mélange dans les petits moules à cake.
    Enfourner pendant 35 min pour un four à air pulsé (+ 10 min pour un four classique).Pendant ce temps, préparer le glaçage :Mélanger tous les ingrédients du glaçage dans un petit bol et le mettre 1 minute au four à micro-ondes puissance minimale (180 watts). Bien délayer ensuite la matière grasse partiellement fondue jusqu'à l'obtention d'un mélange relativement fluide.J'avoue que le goût et l'odeur sont relativement peu agréables, mais le glaçage doit être fort pour qu'il en reste quelque chose à la fin de la cuisson.A l'aide d'une cuillère à soupe, déposer le glaçage sur le dessus de chaque petit pain de viande.
    Renfourner pour 10 min pour un four à air pulsé. (+ 5 minutes pour un four classique)Jusqu'à 1 kg de viande un oeuf est largement suffisant.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
