<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="21675">
  <titre>Kvaefjordkake (Norvège)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le biscuit :</p>
    <p>150 g beurre</p>
    <p>150 g sucre</p>
    <p>5 jaunes d’oeufs</p>
    <p>4 cuillères à soupe lait</p>
    <p>150 g farine</p>
    <p>2 cuillères à café de levure chimique</p>
    <p>Pour la meringue:</p>
    <p>5 blancs d’oeufs</p>
    <p>100 g de sucre</p>
    <p>100 g d'amandes (entières avec la peau) Pour la crème :</p>
    <p>10 cl de crème fleurette</p>
    <p>50 cl de crème pâtissière éventuellement aromatisée avec 2 cuillères à soupe de rhum</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    La veille, préparation du biscuit :Utilisation d’un plat rectangulaire de 30 x 40 cm, le biscuit se cuit pendant 40 min au four préchauffé à 160°C. 
    Mélanger le beurre et le sucre jusqu’à blanchiment. Ajouter les jaunes, le lait, la farine et la levure. La pâte obtenue est plutôt épaisse. Beurrer le moule ou le chemiser de papier sulfurisé. Répartir la pâte à biscuit sur toute la surface du moule (épaisseur de 1 cm environ). 
    Battre les blancs en neige ferme et y ajouter le sucre jusqu’à obtention d’une meringue. La répartir à la spatule au dessus de la pâte à biscuit. Hacher grossièrement les amandes et les répartir par dessus la meringue. 
    Mettre au four. Préparer la crème pâtissière qui sera utilisée froide. Le lendemain : couper le gâteau en son milieu (2 rectangles de 30 x 20 cm). Monter la crème en chantilly et la mélanger à la crème pâtissière. Monter le gâteau : une couche de biscuit (amandes sur le dessus), une bonne couche de crème (si ça déborde un peu ça n’est pas grave) et enfin la seconde moitié du biscuit par dessus (amandes au dessus).Le nom de ce gâteau provient de la commune de Kvæfjord, située au nord du pays, à la hauteur de Narvik et un peu au nord des îles Lofoten.
    Le nom officieux de ce gateau est 'verdens beste', le meilleur du monde!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
