<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="19515">
  <titre>Curry de congre</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>800 g de filet de congre sans arêtes ni peau</p>
    <p>2 ou 3 oignons selon grosseur</p>
    <p>1/2 gousses d'ail</p>
    <p>1 pomme</p>
    <p>1 citron</p>
    <p>10 cl de crème fraîche liquide</p>
    <p>1 yaourt goût bulgare</p>
    <p>1 cuillère à soupe de noix de coco râpée</p>
    <p>1 cuillère à soupe de curry en poudre</p>
    <p>50 g de cacahuètes salées</p>
    <p>1/2 tablette de concentré de court-bouillon</p>
    <p>15 cl de vin blanc sec</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire préparer le poisson par votre poissonnier. 
    Epluchez 1 pomme, les oignons et l'ail. Hachez-les finement. 
    Faites chauffer 2 cuillères à soupe d'huile d'olive dans une cocotte et mettez le hachis à revenir à feu doux, en remuant sans cesse pendant environ 10 min, le temps que les oignons soient translucides et que l'eau de végétation soit évaporée. Pressez le citron, arrosez de son jus le mélange oignons/pomme. 
    Saupoudrez avec 1 cuillère à soupe de curry en poudre et autant de noix de coco râpée. 
    Ajoutez 1 yaourt goût bulgare, 10 cl de crème fraîche liquide et 15 cl de vin blanc sec. Salez légèrement, émiettez la 1/2 tablette de concentré de court-bouillon. Réservez sur feu très doux. Coupez le congre en gros cubes. Les mettre dans la cocotte, mélanger délicatement, couvrez et laissez mijoter 20 à 25 min. 
    Goûtez pour vérifier l’assaisonnement. Concassez grossièrement les cacahuètes salées avec un rouleau à pâtisserie ou une bouteille. Versez le curry dans un plat de service creux, parsemez de cacahuètes concassées. Parsemez le plat au dernier moment de coriandre fraîchement ciselée.Vous bien sûr remplacer le congre par tout autre poisson de même catégorie.
    Je l'ai fait avec du lieu jaune, c'est aussi très bon.
    Pour renforcer le mélange des saveurs, vous pouvez ajoutez une poignée de raisins secs blonds en même temps que les cubes de poisson.
    Ce plat est facile et délicieux. Un Pouilly-VInzelles
  ]]>
  </preparation>
</recette>
