<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="219210">
  <titre>Soleil d'aubergine</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>8 aubergines</p>
    <p>4 portions de fromage de chèvre frais (ou de brebis)</p>
    <p>huile d'olive pour la cuisson (en prévoir une bonne quantité)</p>
    <p>salade verte</p>
    <p>sel</p>
    <p>Pour le coulis :</p>
    <p>12 tomates </p>
    <p>basilic</p>
    <p>3 oignons moyens</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre</p>
    <p>3 cuillères à soupe d'huile d'olive (environ)</p>
    <p>1 cuillère à café de vinaigre balsamique</p>
    <p>2 cuillères à café de sucre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Découpez les aubergines en lamelles d'environ 1 cm.
    Piquez-les à la fourchette et disposez dans un plat puis salez (faire plusieurs couches en intercalant de l’essuie tout entre les couches). Laissez dégorger.
    Pendant ce temps découpez les tomates en dés puis hachez le basilic et l'ail.
    Placez le tout sur feux moyen dans une poêle antiadhésive. Ajoutez un peu de sel et une cuillère d'huile d'olive avant de couvrir.
    Laissez cuire en remuant de temps en temps jusqu'à ce que les tomates est bien rendu leur eau (enlever l'excédant si nécessaire). Réservez.Découpez vos oignons. Faites-les revenir dans une poêle avec un fond d'huile d'olive. Une fois brunis (10 min environ) ajoutez une cuillère à café de sucre et remuez sur feux vif. Réservez.
    Reprenez la cuisson du coulis à découvert et ajoutez-y les oignons, une cuillère à café de sucre et le vinaigre balsamique. Salez, poivrez.
    Remuez et laissez mijoter à feu doux. Une fois le coulis bien réduit (quand il commence à accrocher) réservez.
    La cuisson des aubergines:
    Faites-les frire dans une poêle chaude et généreusement huilée, environ 3 min de chaque côté (il faut que la chair ramollisse et qu'elles grilles légèrement). C'est la partie la plus fastidieuse car il faut faire plusieurs tournées...
    Placez chaque tournée entre de l’essuie tout pour absorber l'excédant d'huile d'olive.
    La présentation:
    Disposez vos lamelles d'aubergines en forme de soleil dans l'assiette. Placez du coulis de tomates au centre. Par dessus mettez une portion du fromage frais sur lequel vous placez une feuille de basilic.
    Entre les aubergines, disposez des feuilles de salade coupées finement.
    Arrosez légèrement d'une sauce salade (maison bien sûr).Merveille, c'est prêt ! Bon appétit !Cette recette n'est pas compliquée à suivre bien qu'elle demande un certain temps puisque tout les produits sont frais et demande d'être mijoté avec amour ! Et puis...quel régal ! Pour les quantité j'ai essayé d'être la plus précise possible mais je la fait toujours d'instinct alors faites-vous confiance ! Vous pouvez la proposer en entrée ou en plat selon les proportions que vous choisirez de servir.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
