<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="30886">
  <titre>Cannellonis aux fruits de mer</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la farce :</p>
    <p>8 cannellonis (compter 1 cannelloni/personne lorsque c'est servi en entrée) </p>
    <p>300 g de colin d'Alaska (ou tout autre poisson du même type) </p>
    <p>2 blancs d'oeuf</p>
    <p>10 cl de crème fraîche</p>
    <p>20 scampis</p>
    <p>poivre, sel</p>
    <p>poivre de cayenne</p>
    <p>Pour la sauce :</p>
    <p>100 g de crevettes roses</p>
    <p>100 g de crevettes grises</p>
    <p>5 à 6 scampis par personne</p>
    <p>1 boîte de bisque de homard</p>
    <p>25 cl de crème fraîche</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Cuire les scampis dans de l'eau bouillante, salée et poivrée. Laisser refroidir et décortiquer. Garder 20 scampis pour la farce et le reste pour la sauce. 
    Faie cuire la pâte pour pour les cannellonis dans l'eau bouillante salée (j'utilise des feuilles pour lasagne. N'hésitez pas à recouper un morceau sur la longueur si elles sont un peu trop longue). 
    Passer le poisson et les scampis dans le mixer en y ajoutant petit à petit les blanc d'oeuf et la crème fraîche. Assaisonner avec le sel et le poivre de cayenne. 
    Placer la préparation sur les feuilles de pâte et les rouler avec soin. 
    Enrouler ensuite chaque cannelloni dans une feuille de papier aluminium beurrée. Fermer les extrémités, placer dans un plat allant au four et faire cuire au four pendant 15 mn à 180°C . 
    Pendant la cuisson, préparer la sauce. Faire chauffer la bisque et la diluer avec la crème fraîche jusqu'à obtention de la consistance désirée (elle ne doit pas être trop liquide). 
    Y incorporer ensuite les scampis et les crevettes. 
    Laisser chauffer. 
    Placer ensuite les cannellonis dans des assiettes et les napper ensuite de sauce.
    N'hésitez pas à augmenter les proportions si de gros mangeurs sont à votre table. vin blanc pas trop sec
  ]]>
  </preparation>
</recette>
