<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="217799">
  <titre>Macarons à la mousse au chocolat</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour les macarons :</p>
    <p>2 blanc d'œufs</p>
    <p>120 g de poudre d'amandes (non nettoyée de couleur brune)</p>
    <p>150 g de sucre glace</p>
    <p>10 g de chocolat en poudre</p>
    <p>Pour la ganache à la mousse au chocolat :</p>
    <p>100 g de chocolat dessert noir</p>
    <p>3 œufs</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation des macarons :Préchauffer le four à 180° C (thermostat 6). Tapisser une plaque de cuisson avec du papier sulfurisé.Monter les 2 blancs en neige.
    Dans un autre récipient mélanger la poudre d'amandes, le sucre glace et le chocolat en poudre.
    Ajouter dans celui-ci 1/3 des blancs montés et mélanger avec souplesse pour ne pas casser les blancs.
    Votre mélange est maintenant homogène et prêt à l'emploi.
    Disposer de petites boules de pâtes sur votre plaque avec une cuillère à café (les espacer un peu pour ne pas qu'elles se collent).Enfourner durant 15 minutes, les 12 première minutes la porte du four entre ouverte et le refermer les 3 minutes restantes.
    Préparation de la mousse :
    Faire fondre le chocolat selon le mode opératoire de la marque en générale 1 minute au micro-ondes à 500 watts avec 2 cuillères à soupe d'eau froide.
    Monter les 3 blancs en neige.Mélanger le chocolat avec les 3 jaunes.
    Incorporer 1/3 des blancs au chocolat avec un mouvement souple pour ne pas casser la mousse.
    Puis incorporer le reste des blancs.
    Votre mousse au chocolat est prête, elle ne doit pas être complétement prise pour pouvoir garnir vos macarons.
    La mettre au frais le temps que les macarons finissent de cuir et qu'ils refroidissent.
    Une fois froid je conseille de passer les macarons 5 minutes au frais afin qu'ils ne fassent pas retomber la mousse.
    La mousse commence à bien prendre mais elle est encore maniable.A l'aide d'une cuillère à soupe déposer de la mousse sur un macaron (qui fera office de fond) puis déposer par dessus un deuxième macaron (qui fera office de chapeau).
    Il y a assez de mousse pour 7-8 macarons de belle taille (4-5 cm de diamètre) ou 14 macarons de petite taille.
    Mettre au frais 2 bonnes heures afin que la mousse finisse de bien prendre.Voici ma recette pour celles et ceux qui comme moi entendent dire que les macarons sont très dures à faire.
    Espérant qu'elle vous plaise tout autant qu'à moi ! Très bonne dégustation à tous !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
