<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="73251">
  <titre>Salade chinoise en entrée froide</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>champignons noirs séchés ("marque coq")</p>
    <p>2 carottes </p>
    <p>1 concombre</p>
    <p>250 g de pousses de soja</p>
    <p>3 gousses d'ail</p>
    <p>2 poireaux chinois</p>
    <p>du poivre de sichuan</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    - Faire tremper les champignons dans de l'eau bouillante.
    Couper les carottes en tranches, en biais, puis couper chaque tranche en bâtonnets.
    Peler (sauf s'il est "bio") le concombre, le couper en tronçons (d'environ 8 cm) puis en bâtonnets (2cm). Saler.
    Egoutter les champignons, enlever la partie dure du pied et couper en bâtonnets (comme les carottes).
    Tremper, pendant quelques secondes, les germes dans l'eau bouillante. Les égoutter et enlever la petite boule verte.
    Faire sauter et cuire les champignons dans une poêle (plus ou moins longtemps selon la variété), saler et ajouter un peu d'eau.
    Préparer et couper le gingembre en petits bâtonnets.
    Hacher grossièrement l'ail.
    Couper les poireaux en petits morceaux (1/2 cm).
    Sauce:     
    Mettre dans un bol:
    2 cuillères à soupe de sauce de soja
    1 cuillère à café de sauce d'huîtres
    1 cuillère à café de vinaigre blanc
    1 cuillère à café de sucre fin
    1 pincée de Ve Tsin (glutamate)
    1 grosse cuillère à café de sauce au fève et piment rouge ("chili bean sauce")
    Cuisson:
    Chauffer un peu d'huile dans une poêle, ajouter 1 cuillère à soupe de poivre de sichuan, l'ail, le gingembre et remuer. 
    Ajouter les poireaux et retirer du feu.
    Ajouter les champignons.
    Dresser dans un saladier les germes de soja, les carottes, le concombre égoutté; ajouter la sauce et remuer.
    Ajouter quelques gouttes d'huile de sésame (1 cuillère à café).
    Bon appétit!
    Tout les ingrédients comme l'huile de sésame, le poivre de sichuan, le Ve tsin, la sauce d'huîtres, la sauce de soja se trouvent dans un magasin chinois ou oriental. aucun
  ]]>
  </preparation>
</recette>
