<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="26333">
  <titre>Petit gâteau de vitelottes négresses aux escargots frais des collines</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 kg de pommes de terre vitelotte négresse {pomme de terre à chair mauve}</p>
    <p>sel, poivre, muscade</p>
    <p>100 g de chapelure</p>
    <p>80 g de beurre de ferme</p>
    <p>1 dl de lait</p>
    <p>24 escargots</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>20 cl de crème fraîche de ferme</p>
    <p>un peu de cerfeuil haché</p>
    <p>un peu de ciboulette hachée</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer une purée de vitelottes dans laquelle on ajoute du beurre, un peu de lait cru, sel, poivre et muscade. 
    Chauffer les escargots dans un fond de leur bouillon avec une gousse d'ail. Crémer, laisser réduire pour amener à consistance épaisse. Ajouter le cerfeuil et la ciboulette hachée. 
    Dans un petit cercle ou ramequin, remplir de purée chaude et creuser un trou ou l'on dépose 3 escargots avec un peu de sauce. 
    Refermer le trou délicatement avec la purée. Saupouder de chapelure et d'une noix de beurre. 
    Réchauffer dans le four très chaud quelques minutes et servir chaud. 
    Disposer votre gâteau sur le milieu d'une assiette et autour les autres escargots avec leur sauce, en garniture une branche de cerfeuil. 
    PS : si vous achetez des escargots nature dans leur jus de cuisson, il faut d'abord le faire réduire de moitié et ensuite y ajouter les herbes hachées, sel, poivre et faire à nouveau réduire avec la crème fraîche.
    La vitelotte négresse est une ancienne variété de pomme de terre. Elle est de couleur mauve, et de chair mauve. Le pigment naturel qui la compose est la xanthophile. Son goût rappelle celui de la châtaigne chaude. Elle peut se cuire avec d'autres pommes de terre à chair ferme et de couleur normale, elle ne décolore pas sur les autres puisque ce n'est pas un colorant. On trouve également la vitelotte dans notre ferme. un vin blanc
  ]]>
  </preparation>
</recette>
