<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="64020">
  <titre>Chaussons à l'agneau</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>300 g de pâte brisée</p>
    <p>500 g d'agneau hâché</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile pour cuisson</p>
    <p>30 g de pignons de pin</p>
    <p>1 pincée de bouquet garni séché</p>
    <p>1 pincée de cannelle en poudre</p>
    <p>Sel et poivre</p>
    <p>250 g de yaourt nature</p>
    <p>1 blanc d'oeuf</p>
    <p>1 dl d'eau</p>
    <p>1 cuillère à café de fécule de maïs</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>10 feuilles de menthe</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Eplucher et émincer l'oignon.
    Faire dorer les pignons de pin dans une poêle et les réserver.
    Dans la poêle, faire colorer la viande tout en l'écrasant à la fourchette.
    Ajouter l'oignon.
    Laisser cuire 10 minutes jusqu'à ce que l'oignon devienne transparent.
    Ajouter la pincée de bouquet garni et la pincée de cannelle.
    Saler et poivrer.
    Ajouter les pignons de pin et laisser refroidir.
    Préchauffer le four à 150°C (thermostat 5).
    Dérouler la pâte brisée sur une surface farinée.
    Découper des cercles de 5 à 7 cm de diamètre dans cette pâte.
    Placer une cuillère à café de farce de viande préparée au centre de chacun des cercles.
    Plier les cercles de pâte en triangle en y laissant une cheminée.
    Presser bien les bords.
    Placer les chaussons sur une plaque à four couverte de papier sulfurisé.
    Badigeonner chaque chausson d'un peu d'huile à l'aide d'un pinceau.
    Cuire les chaussons au four durant 15 minutes; ils doivent être légèrement dorés, sans être très cuits. En fait ils doivent sécher.
    Hacher les feuilles de menthe.
    Peler et écraser l'ail.
    Faire revenir l'ail dans un peu d'huile.
    L'égoutter.
    Verser le yaourt dans une casserole. Diluer la fécule de maïs dans un peu d'eau.
    Ajouter la fécule de maïs diluée au yaourt avec le blanc d'œuf et un peu de sel.
    Porter doucement cette préparation à ébullition et remuer jusqu'à ce que le mélange s'épaississe.
    Ajouter l'ail et la menthe à la préparation au yaourt.
    Laisser mijoter 2 à 3 minutes.
    Présenter les chaussons avec la sauce au yaourt.
    Peut aussi être réalisé avec de la pâte feuilletée. De la coriandre peut remplacer la menthe. Une salade de concombre ou autre convient en accompagnement.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
