<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="222368">
  <titre>Pintade à la choucroute et aux 2 raisins blancs et rouges</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 pintade fermière </p>
    <p>1 petit suisse ou 2 cuillères à soupe de yaourt onctueux</p>
    <p>800 g de choucroute cuite</p>
    <p>4 tranches de lard non fumé</p>
    <p>1 grappe de raisin blanc</p>
    <p>1 grappe de raisin rouge </p>
    <p>20 cl de vin blanc</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>sel, poivre noir et 5 baies</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Et c'est parti ! Prendre une cocotte en fonte avec couvercle.
    Mettre le petit suisse dans l'intérieur de la pintade.
    Larder la pintade avec les tranches de lard.
    Prendre la cocotte et la mettre sur un feu moyen, ajouter 25 g de beurre et une cuillère à soupe d'huile d'olive, chauffer et mettre la pintade.
    Faire dorer et non brûler (environ 1/4 d'heure) quand elle est bien belle, ajouter le vin blanc et un petit verre d'eau, laisser mijoter 10 min environ et couvrir pour une cuisson environ 1h10 suivant la grosseur de celle-ci au four ou sur les plaques de cuisson.
    Pendant ce temps, égrener les raisins et les laver.
    Quand la pintade est cuite, sortir et réserver au chaud.
    Au moment de servir, vous avez 2 possibilités ou présentez votre pintade en entier ou vous la découpez en part égales.
    Astuce, l'idéal c'est de chauffer les assiettes.
    Pendant ce temps, prendre 2 poêles dans l'une 
    mettre un peu du jus de viande de la cuisson de la pintade à feu vif. Faire revenir la choucroute
    et dans une autre poêle, mettre le reste du beurre et à feu vif, faire revenir les raisins blancs et rouges 5 bonnes minutes.
    Ou vous servez à l’assiette ou sur un plat à dresser.
    Présenter le raisin autour de la pintade avec la choucroute et faire une harmonie avec les couleurs.
    Bon appétit, le raisin enlève l'acidité de la choucroute et cela donne un petit goût de sucré salé. Ce plat peut se faire avec du gibier c'est excellent.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
