<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="65606">
  <titre>Bûche forêt noire</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le biscuit : </p>
    <p>150 g de sucre glace</p>
    <p>40 g de farine</p>
    <p>30 g de cacao amer</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>4 oeufs</p>
    <p>Pour la chantilly :</p>
    <p>25 cl de crème fraîche liquide entière</p>
    <p>60 g de sucre glace</p>
    <p>1 sachet de fixe chantilly</p>
    <p>1 bocal de griottes (vendue en grande surface ou bien congelées)</p>
    <p>1 tablette de chocolat noir</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer le biscuit roulé :
    Mélanger le sucre, la farine, le cacao d'une part et battre les jaunes d'oeufs d'autre part pendant 1 min.
    Méler les deux préparation et ajouter le sel.
    Battre les blancs en neige et les incorporer délicatement.
    Verser la pâte obtenue sur une plaque à pâtisserie et cuire environ 8 à 10 min au four à 180° (thermostat 6).
    Vérifier la cuisson avec un couteau, il faut que le gâteau reste blond.
    Dés sa sortie du four, rouler le biscuit dans un torchon humide et laisser refroidir.
    Préparer la crème chantilly :
    Battre la crème liquide avec le sucre glace, puis ajouter du fixe chantilly avant que la chantilly soit prise.
    Battre encore jusqu'à la constance voulue.
    Quand le gâteau est bien froid, le dérouler.
    Etaler dessus une couche de chantilly sur l'ensemble (pas trop épaisse) et parsemer des griottes un peu partout, puis rouler le gâteau délicatement.
    Couper les extrémités en biais et les coller avec de la chantilly.
    Décorer la bûche avec le reste de chantilly et râper des copeaux de chocolat noir dessus.
    (Chacun peut rajouter sa petite touche personelle pour la décoration.) 
    Mettre au frais jusqu'au moment de servir.
    Recette assez facile à faire et succès garantie tant auprès des grands qu'auprés des enfants. On peut rajouter un peu d'alcool sur le gâteau avant d'étaler la chantilly pour ceux qui préfèrent (surtout les adultes). Bon appétit à tous !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
