<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="211933">
  <titre>Salade tiédie à la poêlée de radis blanc</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 beau radis blanc ou plusieurs petits radis du jardin</p>
    <p>2 pommes de terre moyennes (au moins autant que de radis)</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>150 g de lardons fumés</p>
    <p>1 petite salade croquante ou 1/2 grosse salade croquante</p>
    <p>1 tranche de jambon</p>
    <p>Option : 50 gr de fromage genre Emmental, Gouda ou Ossau Irati</p>
    <p>sel, poivre, herbes de Provence, muscade</p>
    <p>huile d'olive, vinaigre balsamique</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Couper le radis blanc lavé en quatre dans la longueur, puis en rondelles (pour avoir des morceaux moins grands que des rondelles entières). 
    Couper la pomme de terre épluchée en grosses frites puis en carrés deux fois plus gros que les radis.
    Eplucher et couper fin la gousse d'ail. 
    Couper l'oignon en petits morceaux.
    Mettre les lardons à rissoler dans une grande poêle avec de l'huile d'olive, ajouter les 3/4 de l'oignon et les radis. Épicer avec sel, poivre, herbes de Provence, un peu de muscade. Laisser dorer 10 min en remuant régulièrement. Pendant ce temps, nettoyer la salade. Quand elle est propre et sèche, la débiter (prendre plusieurs feuilles, les rouler ensemble puis couper de fines tranches qui donneront de petites lamelles) et la mettre dans un saladier. Ajouter le dernier 1/4 d'oignon cru, une tranche de jambon coupée en petits carrés et, éventuellement, quelques petits dés de fromage, selon les goûts. Épicer avec sel, poivre, un grand filet de vinaigre balsamique et un petit filet d'huile.
    Après 10 min de cuisson, ajouter les pommes de terre et l'ail dans les radis qui dorent (éventuellement, ajouter un filet d'huile). Laisser cuire à feu doux, couvert si possible, en remuant de temps en temps, jusqu'à ce que les radis soient tendres (à peu près 10 min aussi). Attention à la cuisson de pommes de terre et à leur bonne tenue ni trop crues ni en purée.
    Quand les radis sont tendres et les pommes de terre bien cuites, laisser tiédir quelques minutes, puis mélanger bien soigneusement à la salade et servir.C'est le vinaigre balsamique qui donne un petit goût particulier et très agréable. En mettre assez, mais pas trop. J'ai eu l'idée de la recette en partant de petits radis blancs de mon jardin. un rosé frais
  ]]>
  </preparation>
</recette>
