<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="68263">
  <titre>Recette de lasagne de saumon fumé, aux chanterelles et aux brocolis</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>250 g de saumon fumé</p>
    <p>40 cl de crème</p>
    <p>15 cl de lait</p>
    <p>4 gousses d’ail</p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>1 tapenade de tomates séchées</p>
    <p>150 g de chanterelles</p>
    <p>150 g de bouquets de brocolis</p>
    <p>20 g de beurre</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>100 g de feta de brebis</p>
    <p>50 g d’emmental râpé </p>
    <p>une pincée de curry</p>
    <p>tabasco</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>5 feuilles de pâte fraîche pour lasagne.</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour ceux qui détestent la béchamel, mais qui ont envie d’une lasagne savoureuse au saumon originale et très goûteuse.
    Préparer une série de pâtes à lasagne.
    Cuire les brocolis dans un bol avec un peu d’eau au micro-ondes en quelques minutes en les gardant bien croquants.
    Passer au mixer la garniture au saumon: 150 g de saumon fumé, 1 dl de crème fraîche, 1 oeuf, 50 g de chanterelles sautées avec du beurre, du sel et du poivre avec un oignon et 2 gousses d’ail.
    Mettre dans une poêle la garniture de chanterelles: 100 g de chanterelles, 3 dl de crème fraîche, 1 oignon, 2 gousses d’ail, sel, poivre, une pincée de curry et un trait de Tabasco.
    Faire un peu réduire et lier avec un roux blond,
    Dans un plat à gratin: mettre une couche fine de garniture de saumon, une plaque de pâte, une couche de chanterelles, pâte, 
    Une couche de tomatade très fine avec le brocoli bien réparti,pâte, 
    Une couche de saumon fumé nature, pâte, 
    Une couche de chanterelles, pâte, 
    Le reste de garniture de saumon, la feta de brebis réduite en miettes et une petite couche d’emmental râpé.
    Ajouter 15 cl de lait.
    Placer au micro-ondes à 1000 W pendant 8-10 minutes et ensuite terminer en mixte micro-ondes + gril 5 minutes. Terminer au grill si nécessaire.
    C’est prêt!
    J’adore, mais je préviens, ce n’est pas très léger.
    Vous pouvez affiner la recette avec peut-être un peu d'aneth, d'origan, de vin blanc... Blanc sec
  ]]>
  </preparation>
</recette>
