<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="70692">
  <titre>Iles flottantes sur ananas caramélisé</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1,2 kg d'ananas en morceaux surgelés</p>
    <p>50 g sucre semoule</p>
    <p>4 blancs d'oeufs</p>
    <p>40 g de sucre vanillé</p>
    <p>125 g de sucre semoule</p>
    <p>7 cl d'eau froide</p>
    <p>quelques gouttes de jus de citron</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour l'ananas :
    Faites décongeler les morceaux d'ananas dans un saladier durant 3 h au réfrigérateur.
    Egouttez-les (mais gardez le jus) et mettez-les dans une casserole à fond épais avec 50 g de sucre. Faites caraméliser le tout, sur feu moyen.
    Surveillez bien la cuisson.
    Lorsque l'ananas est bien doré, réservez 12 morceaux et mixez grossièrement le reste. Si le mélange est vraiment trop épais à votre goût, ajoutez un peu de jus d'ananas.
    Mettez cette préparation dans 4 grands verres et rangez-les en attendant au frigo.
    Pour le caramel :
    Versez l'eau froide et 125 g de sucre dans une casserole avec quelques gouttes de jus de citron. Portez à ébullition sans remuer.
    Lorsque le sucre commence à colorer, remuez délicatement la casserole pour répartir le caramel.
    Dès que le caramel atteint la coloration désirée, arrêtez la cuisson et plongez la casserole dans un bain d'eau glacée pour interrompre le processus.
    Pour les décors en caramel, laissez parler votre imagination, dessinez des formes avec une cuillère directement sur du papier sulfurisé et profitez-en aussi pour enrober les 12 morceaux d'ananas non mixés. 
    Décollez délicatement une fois que le caramel a bien durci.
    Pour les îles flottantes :
    Fouettez les blancs d'oeufs en neige, tout en incorporant peu à peu le sucre vanillé.
    Dans une casserole d'eau frémissante, à l'aide de 2 cuillères à soupe, prélevez 8 quenelles de blancs d'oeufs (l'une après l'autre) et faites-les pocher 15 s de chaque côté.
    Elles doivent devenir brillantes. Egouttez-les sur du papier absorbant.
    Pour l'assemblage :
    Déposez les îles flottantes sur l'ananas, déposez 3 morceaux d'ananas enrobés dessus et terminez par les décors de caramel.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
