<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="42956">
  <titre>Tomates Farcies au boeuf haché</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>350 g de viande hachée de boeuf pas trop grasse</p>
    <p>1 oeuf frais</p>
    <p>4 gousses d'ail rose</p>
    <p>10 cl d'huile d'olive</p>
    <p>une 1/2 botte de persil</p>
    <p>2 échalotes</p>
    <p>du sel</p>
    <p>du sucre</p>
    <p>du poivre</p>
    <p>1 cuillère à soupe de farine</p>
    <p>du romarin</p>
    <p>20 g de chapelure</p>
    <p>1,5  kg de tomates branche</p>
    <p>60 g de beurre demi-sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Eplucher et hacher 1 échalote et 2 gousses d'ail.
    Effeuiller la botte de persil et hacher toutes les feuilles.
    (Si vous avez un mixer, couper en petits morceaux l'échalote, l'ail et le persil et mixer ensemble).
    Prendre un grand récipient pour la farce, y verser la viande hachée de boeuf.
    Y ajouter l'échalote, l'ail haché, le persil haché, une bonne cuillère de farine.
    Prendre l'oeuf, le battre et l'ajouter dans la farce.
    Y ajouter 5 cl d'huile d'olive.
    Commencer à mélanger le tout.
    Commencer à malaxer le tout.
    Pendant le malaxage y yncorporer 1 cuillère à café de sel (attention pas trop de sel car cela dessèche la viande) et 2 cuillères à café de sucre, 1 pincée de poivre.
    Normalement une bonne odeur devrait se dégager de la farce crue ce qui veut dire que la farce est prête.
    Prendre les tomates branches.
    Couper en laissant un petit chapeau.
    Les évider des graines et de la pulpe en la récupérant dans un récipient.
    Récuper la pulpe et la mixer.
    Disposer les tomates sur le plat.
    Commencer à farcir les tomates.
    Avant de remettre le petit chapeau, ajouter une petite noix de beurre sur chaque tomate, puis y verser la pulpe de tomate mixée.
    Mettre le chapeau et le faire tenir en place avec un pic ou ligoter la tomate.
    Mettre un peu de chapelure sur chaque tomate.
    Arroser légèrement chacune des tomates avec le restant huile d'olive chacune des tomates.
    Ensuite couper la dernière échalote en julienne, écraser les 2 dernières gousses d'ails.
    Ajouter 2 noix de beurres sur chacune des gousses d'ail, les disposer au fond du plat.
    Ajouter encore 2 ou 3 noix de beurre dans le fond du plat.
    Ajouter un 1/2 verre d'eau dans le fond du plat pour toute la cuisson. 
    Passer au four à 230°C (thermostat 7-8) pendant 25 minutes .
    Déguster avec du riz ou des pâtes.
    Il est possible de rajouter du vin blanc sec pour constituer le jus. Dasn ce cas remplacer le 1/2 verre d'eau par un 1/2 verre de vin blanc sec.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
