<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="56368">
  <titre>Potée à l'épeautre</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g d'épeautre</p>
    <p>3 grosses saucisses fraiches</p>
    <p>3 grosses saucisses fumées</p>
    <p>1 palette de porc</p>
    <p>1 jarret de porc</p>
    <p>1 morceau de lard salé (5 cm d'épaisseur)</p>
    <p>1 chou vert frisé</p>
    <p>8 petites pommes de terre fermes</p>
    <p>4 carottes</p>
    <p>3 oignons</p>
    <p>2 branches de céleri</p>
    <p>huile</p>
    <p>clous de girofle</p>
    <p>poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire bouillir de l'eau et y plonger le jarret de porc ainsi que les saucisses fraiches et fumées.
    Pendant ce temps, faire cuire avec de l'huile la palette de porc dans une très grande marmite ; ajouter le lard salé, coupé en morceaux d'1 cm environ.
    Ensuite, ajouter 2 oignons émincés dans la marmite.
    Laver l'épeautre à l'eau à plusieurs reprises ; laver le chou vert et garder les plus belles feuilles ; éplucher les carottes et les couper en rondelles ; éplucher et laver les petites pommes de terre.
    Quand la palette semble à peu prés cuite, ajouter l'épeautre dans la marmite, remuer et attendre quelques minutes.
    Quand le jarret et les saucisses semblent cuits, arréter le feu et garder l'eau de cuisson.
    Ensuite, ajouter dans la marmite un mélange moitié eau et moitié eau de cuisson du jarret et des saucisses ; il faut que l'eau recouvre bien la préparation ; monter un peu le feu et laisser bouillir à peine.
    Ajouter les feuilles de chou vert, les carottes, les petites pommes de terre et le céleri en morceaux ; poivrer et saler trés légérement selon les goûts (la préparation est déjà assez salée avec la charcuterie).
    Quand le chou commence à réduire rajouter le jarret et les saucisses dans la marmite et baisser le feu.
    Laisser mijoter le tout une bonne heure et servir chaud!
    Ce plat étant très consistant, ne prévoyez pas d'entrée.
    Ce plat est encore meilleur réchauffé le lendemain!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
