<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="49402">
  <titre>Moelleux aux macarons coco</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour les macarons à la noix de Coco :</p>
    <p>4 blancs d'œufs</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>200 g de sucre glace</p>
    <p>120 g de noix de coco râpée</p>
    <p>Pour les moelleux :</p>
    <p>les macarons ci-dessus</p>
    <p>120 g de chocolat au lait</p>
    <p>80 g de crème fraîche</p>
    <p>40 g de beurre (demi-sel)</p>
    <p>4 œufs</p>
    <p>60 g de farine</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation des macarons :Préchauffer le four à 70°C (thermostat 2/3), puis graisser et fariner légèrement deux plaques à pâtisserie.
    Monter les blancs en neige avec la pincée de sel.
    Ajouter peu à peu le sucre glace, puis la noix de coco râpée et fouetter encore 5 min.A l'aide de 2 cuillers à café, déposer sur les plaques de petites quantités de pâte à intervalles réguliers et glisser le tout au four pendant 45 min.
    Après la cuisson, sortir les plaques du four, patienter quelques minutes avant de décoller les macarons et les laisser refroidir complètement.
    Préparation du moelleux :Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).Dans une petite casserole, faire fondre à feu très doux le beurre et la crème avec le chocolat.
    Hors du feu, incorporer  les jaunes un par un au fouet très vivement avant qu'ils ne coagulent au contact de la chaleur.
    Ajouter la farine puis les blancs montés en neige avec la pincée de sel.
    Emietter très grossièrement les macarons (il faut qu'il y ait des morceaux!) et les incorporer à la pâte.
    Verser la pâte dans un petit moule (carré ou rond) légèrement graissé et fariné.Enfourner pendant 20 min environ (le gâteau doit être ferme au toucher).A la sortie du four, démouler le gâteau sur une grille et laisser refroidir.
    Déguster seul ou accompagné de glace ou de compote, tiède ou froid (j'ai testé, au bout de trois jours bien emballé dans du papier d'aluminium et au frais, il est encore excellent...).
  ]]>
  </preparation>
</recette>
