<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="171641">
  <titre>Dinde au curry, lait de coco et patates douces</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>450 g de dinde</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>1 belle gousse d'ail (ou 2 petites)</p>
    <p>1 belle tomate charnue (comme pour les tomates farcies) ou 2 moyennes (à défaut, les 3/4 d'une petite boite de tomates concassées/pelées en conserve)</p>
    <p>3 patates douces</p>
    <p>20 cl de lait de coco</p>
    <p>1 citron vert ou 1/2 citron jaune</p>
    <p>1 cuillère à café d'arôme liquide de vanille</p>
    <p>1 à 2 cuillère à soupe de curry (selon vos goûts)</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Laver les légumes et les éplucher (même la tomate, sinon il reste des bouts de peau dans la sauce). Émincer les oignons (et éventuellement l'ail si vous n'avez pas de presse-ail), tailler les patates douces et la tomate en gros dés. Réserver séparément dans des bols. Couper la dinde en gros dés. Presser le citron.
     
    Dans une sauteuse, faire revenir à feu moyen les oignons et l'ail avec de l'huile. Ajouter la dinde. Quand elle est un peu colorée, ajouter le curry, mélanger pour homogénéiser.
    Ajouter la tomate, le jus du citron, saler, poivrer.
    Ajouter les patates douces. Laisser mijoter à feu doux environ 5 minutes dans le jus de la tomate et du citron puis ajouter le lait de coco et la vanille. Laisser mijoter environ 10 minutes puis vérifier le jus et ajuster éventuellement le curry. Laisser mijoter environ 30 à 40 minutes en remuant régulièrement (les patates douces doivent être fondantes).Servir avec un peu de riz.Je me suis inspirée de différentes recettes déjà testées auparavant avant de "faire à ma sauce". La base de départ reste la recette du poulet créole, si je ne m'abuse.
    Au sujet de l'estimation du nombre de personnes, s'il est servi avec du riz au cours d'un repas, c'est bien pour 4. Si c'est en plat unique, compter pour 3!Enfin, pour la petite touche Œnologie, je ne suis pas une grande connaisseuse mais j'ai servi ce plat à mon mari avec un vin blanc moelleux, il a beaucoup aimé!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
