<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="19334">
  <titre>Pieds de porc sauce au vin</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 pieds de porc crus que vous aurez pris chez votre boucher favori</p>
    <p>Pour le court bouillon :</p>
    <p>2 carottes</p>
    <p>1 navet moyen</p>
    <p>1 branche de céleri</p>
    <p>1 branche de thym</p>
    <p>1 feuille de laurier</p>
    <p>12 branches de persil</p>
    <p>quelques grains de poivre</p>
    <p>noix de muscade râpée</p>
    <p>1 bel oignon</p>
    <p>Pour la suite :</p>
    <p>1,5 verre de vin rouge de qualité moyenne</p>
    <p>1 cuillerée à soupe de farine</p>
    <p>2 cuillerée à soupe d'huile</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    <i>Ne saler que si les pieds de porc sont vraiment crus et n'ont jamais touché le sel, pour la conservation par exemple</i>
     
    Passons aux choses sérieuses : 
    On peut commencer la veille .... 
    Laver les pieds de porc et éventuellement les ficeler (séparément) pour qu'ils restent bien homogènes en cours de cuisson. 
    Les mettre dans une cocotte et remplir d'eau pour couvrir largement les pieds. 
    Pendant que l'eau commence à chauffer, éplucher, laver les quelques légumes et découper en julienne les carottes, le navet, le céleri et l'oignon que vous ajoutez dans la cocotte ainsi que persil, laurier, thym, poivre et quelques râpures de noix de muscade. 
    Porter à ébullition puis baisser le feu pour une cuisson très lente à couvert pendant 2 heures. 
    Laisser refroidir dans la cocotte. 
    Le jour de la dégustation, voilà ce qu'il reste à faire : 
    Enlever la ficelle éventuelle puis couper dans la longueur (bien sûr) les pieds de porc que vous disposez sur le dos, dans un plat à gratin (pour aller au four exactement). 
    Préparer un roux léger (assez liquide) avec le court bouillon que vous aurez préalablement filtré, l'huile et la farine, environ 2 verres. 
    Et maintenant recouvrez les pieds de ce roux, puis ajoutez le vin et si le niveau n'atteint pas tout à fait le sommet des pieds, alors ajoutez encore un peu de bouillon. 
    Il ne reste plus qu'à cuire au four, thermostat 250°C pendant 1 heure. 
    Dégustez chaud avec une pomme de terre, une carotte que vous aurez fait cuire dans le bouillon restant.
    Si vous n'aimez pas le vin, buvez alors de l'eau, sinon accompagnez ce plat d'un rouge léger genre Beaujolais, mais pas celui que vous utilisez pour la cuisson. Bon appétit et bonne humeur.  Rouge léger mais avec du caractère
  ]]>
  </preparation>
</recette>
