<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="26710">
  <titre>Frangipane aux framboises</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>750 g de framboises (éventuellement surgelées) </p>
    <p>8 oeufs</p>
    <p>120 g de sucre en poudre</p>
    <p>300 g de poudre d'amande (ou 150 g de poudre d'amandes + 150 g de poudre de noisettes) </p>
    <p>40 g de farine</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>4 cuillères à soupe de chapelure</p>
    <p>300 g de sucre glace</p>
    <p>2 cuillères à soupe de rhum blanc</p>
    <p>une cuillère à soupe de jus de citron</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Séparer les blancs des jaunes de 6 oeufs. Ajouter 2 oeufs entiers dans le récipient contenant les 6 jaunes et battre le tout avec le sucre, puis la poudre d'amandes (et éventuellement celle de noisettes), la farine et 30 g de beurre fondu. 
    Beurrer 2 tourtières de 22 cm avec le reste de beurre. 
    Mettre 2 cuillères à soupe de chapelure dans chacune, et remuer pour que la chapelure s'étale de partout. 
    Allumer le four Th 6, 180°C. 
    Battre les blancs en neige ferme, puis les incorporer au mélange précedent. 
    Répartir cet appareil dans les tourtières. 
    Faire cuire 20 mn. Vérifier que la pâte est bient cuite en y plongeant la lame d'un couteau... elle doit ressortir sèche. 
    Démouler les biscuits sur une grille et les laisser refroidir. 
    Pendant la cuisson, préparer la marmelade à froid avec 500 g de framboises, le sucre glace, en écrasant à la fourchette. Incorporer le jus de citron et le rhum. 
    Monter le gâteau : petit conseil le monter directement dans le plat dans lequel il sera servi. 
    Déposer le premier biscuit. Disposer au bord, tout autour, des framboises entières (qui vont servir de déco, et vont empêcher la marmelade de couler). 
    Répartir la marmelade, laisser le biscuit s'imprégner, et en rajouter tant que ça ne coule pas. 
    Mettre par dessus le second biscuit. Et faire même opération (framboises autour + marmelade). 
    Décorer au centre avec les framboises restantes. 
    Servir bien frais. Avec une petite boule de glace vanille, et le reste de marmelade.
    Un gâteau idéal pour les anniversaires.
    Très léger il a toujours du succès en fin de repas, et glisse comme un rien.
    On a souvent cru qu'il venait de chez le pâtissier... mais non c'est moâ qui l'ai fait !!   ;-)) clairette de Die ou champagne
  ]]>
  </preparation>
</recette>
