<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="222238">
  <titre>Gâteau roulé chocolat-framboise</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la ganache chocolat/framboises :</p>
    <p>300 g de chocolat noir</p>
    <p>150 g de crème liquide</p>
    <p>100 g de coulis de framboise et quelques framboises (surgelées) </p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>1 blanc d’oeuf</p>
    <p>Pour le sirop : </p>
    <p>1 dl d'eau</p>
    <p>100 g de sucre</p>
    <p>1 gousse de vanille (ou vanille en poudre)Pour la génoise :</p>
    <p>3 œufs + un jaune</p>
    <p>30 g de farine </p>
    <p>50 g de fécule de pommes de terre (maïzena)</p>
    <p>120 g de sucre en poudre</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>1 cuillère à soupe de cacao</p>
    <p>3 cuillère d’alcool de framboise, de rhum ou autre</p>
    <p>papier sulfurisé pour la plaque</p>
    <p>Pour la décoration et le service :</p>
    <p>framboises entières</p>
    <p>macarons à la framboise</p>
    <p>coulis de framboise</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    A préparer la veille.
    Ganache : 
    Faire fondre le chocolat, la crème et le beurre au bain marie.
    Ajouter le coulis de framboise.
    Laisser un peu refroidir.
    Monter un blanc d’œuf en neige et l’incorporer délicatement à la préparation.
    Bien laisser refroidir la ganache.
    Sirop :Mettre l'eau, le sucre et la gousse de vanille fendue en 2 dans une casserole et faire bouillir.
    Génoise :Préchauffer le four à 150°C (thermostat 5).Séparer les blancs des jaunes d’œuf.
    Dans un saladier, déposer les jaunes d’œuf et le sucre et fouettez ce mélange jusqu'à ce qu'il blanchisse et devienne mousseux. Versez alors la farine, la maïzena, le cacao et bien mélanger. Ajouter ensuite l’alcool.
    Ajouter la pincée de sel dans les blancs et les monter en neige ferme.
    Les incorporer  délicatement au mélange en s’aidant d'une spatule.
    Placer une feuille de papier sulfurisé sur une plaque et verser le mélange dessus.
    Placer une deuxième feuille dessus, lisser pour obtenir un biscuit bien plat.
    Enfourner et laisser cuire 15 min.
    Montage du gâteau :Dès la sortie du four retourner la pâte sur un torchon (propre et humide), imbiber la génoise avec le sirop refroidi, la rouler et laisser reposer 5 min.
    En déroulant délicatement le roulé, étaler les 2/3 de la ganache sur la génoise et une ligne de framboises au centre du gâteau.Réserver au frais pendant 30 min.
    Couvrir le roulé avec le reste de la ganache. Tracer des stries à la fourchette et décorer.
    Servir frais avec un coulis de framboise.On peut éventuellement ajouter des pistaches concassées dans la ganache pour rajouter du croquant.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
