<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="221768">
  <titre>Curry de poulet (sans crème ni lait de coco)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>600-800 g de morceaux de poulet (par exemple 4 pilons et 4 hauts de cuisses ou 4 cuisses entières)</p>
    <p>2 carottes</p>
    <p>300 g de petits pois surgelés</p>
    <p>2 gousses d’ail</p>
    <p>2 oignons moyens</p>
    <p>1 morceau de gingembre frais (taille d’un pouce)</p>
    <p>400 g de pulpe de tomates</p>
    <p>1 cuillère à soupe de concentré de tomates</p>
    <p>2 cuillères à soupe d’huile d’olive ou tournesol</p>
    <p>1 cuillère à café de 4 épices </p>
    <p>2 cuillères à soupe de poudre de curry (ou massala) sans piments</p>
    <p>1 botte de coriandre (ou persil plat)</p>
    <p>1 branche de thym frais ou 1/2 cuillère à café de thym séché</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Enlevez la peau du poulet et frottez les morceaux de mélange "4 épices" (tout prêt au rayon épices). Émincez les oignons, hachez finement l’ail et le gingembre, coupez les carottes en rondelles épaisses.
    Faites revenir l’oignon dans l’huile et au bout de 3 minutes ajoutez l’ail et le gingembre.
    Diluez la poudre de curry dans un peu d’eau afin d’obtenir une pâte un peu épaisse. Ajoutez aux oignons avec le concentré de tomates, faites revenir 2 minutes.
    Ajoutez la pulpe de tomates, la même quantité d’eau et la branche de thym. Salez.
    Laissez mijoter 20-30 minutes en ajoutant un filet d’eau si nécessaire.
    Ajoutez les carottes, les morceaux de poulet crus et les petits pois encore surgelés. Laissez mijoter 25 minutes (le temps que le poulet soit cuit). Si vous préparez le plat à l’avance, réduisez de 5 minutes le temps de cuisson pour le réchauffer plus tard.
    Rectifiez l'assaisonnement en sel et poivre à votre goût. Au moment de servir, parsemez de coriandre ciselée.
    Servez avec du riz basmati.C'est la poudre de curry sans piments qui permet d'intensifier la saveur du curry sans le "feu" du piment. On peut en trouver dans les boutiques exotiques et bio ou sur Internet.
    On peut évidemment utiliser de la pâte de curry avec piment pour un plat plus relevé, remplacer les petits pois par des dés de courgettes (qui cuisent moins longtemps !) ou encore ajouter des dés de pomme de terre pour un plat encore plus consistant.
    Enfin pour accompagner ce curry version pimentée, servez des lanières de concombre (avec un épluche légumes) assaisonnées de sel, poivre, d'un filet de vinaigre servi bien frais. Un vin rosé léger ou de la bière.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
