<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="50010">
  <titre>Galette aux deux riz de Camargue, Courgettes, Tomates Séchées, Olives et Pignons et Vinaigrette de Poivron</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>150 g de Riz Long de Camargue (Blanc)</p>
    <p>150 g de Riz Rouge de Camargue</p>
    <p>2 courgettes longues</p>
    <p>2 oignons blancs frais</p>
    <p>10 tomates séchées</p>
    <p>Bouillon de légumes ou de boeuf (en tablette) : 1 fois 1/2 le volume du riz (Blanc)</p>
    <p>6 à 7 cuillerées à soupe d'huile d'Olive (des Baux de préférence)</p>
    <p>1 verre de vin blanc sec</p>
    <p>4  cuillerées à soupe de crème allégée </p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>10 olives noires   </p>
    <p>10 olives vertes dénoyautées et coupées en petits morceaux</p>
    <p>100 g de pignons de pin</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>herbes de Provence</p>
    <p>éventuellement 1 cuillére à café de fenouil en poudre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Laver les courgettes, les raper sans les éplucher, saler et poivrer puis les faire revenir  dans un peu d'huile d'olive, avec l'oignon haché.
    Réserver.
    Couper les tomates séchées en petits morceaux après les avoir ramollies à la vapeur si elles sont trop sèches.
    Réserver.
    Faire dorer les pignons à la poêle dans un peu d'huile.
    Réserver.
    Préparation du riz rouge :
    Cuire le riz rouge dans une grande quantité d'eau pendant 25 min, puis le laisser 5 min dans l'eau de cuisson avant de l'égoutter soigneusement.
    Ajouter les courgettes revenues dans le riz rouge bien égoutté, puis un oeuf battu, bien mélanger.
    Préparation du riz blanc :
    Dans une sauteuse, faire revenir l'oignon, en lamelles ou haché, dans l'huile d'olive.
    Rajouter le riz, bien l'imprégner d'huile, rajouter le vin et le faire évaporer.
    Ajouter le bouillon et cuire le riz à petit feu.
    Quand le riz est cuit, ajouter les tomates séchées, la crème et un oeuf pour lier, puis bien mélanger.
    Beurrer un plat à gratin, étaler d'abord la préparation au riz blanc, arroser d'un filet d'huile d'olive, saupoudrer d'herbes et de poivre.
    Répartir régulièrement les morceaux d'olives vertes, bien tasser.
    Ensuite répartir la préparation au riz rouge, bien tasser, mettre poivre, herbes et arroser d'huile d'olive.
    Parsemer de pignons, décorer d'olives noires.
    Cuire 15 min au four à 180°C (Thermostat 6).
    Il faut que le dessus soit un peu croustillant, servir tiède ou à température ambiante.
    Couper la Galette de Riz en portions et servir avec une cuillerée à soupe de Vinaigrette de Poivron.
    La Vinaigrette de Poivron :
    Préparation au mixer : 5 min
    Cuisson : 10 min
    Ingrédients :
    1 poivron jaune ou à défaut rouge
    6 cuillerées à soupe d'huile d'olive des Baux
    3 cuillerées à soupe de vinaigre balsamique
    1 cuillerée à café de miel de lavande
    1/2 gousse d'ail rapée (facultatif)
    fleur de sel et poivre
    Préparation :
    Laver et ouvrir le poivron, enlever les graines et les cloisons, le couper en lamelles et cuire à l'étouffée dans une cuillerée à soupe d'huile.
    Mettre le poivron cuit dans le bol d'un mixer avec les autres ingrédients et mixer jusqu'à une consistance crèmeuse.
    J'ai inventé cette recette pour le concours de cuisine "Conservatoire Grand Sud des Cuisines de Terroir" en Juin 2006 pour la promotion des Riz de Camargue et elle a eu le 1er Prix ;-))
    J'ai apporté cette galette à la rencontre de Clarensac chez Adrienne.
    Elle peut aussi accompagner Daube ou Gardianne de Taureau (sans vinaigrette). Listel Rosé des Sables
  ]]>
  </preparation>
</recette>
