<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="28742">
  <titre>Saucisse de Morteau et Lentilles en vinaigrette</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 saucisse de Morteau de taille moyenne</p>
    <p>1 verre à moutarde de lentilles blondes</p>
    <p>1 gros oignon (le couper en deux et piquer les moitiés de 2 clous de girofle) </p>
    <p>3-4 feuilles de laurier</p>
    <p>1 pincée de thym</p>
    <p>moutarde</p>
    <p>vinaigre</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>échalote</p>
    <p>persil</p>
    <p>ciboulette</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans une cocotte, recouvrir la saucisse de Morteau d'eau tiède (ne pas enlever sa tige en bois ni ôter l'écusson de Morteau). Couvrir et laisser cuire sur feu vif pendant 50 mn. Couper le feu, mais laisser la cocotte encore 10 mn. Ne jamais piquer la saucisse pendant la cuisson ! 
     
    Cuire les lentilles dans l'eau bouillante avec l'oignon piqué, les feuilles de laurier, le thym (1 h environ en couvrant mais surveiller que cela ne colle pas au fond de la casserole en rajoutant éventuellement un peu d'eau). 
    Pendant la cuisson, préparer la vinaigrette : 
    Dans un bol mettre une grosse cuillère à café de moutarde forte, 6 de vinaigre de vin, 9 d'huile d'olive. Saler, poivrer. Ajouter l'échalote émincée et les herbes (persil, ciboulette, etc, je mets une pointe d'estragon parfois !). 
    Remuer le tout énergiquement avec un fouet (que le tout soit onctueux). Rectifier selon ses goûts. Réserver. 
    Une fois le temps de cuisson écoulé, vider la cocotte de son eau, poser la saucisse sur une assiette et la découper en tranches de 1 cm - attention ça gicle un peu :-). Egoutter les lentilles. 
    Passer à table en servant dans chaque assiète 2 à 3 tranches de saucisse accompagnées de lentilles, le tout arrosé de vinaigrette.... et Bon'Ap !
    Cuite ainsi, la saucisse de Morteau reste juteuse et tendre (il est important que l'eau soit tiède au début et que le feu soit coupé avant la fin et il ne faut pas la piquer sinon elle se remplit d'eau et c'est foutu :-( Un petit vin du Jura rouge ou blanc
  ]]>
  </preparation>
</recette>
