<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="24277">
  <titre>Timbale de jambon cru aux légumes du soleil (micro-ondes)</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 belles tranches de jambon cru</p>
    <p>1 grosse aubergine (ou 2 petites) </p>
    <p>1 ou 2 courgettes</p>
    <p>4 tomates</p>
    <p>mozzarella ou Ricotta</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>sel, poivre, basilic, huile d'olive</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    * 1ère étape : cuire les légumes...
    Faire griller (ou revenir dans de l'huile d'olive) les aubergines (préalablement coupées en tranches fines dans la longueur). Réserver. 
    Couper les courgettes en rondelles et les faire également revenir. Réserver. 
    Même choses avec les tomates, auxquelles vous aurez ajouté ail et basilic. Attention à ce qu'elle ne cuisent pas trop et ne se 'transforment' pas en sauce : elles doivent rester en morceaux. 
    * 2ème étape : le montage...
    Tapisser 4 ramequins de fines lanières de jambon cru. 
    En fait, le principe est de croiser les lanières au fond du ramequin de façon à avoir une sorte d'astérisque ou étoile dont les branche remontent tout le long de la paroi du ramequin (suis-je claire ?), de façon à ce que (lorsque vous démoulerez les timbales) le jambon tienne la préparation sans pour autant la recouvrir totalement. Ainsi, on verra les différentes couches de la timbale. 
    Sur le tapissage, ajouter ensuite les aubergines en tassant bien, puis les tomates, puis la mozzarella, et enfin les courgettes. 
    Mettre au four à micro-ondes une à deux minutes: les légumes sont déjà cuits, il s'agit juste de faire fondre la mozzarella ou chauffer la ricotta, et cuire un peu le jambon qui parfumera l'ensemble. 
    Démouler et déguster...
    Elaboré à partir de l'idée des timbales de saumon à la mousse de courgettes. Cette entrée est assez présentable et très rapide à préparer. Côteaux du Languedoc ou Fitou
  ]]>
  </preparation>
</recette>
