<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="201383">
  <titre>Crumble courgettes-panais</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 kg de courgettes</p>
    <p>600 g de panais </p>
    <p>40 cl de coulis de tomate</p>
    <p>60 g de pignons de pin</p>
    <p>herbes de Provence</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>Pour le crumble :</p>
    <p>100 g farine</p>
    <p>35 g beurre</p>
    <p>35 g d'huile d'olive (attention, il faut bien peser l'huile !)</p>
    <p>60 g de pignons de pin</p>
    <p>du parmesan</p>
    <p>herbes de Provence</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Épluchez les courgettes et les panais (préférez-les petits, ils n'en seront que meilleurs).Découpez-les en deux dans le sens de la longueur puis en demi-rondelles assez fines.
    Faites-les revenir dans l'huile d'olive dans une poêle chaude environ 20 min.
    Ajoutez dans la poêle le coulis de tomates (assez liquide), les pignons de pin, un peu d'herbes de Provence (l'équivalent d'une petite cuillère à soupe), les deux gousses d'ail écrasées, salez, poivrez et laissez mijotez quelques minutes jusqu'à ce que le coulis ne soit plus trop liquide.
    Préchauffez votre four à 200°C (thermostat 7).Pendant ce temps, préparez le crumble. Soit vous mettez les différents ingrédients dans un robot (en ajoutant les pignons au dernier moment), soit vous sablez du bout des doigts la farine avec l'huile et le beurre, ajoutez la pincée de poivre, de sel, une cuillère à café d'herbes de Provence, une poignée de parmesan et les pignons de pin légèrement concassés.
    Vous devez obtenir une pâte très sableuse qui s'émiette au-dessus du plat. N'hésitez pas à ajouter un peu de farine ou de matière grasse pour obtenir la consistance souhaitée.
    Versez la préparation de légumes dans un plat à gratin et émiettez au-dessus la pâte à crumble. Glissez le tout dans votre four pendant 20 min. Si le crumble n'est pas doré, passez le 5 min sous le grill, puis dégustez !Ce plat accompagne très bien les grillades de l'été.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
