<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="28463">
  <titre>Homard sauce aux morilles</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 homard vivant de 650 à 750 g</p>
    <p>250 g d'arêtes et de têtes de poissons</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>quelques tiges de persil</p>
    <p>25 cl de vin blanc sec</p>
    <p>12,5 cl d'eau</p>
    <p>60 g de beurre</p>
    <p>5 g de farine </p>
    <p>1 blanc de poireau</p>
    <p>1 carotte</p>
    <p>1 morceau de céleri rave</p>
    <p>25 g de morilles séchées</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'huile</p>
    <p>5 cl d'Armagnac  </p>
    <p>10 cl de crème</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faites tremper les morilles lavées soigneusement dans un peu d'eau froide.
    Préparez un fumet de poisson :  mettez les parures de poisson, l'oignon émincé et le persil dans une casserole. Couvrez de l'eau et de vin blanc, salez, poivrez puis amenez à ébullition. Laissez mijoter pendant 1 h 30. 
    Passez le fumet au tamis, puis faites réduire sur feu vif jusqu'à ce qu'il reste environ 12,5 cl de liquide. 
    Mélangez la farine dans 10 g de beurre sur feu doux puis versez le fumet en remuant constamment. Réservez au chaud.
    Coupez le poireau, la carotte et le céleri en très fins bâtonnets. Faites-les fondre dans le beurre à feu doux sans coloration. 
    Coupez le homard vivant en tronçons. Prélevez le corail et incorporez-le à du beurre.
    Faites sauter les morceaux de homard dans un mélange beurre-huile en remuant sans arrêt afin que la carapace ne brûle pas. Lorsque la carapace est d'un rouge uniforme, arrosez d'Armagnac et flambez. 
    Mouillez de vin blanc, ajoutez les légumes et assaisonnez. Laissez réduire le liquide durant 5 minutes puis ajoutez le fumet de poisson et la crème.
    Poursuivez la cuisson 10 minutes puis égouttez les morceaux de homard et réservez-les au chaud.
    Filtres la sauce puis remettez-la sur le feu en ajoutant le beurre au corail, les morilles et leur eau de trempage.
    Laissez cuire 5 minutes puis nappez le homard de cette sauce.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
