<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="228095">
  <titre>Cassoulet breton de Lydie</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>4 oignons de Roscoff</p>
    <p>4 carottes</p>
    <p>7 gousses d'ail</p>
    <p>4 cuillères à soupe de jus de veau lié (ou cubes de bœuf)</p>
    <p>6 tomates</p>
    <p>750 g de haricots coco frais de Paimpol ou de Bretagne</p>
    <p>200 g de sauce à la viande rôtie</p>
    <p>4 tranches de lard (mini 1 cm d'épaisseur) </p>
    <p>4 saucisses bretonnes fumées</p>
    <p>300 g de saucisson fumé à cuire</p>
    <p>1 branche de persil</p>
    <p>1 branche de thym </p>
    <p>1 branche de romarin</p>
    <p>1 pincée de sel </p>
    <p>1 pincée de poivre</p>
    <p>1 pincée de farine</p>
    <p>1 noix de beurre salé</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Éplucher les oignons, les couper en deux, enlever le germe puis les émincer  pas trop finement.Éplucher, laver les carottes et les couper en rondelles.
    Fondre le beurre et faire revenir les oignons dans une grande cocotte.
    Ajouter les carottes quelques minutes après.
    Pendant que ça dore, éplucher l'ail et retirer le germe.
    Diluer le jus de veau lié dans de l'eau tiède.
    Peler les tomates et les couper en petits dés.
    Ajouter les cocos dans la cocotte.Mélanger quelques minutes pour que le beurre s'imprègne dans les cocos, puis couvrez.
    Ciseler le persil.
    Ajouter la sauce à la viande rôti, ainsi que les tomates, le thym, le romarin et couvrez d'eau.
    Après ébullition, compter environ une heure de cuisson selon la variété des cocos (il faut goûter !).Durant la cuisson, vous avez le temps de faire revenir le lard dans une poêle (sans beurre car déjà très gras).Si les cocos sont « al dente », y incorporer le saucisson fumé, l'ail écrasé et le persil.
    Un quart d'heure plus tard, y ajouter les saucisses bretonnes et le lard.
    Si tout est cuit, et que la sauce est trop liquide, vous pouvez diluer de la farine dans de l'eau tiède pour épaissir le jus.
    Poivrer et saler au dernier moment pour éviter que la peau du coco ne durcisse.
    Enlever le romarin et le thym.
    Couper le saucisson (2 à 3 tranches par personne).A table !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
