<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="170982">
  <titre>Fougasse aux pommes et aux raisins</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la fougasse : </p>
    <p>400 gr de farine</p>
    <p>24 gr de levure boulangère</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>100 gr de sucre</p>
    <p>20 cl d'eau tiède</p>
    <p>1 cuillère à soupe de cannelle en poudre</p>
    <p>4 cuillère à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>Pour la garniture : </p>
    <p>4 pommes granit (moyennes)</p>
    <p>100 gr de raisin sec</p>
    <p>10 cl de rhum brun</p>
    <p>3 cuillères à soupe de sucre roux</p>
    <p>1 cuillères à café de cannelle</p>
    <p>10 gr de beurre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour la fougasse : Dans un grand bol, verser la farine, le sel, le sucre, l'huile d'olive, la cannelle, la levure. Rajouter l'eau tiède. Pétrir jusqu'à ce qu'une boule se forme en se décollant des bords. Laisser monter au moins 1h30 à température ambiante.
    Pour la garniture : Une fois la pâte montée, dans un bol mettre les raisins et le rhum puis recouvrir d'eau chaude. Laisser gonfler le temps de préparer les pommes.
    Peler les pommes et couper les en dés. Préchauffer le four à 210°C (thermostat 7).Dans une poêle, mettre une noix de beurre faire revenir les pommes et les raisins égouttés, (ne pas presser les raisins). Ajouter le sucre roux et la cannelle et laisser caraméliser doucement environ 10 min.Étaler votre pâte sur du papier sulfurisé (3 bon cm d'épaisseur). Verser les pommes et les raisins cuits sur la pâte, bien répartir sur les bords.
    Refermer la pâte comme un chausson, badigeonner d'huile d'olive. Enfourner sur la grille avec un ramequin d'eau à coté pour environ 25 min.C'est prêt !Pour toutes les fois où j'ai utilisé vos recettes pour m'en inspirer ou les suivre à la lettre, je vous devais bien cela !Merci à tous et à toutes, j'espère que cette recette vous plaira. Elle est parfaite pour les pique-niques ou les goûters !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
