<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="15868">
  <titre>Poulet qui pleure sur gratin de pommes de terre</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 poulet de 1,8 kg</p>
    <p>1,5 kg de pommes de terres</p>
    <p>4 cuillères à soupe de graisse d'oie</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>1 échalote</p>
    <p>4 gousses d'ail</p>
    <p>8 cuillères à soupe d'herbes (2 de persil, 2 d'estragon, 2 de cerfeuil, 2 de ciboulette)</p>
    <p>30 cl de vin blanc peu acide</p>
    <p>30 cl de bouillon de volaille</p>
    <p>1 pincée de sucre, 1 de sel et 1 de poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à thermostat 7 (210°C).
    Saler et poivrer le poulet. Le brider. L'enduire d'une cuillère de graisse d'oie ramollie. Hacher 2 gousses d'ail pelées.
    Peler et essuyer les pommes de terre. Les couper en fines rondelles.
    Dans un plat à gratin enduit de graisse d'oie, les disposer par couches, en les parsemant au fur et à mesure de sel, de poivre et d'ail haché. 
    Enduire de la graisse d'oie restante les pommes de terre du pourtour. Glisser dans le four le plat de pommes de terre surmonté d'une grille. Poser dessus le poulet, côté blanc.
    Faire cuire 20 mn, le tourner sur l'autre blanc et faire cuire à nouveau 20 mn. Achever la cuisson sur le dos encore 20 mn.
    Garder le gratin au chaud dans le four éteint. Poser le poulet cuit dans un plat, sur la poitrine. Couvrez de papier aluminium. Laisser reposer 10 mn.
    Pelez et hachez finement l'échalote et le reste d'ail. Dans une casserole, faire réduire le vin blanc avec le bouillon, l'huile, le hachis d'échalote et d'ail et le sucre. Ajouter les herbes ciselées. Retirer du feu dès la reprise de l'ébullition. Poivrer et saler.
    Pour servir, couper le poulet en morceaux et le disposer sur le gratin. Servir la sauce à part.
    Ce poulet est une adaptation du 'gigot qui pleure'. un Côteaux du Languedoc ou un minervois servi à 16°
  ]]>
  </preparation>
</recette>
