<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="44348">
  <titre>Tourte d'hiver aux 4 fruits</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte brisée :</p>
    <p>250 g de farine </p>
    <p>125 g de beurre ou margarine </p>
    <p>1 verre d'eau </p>
    <p>1 pincée de sel </p>
    <p>1 cuillère à soupe de sucre Pour la garniture :</p>
    <p>3 bananes </p>
    <p>250 g d'abricots secs</p>
    <p>500 g de pruneaux </p>
    <p>1 boîte de 500 g d'ananas en morceaux (ou ananas frais)</p>
    <p>1 petit verre de rhum</p>
    <p>Pour la crème :</p>
    <p>2 œufs </p>
    <p>125 g de sucre </p>
    <p>25 cl de lait entier ou de crème</p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Prévoir un moule à biscuit à fond amovible, de 28 cm.
    Faire tremper les abricots 6 h pour les regonfler.
    Faire tremper les pruneaux 1 h.
    L’idéal est de tremper les fruits la veille.
    Préparer la pâte brisée (mélanger la farine et le beurre, le sel, le sucre et amalgamer petit à petit avec l'eau tiède), la laisser reposer 30 min.
    Pendant ce temps préparer les fruits : faire cuire les abricots 30 min, faire cuire les pruneaux 15 min.
    Tout ceci peut se faire la veille.
    Dénoyauter les pruneaux et les faire macérer dans le rhum.
    Garnir le moule à manqué de la pâte brisée, puis mettre un bourrelet de papier alu pour empêcher la pâte de retomber des bords. 
    Mettre au four préchauffé à 230°C (thermostat 7-8), 10 à 15 min pour sécher la pâte.
    Sortir du four.
    Sur le fond de tarte mettre les abricots ouverts en deux puis une couche de rondelles de bananes, puis une couche de pruneaux ouverts en deux, puis les morceaux d’ananas. 
    Ou dans le sens où vous voudrez.
    Préparer la crème : battre les œufs avec le sucre et le rhum  (on prend le rhum de la macération des pruneaux que l'on a égouttés) le lait chaud et la vanille.
    Verser doucement dans la tourtière puis terminez  par  une couche de fruits alternés sans ouvrir les abricots et les pruneaux, déposer au centre des rondelles de bananes pour faire joli.
    Enfournez à 240°C (thermostat 8) pendant 15 min, puis baisser à 180°C (thermostat 6) et laisser cuire 45 min environ.
    Démouler froid ou servir dans le plat de cuisson s’il est en verre,
    saupoudrer de sucre glace.
    Tarte riche en fruits, se sert à l'heure du thé. thé, café , chocolat chaud , un verre d'eau 
  ]]>
  </preparation>
</recette>
