<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="53357">
  <titre>Homard Breton au Naturel</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>1 homard Breton de 600 g</p>
    <p>70 g de beurre 1/2 sel</p>
    <p>poivre blanc du moulin et fleur de sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffez votre four à 190°C (thermostat 6-7).
    Posez le homard tel quel et entier directement sur la grille du four à mi-hauteur.
    Laissez cuire 15 minutes (pour une chair ferme).
    Pendant ce temps, faites fondre à feu très faible le beurre 1/2 sel dans une casserole, maximun 40°C.
    Sortez le homard du four, tranchez-le en deux dans sa longueur (par le dessus).
    Disposez les deux moitiés sur l'assiette de service, nappez de ce beurre fondu, salez, poivrez et posez votre accompagnement.
    N.B : Gardez un peu de beurre tiède pour le moment où les convives en voudront pour les pinces, lorsqu'ils les casseront.
    Primo : Recette de breton et fou de fruits de mer. Même ici, peu de gens connaissent cette simplicité. Faites ceci même au barbecue ou sur le feu. C'est idem et meilleur (la carapace grillée prend un goût inimitable). Le fait de cuire un homard entier et non "percé ou découpé" préserve tout son goût. Il n'est ni sec ni appauvri de ses arômes. C'est la meilleure des recettes pour apprécier toute la quintessence d'un homard ou d'une langouste. Ils cuisent et "marinent" dans le vrai jus original. Le top du homard est le breton sauvage, le 2ème est l'européen ou "retrempé" (en Bretagne, au mieux...ou ailleurs...appellations galvaudées) et le dernier, le canadien (élevage en batterie) n'a pas beaucoup de goût mais c'est le moins cher. Pour le canadien (500/600 g) n'allez pas au-delà des 15 minutes de cuisson, il n'y résistera pas. Son goût n'est déjà pas très fin, la chair sera flasque et filandreuse et vous n'aurez plus rien à manger... Chablis ou Pouilly fuissé
  ]]>
  </preparation>
</recette>
