<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="69929">
  <titre>Gâteau carotte orange citron (ACE) de Zakoo</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>200 g de farine bio T110 (semi-complète)</p>
    <p>150 g de cassonade</p>
    <p>1 yaourt au soja</p>
    <p>10 cl de lait de soja</p>
    <p>1/2 sachet de levure chimique</p>
    <p>3 cuillères à soupe de raisins sultanine bio</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>Pour la pulpe :</p>
    <p>4 oranges</p>
    <p>4 carottes</p>
    <p>2 citrons</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation : 15 min 
    Cuisson : 45 min Ingrédients (pour 6 personnes) :
    200 g de farine bio T110 (semi-complète)
    150 g de cassonade
    1 yaourt au soja
    10 cl de lait de soja
    1/2 sachet de levure chimique
    3 cuillères à soupe de raisins sultanine bio
    2 cuillères à soupe d'huile d'olive
    Pour la pulpe :
    4 oranges
    4 carottes
    2 citrons
    Préparation :Préchauffez le four à 180°C (thermostat 6).Epluchez vos carottes, pelez les oranges à vif, et pressez le citron.
    Dans un blender ajoutez les carottes coupées en morceaux, la pulpe d'orange, le jus de citron et mixez pendant 1 minute.
    Passez au chinois très fin de manière à récupérer la pulpe(Réservez votre jus et buvez-le dans les 10 minutes c'est un super cocktail vitaminé !).Mélangez les ingrédients secs (farine, sucre, levure).Ajoutez la pulpe de carotte-orange-citron qui reste dans le chinois, le yaourt, le lait de soja, les raisins et l'huile d'olive puis mélangez bien.
    Beurrez et farinez un moule à cake puis y versez le mélanger.
    Enfournez pour 45 min.Cette recette m'est venue après avoir fait un cocktail carotte-orange-citron. Après l'avoir passé au chinois, cela me faisait mal au coeur de jeter toute cette pulpe. Le gâteau doit être moelleux comme un pain d'épices donc si vous plantez la pointe du couteau elle ressortira humide mais en goûtant vous ne devez pas sentir le goût de la farine comme dans une pâte crue. Et c'est normal qu'il n'y ait pas d'œufs, tout comme dans le pain d'épices !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
