<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="66993">
  <titre>Pavés de saumon grillés au haricots rouges</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la sauce :</p>
    <p>1 gros oignon</p>
    <p>4 gousses d'ail dégermé</p>
    <p>3 ou 4 petites carottes</p>
    <p>1 demi poivron rouge (ou 1/4 de boîte)</p>
    <p>1 boîte de tomate pelée (400 g)</p>
    <p>1 boîte de haricots rouges (400 g)</p>
    <p>1 petit verre de vin rouge (15 cl)</p>
    <p>1 petit verre d’eau (15 cl)</p>
    <p>1 cube de bouillon de légume</p>
    <p>150 g de lardons fumés</p>
    <p>Pour le poisson :</p>
    <p>2 pavés de saumon avec la peau (important)</p>
    <p>1 cuillère à soupe de farine</p>
    <p>2 feuilles de laurier </p>
    <p>1 brindille de thym</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer la sauce : dans une Casserole, faire suer à feu doux les oignons hachés moyennement sans coloration, puis y ajouter les gousses d’ail pressées. Verser le verre de vin rouge, puis les carottes coupées en petits dés.
    Ajouter ensuite le poivron, coupé lui aussi en petits dés, les tomates pelées, le cube de bouillon de légumes émietté ainsi que le verre d’eau.
    Laisser mijoter pendant 30 min à feu très doux.
    Pendant ce temps, faire rissoler les lardons jusqu'à coloration, et, ajoutez les dans la casserole.
    Ajouter ensuite les haricots rouges égouttés au préalable, puis laissez mijoter en remuant régulièrement jusqu'à ce que les carottes soient cuites (mais encore croquantes), ce qui devrait prendre plus ou moins 30 minutes.
    Lorsque votre sauce est prête, mettez-la de côté.
    Préparer le poisson : mettre une poêle à chauffer avec un peu d’huile d’olive et un peu de beurre (ou de margarine).
    Pendant ce temps, passer le côté peau du poisson dans la farine et tapoter pour enlever l’excédent de farine, puis poser sur chaque pavé une feuille de laurier et une branche de thym. Saler et poivrer.
    Les poser dans la poêle sur le côté peau à feu assez vif d'abord, puis, à petit feu, les laisser cuire jusqu'à ce que la chair blanchisse... Le poisson peut être légèrement rosé ou, bien cuit suivant les goûts, mais surtout ne pas les retourner ! Toujours les laisser coté peau dans la poêle (cuisson à l'unilatérale) afin d’avoir une peau bien croustillante.
    Pendant la cuisson du poisson, vous aurez pris le soin de faire cuire votre riz, ou, vos pâtes (personnellement j’aime bien des tagliatelles) qui vont très bien avec la sauce.
    Pour la présentation, posez le saumon sur l’assiette, déposez à côté  le riz ou, les pâtes, que vous napperez de la sauce réchauffée au dernier moment.
    Mettre le reste de sauce en saucière pour que vos convives puissent se resservir s’ils le désirent.
    Recette idéeale pour ceux qui aiment la peau croustillante ! Servir avec le vin que vous aurez employé pour faire la sauce
  ]]>
  </preparation>
</recette>
