<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="34154">
  <titre>Pintade farcie aux morilles et petits pois</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 pintade</p>
    <p>1 bocal de morilles séchées</p>
    <p>400 de de petits pois surgelés</p>
    <p>2 échalotes</p>
    <p>2 cuillerées à café de fond de volaille</p>
    <p>2 cuillères à soupe à soupe de crème allégée épaisse</p>
    <p>sel poivre</p>
    <p>herbes de Provence</p>
    <p>Pour la farce :</p>
    <p>2 tranches de pain de mie</p>
    <p>2 tranches de jambon</p>
    <p>5 olives vertes</p>
    <p>5 baies de genièvre</p>
    <p>100 g de porc (filet mignon) </p>
    <p>1 petit suisse à 20% mg</p>
    <p>sel et poivre </p>
    <p>herbes de povence</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Laver les morilles et les faire tremper dans un bol d'eau tiède. 
    Préparer la farce. 
    Couper la croûte des tranches de pain et détaillez en morceaux la mie. 
    Faire tremper ces morceaux dans un peu de lait froid pour bien les imprégner. 
    Couper le jambon en lamelles, le porc en petits cubes. 
    Mettre tous ces ingrédients dans le bol d'un mixer, avec la mie trempée, les olives vertes et les baies de genièvre, du sel et du poivre ainsi que les herbes de Provence. 
    Mixer assez finement. 
    Ajouter le petit suisse et mélanger. 
    Farcir la pintade avec cette préparation. 
    Dans une cocotte, mettre les échalotes épluchées et émincées avec 1 cuiller à café d'huile et les faire dorer. 
    Ajouter la pintade et la faire dorer des tous les côtés. 
    Mouiller avec 1/2 verre d'eau. 
    Egoutter les morilles et les ajouter dans la cocotte. 
    Ajouter les petits pois et le fond de volaille, sel poivre et herbes de Provence, bien mélanger. 
    Faire cuire à couvert et à feu doux pendant 1 h30 en surveillant, quitte à ajouter un peu d'eau en cours de cuisson. 
    La cuisson finie, enlever la pintade et dans la cocotte ajouter la crème fraîche, bien remuer et faire cuire pendant 2 mn. 
    Servir la pintade en morceaux avec les petits pois et les morilles.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
