<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="22614">
  <titre>Carrot Cake</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>75 g de beurre (à température ambiante) </p>
    <p>250 g de sucre en poudre</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>300 g de farine</p>
    <p>2 cuillères de levure chimique</p>
    <p>1/2 cuillère à café de sel</p>
    <p>1/2 cuillère à café de cannelle en poudre</p>
    <p>150 ml de yaourt brassé</p>
    <p>350 g de carottes finement râpées</p>
    <p>100 g de noix (ou noisettes, amandes...) hachées</p>
    <p>Pour le glaçage</p>
    <p>25 g de beurre (à température ambiante) </p>
    <p>75 g de sucre glace</p>
    <p>1/2 cuillère à café de cannelle en poudre</p>
    <p>150 g de fromage à la crème (Mascarpone...) </p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 190°C / Th 5. 
    Dans un saladier, écraser le beurre avec une fourchette et ajouter le sucre. Bien malaxer jusqu'à obtenir un mélange homogène. Incorporer les oeufs un à un. Tamiser ensemble la farine, le sel, la levure et la cannelle, et ajouter progressivement au mélange précédent, en alternant avec le yaourt. Incorporer les carottes et les noix. Beurrer et fariner un moule à manqué de 20 cm de diamètre. Y verser la pâte. 
    Faire cuire au four pendant 1 heure (vérifier la cuisson en enfonçant un couteau dans le gâteau : si la pointe ressort avec un peu de pâte collée dessus, laisser cuire plus longtemps). 
    Préparer le glaçage en mélangeant (à la main ou au batteur) le beurre, le sucre, le parfum et le fromage jusqu'à l'obtention d'une crème homogène. Garder au réfrigérateur jusqu'à l'utilisation. 
    Sortir le gâteau du four. Laisser refroidir 10 mn, puis démouler délicatement. 
    Laisser refroidir complètement. A l'aide d'une spatule, étaler le glaçage sur le gâteau. 
    Mettre au frigo. Servir froid.
    J'ai vécu 1 an aux USA, j'ai enfin réussi à faire une recette qui ressemble beaucoup à une des spécialités américaines.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
