<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="69956">
  <titre>Risotto aigre doux au poulet</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>4 escalopes de poulet</p>
    <p>300 g de riz rond italien</p>
    <p>1 l de bouillon de poule</p>
    <p>12 champignons de Paris frais</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>15 cl de vin blanc</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>mélange 4 épices</p>
    <p>4 cuillerées à soupe de sauce soja</p>
    <p>2 cuillerées à café de miel</p>
    <p>2 cuillerées à soupe de crème fraîche épaisse (ou de fromage frais ail et fines herbes par exemple)</p>
    <p>Un peu de coriandre fraîche (facultatif)</p>
    <p>Sel, Poivre.</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer les ingrédients : émincer finement les oignons, émincer finement les champignons, couper les escalopes de poulet en dés d'environ 2 cm, préparer le bouillon de poule, effeuiller et ciseler finement la coriandre
    Dans un fait-tout ou une grande sauteuse, faire chauffer 4 ou 5 cuillerées à soupe d'huile d'olive.
    Faire revenir les oignons dans l'huile 5 min environ le temps qu'ils dorent et fondent.
    Baisser le feu.
    Ajouter le riz et les champignons et faire chauffer 3 min environ en remuant sans cesse. Saler un peu.
    Ajouter le vin blanc et laisser évaporer.
    Lorsqu'il s'est évaporé, ajouter 2 louches de bouillon. Attendre l'évaporation.
    Ajouter une cuillère à café de mélange 4 épices.
    Continuer ainsi de suite jusqu'à finir la casserole de bouillon, et qu'il soit complètement évaporé du riz.
    Pendant la cuisson du riz, préparer le poulet : dans un wok ou une sauteuse (la viande sera plus tendre dans le wok), faire chauffer un peu d'huile d'olive.
    Ajouter les morceaux de poulet, et immédiatement baisser le feu. Si le poulet cuit lentement sur feu doux il sera plus tendre. Saler un peu.
    Remuer sans cesse, sans oublier de surveiller la cuisson et l'arrosage du riz !
    Lorsque le poulet est devenu opaque, ajouter la sauce soja et bien mélanger.
    Ajouter le miel.
    Laisser le poulet cuire encore 2 minutes.
    Lorsque la cuisson du riz est terminée (réserve de bouillon épuisée et bouillon complètement évaporé du riz), ajouter le poulet et son jus de cuisson au risotto.
    Bien mélanger, puis ajouter la crème fraîche et mélanger de nouveau.
    Ajustez l'assaisonnement sel/poivre
    Servez bien chaud, le tout parsemé de coriandre.
    Si vous utilisez du fromage frais ail et fines herbes, le côté aigre de l'aigre-doux sera plus prononcé, la coriandre apparaît alors un peu superflue. Un vin de Pays de la Loire
  ]]>
  </preparation>
</recette>
