<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="43077">
  <titre>Bûche glacée aux cookies</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>300 g de mascarpone </p>
    <p>12 ou 200 g de cookies </p>
    <p>100 g de nougat dur </p>
    <p>40 g de petites meringues</p>
    <p>10 cl de crème fraîche liquide très froide</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>2 jaunes d'oeufs</p>
    <p>50 g de sucre cassonade brun + 1 cuillère à soupe</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Placez votre crème liquide au réfrigérateur, avec un saladier haut et étroit.
    Mettez 2 jaunes d'oeufs un peu de sel, le sucre dans un saladier profond, posé sur une casserole ayant de l'eau bouillante. 
    Fouettez au fouet électrique, jusqu'à obtenir une mousse onctueuse (3 min).
    Posez votre saladier oeuf-sucre sur votre plan de travail, et ajoutez le mascarpone, en mélangeant de bas en haut.
    Sortir votre saladier étroit et la crème du réfrigérateur, le poser sur un autre saladier plus large, rempli de glaçons. 
    Fouettez 5 min la crème au batteur, la crème est mousseuse au début puis ferme. 
    Mélez la crème fouettée à la crème mascarpone, en tournant toujours de bas en haut.
    Coupez en petits morceaux le nougat et les meringues (gardez en pour la déco).
    Tapissez 1 moule à cake avec du film plastique le laissant déborder, puis avec du papier sulfurisé (pour un démoulage facile).
    Ecrasez les cookies sur une planche en bois, et les écraser avec un rouleau à tapisserie (2 par 2).
    Versez ensuite 1 cuillère à soupe de sucre, puis le beurre fondu (50 g), remuez pour bien mélanger.
    Disposez au fond du moule à cake, la crème mascarpone, puis les cookies, et finir par la crème.
    Rabattez le papier et le film plastique. Et placez au congélateur.
    Sortez-la 10 min, avant de la déguster.
    Et démoulez-la sur un plat à cake, entouré de petites meringues avec un gros cookie sur le dessus!
    Coupez la bûche, et présentez sur une assiette entouré de chocolat fondu et une meringue.L'effet est bluffant, les cookies font une ligne au chocolat
    Ma mère mettait de la crème fraîche épaisse, mais je trouve ça plus facile avec la liquide
  ]]>
  </preparation>
</recette>
