<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="58767">
  <titre>Rétes au pavot (Mákos rétes, Hongrie)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>5 feuilles de Filo ou de Brick</p>
    <p>25 g de beurre</p>
    <p>200 g de pomme râpée</p>
    <p>350 g de pavot moulu</p>
    <p>300 g de sucre en poudre</p>
    <p>15 cl de lait</p>
    <p>zeste de citron</p>
    <p>60 g de raisins secs</p>
    <p>Un peu de sucre glace</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faites bouillir le lait, ajoutez le pavot moulu et le zeste de citron puis le sucre, mélangez en laissant cuire jusqu'à obtention d'une pâte qui peut s'étaler.
    Incorporez la pomme râpée et les raisins secs, laissez refroidir.
    Pendant ce temps préparez les feuilles de Filo (ou de Brick).
    Si vous utilisez des feuilles de brick, coupez-les en carrés (pas besoin pour les feuilles de Filo qui sont déjà rectangles).
    Badigeonnez au pinceau uniformément de beurre une feuille de Filo, poser la seconde dessus, bien à plat et étalez de nouveau du beurre fondu au pinceau. Continuez ainsi jusqu'à la dernière feuille.
    Etalez la garniture sur la pâte en laissant une bande libre de 10 cm environ sur un bord de la longueur.
    Roulez les feuilles de pâte avec la garniture en commençant par le coté opposé au coté laissé libre (on finit donc par le coté libre).
    On forme ainsi un long boudin.
    Coupez-le en tronçons de 4 à 5 cm en formant un angle de 45° avec la direction du boudin.
    Etalez le reste du beurre fondu dessus au pinceau.
    Faites cuire à 200°C (thermostat 6-7) jusqu'à ce que les rétes soient dorés.
    Laissez tiédir le temps du repas.
    Saupoudrez de sucre glace et servir encore tiède.
    Les rétes se font avec différentes garnitures, sucrées ou salées.
    La pâte traditionnelle est une pâte très fine à base de farine très riche en gluten, de jaune d'oeuf et de saindoux ; elle est difficile à obtenir, les feuilles de Filo en sont une bonne approche. Tokaji Aszu, Monbazillac, Sauternes, Banyuls...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
