<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="51767">
  <titre>Tajine de Poulet fermier au Limoncello</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 poulet fermier de 1,8 kg découpé en morceaux</p>
    <p>2 citrons confits</p>
    <p>1/2 citron frais</p>
    <p>6 cl de limoncello</p>
    <p>60 g de beurre</p>
    <p>3 cuillères à soupe d'huile d’olive</p>
    <p>1 gros oignon finement haché</p>
    <p>3 gousses d’ail hachées</p>
    <p>1 belle poignée de persil plat haché</p>
    <p>5 à 6 feuilles de menthe fraîche</p>
    <p>3 petites courgettes coupées en bâtonnets</p>
    <p>2 doses de safran ou 1 cuillère à café de curcuma diluée(s) dans 10 cl d’eau</p>
    <p>quelques olives cassées et dénoyautés (vertes, noires ou violettes)</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettre le beurre et l’huile d’olive dans une cocotte et y faire revenir l’oignon haché jusqu’à ce qu’il devienne translucide.
    Saler et poivrer.
    Pendant ce temps, évider les citrons confits, les couper en lanières et réserver.
    Ajouter l’ail haché, les 10 cl de safran ou curcuma et verser 50 cl d’eau, puis mélanger.
    Saler et poivrer les morceaux de poulet et les mettre dans la cocotte.
    Porter le plat à ébullition puis baisser le feu, couvrir la cocotte et laisser cuire pendant 30 minutes à feu doux.
    Ajouter ensuite les lanières de citrons confits et le jus du demi citron frais.
    Le couper également en lanières et les ajouter.
    Mettre les olives et les courgettes en bâtonnets puis cuire 1 heure.   
    15 minutes avant la fin de la cuisson, préchauffer le four à 60°C (thermostat 2).
    Prélever le poulet de la cocotte puis ajouter le bouquet de persil plat, les feuilles de menthe hachées et le limoncello.
    Verser ensuite le contenu de la cocotte dans le plat à tajine, ajouter le poulet et couvrir pour mettre au four pendant 15 minutes.
    Servez une semoule fine avec ce tagine, il n’en sera que meilleur. soniamlacuisine.com Rosé
  ]]>
  </preparation>
</recette>
