<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="220790">
  <titre>Escalopes de dinde roulées et farcies</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>4 escalopes de dinde larges et bien fines</p>
    <p>50 g noisettes cassées en gros morceaux</p>
    <p>50 g de raisins de Corinthe</p>
    <p>50 g de pain dur</p>
    <p>2 pommes</p>
    <p>15 cl de lait</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>Pour la sauce :</p>
    <p>5 échalotes</p>
    <p>1/2 verre de muscat</p>
    <p>eau</p>
    <p>crème fraiche</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>50 g beurre</p>
    <p>farine </p>
    <p>eau</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Farce :Faire une compote avec les pommes (pas de sucre). Écraser les pommes.
    Concasser les noisettes (pas en poudre, sinon, on perdrait le côté croquant de la farce).Mélanger le pain, le lait, les pommes, les noisettes et les raisins. Saler et poivrer
    Escalopes :Faire chauffer de l'eau dans un four à 90°C (ne pas faire bouillir l'eau sinon les escalopes seront dures).Poser les escalopes à plat sur du plastique alimentaire.
    Saler les escalopes et poser un peu de farce en leur centre.
    Rouler l'escalope et l'entourer du film. Bien refermer.
    Faire cuire les roulés pendant 1 heure environ dans l'eau.
    En fin de cuisson, enlever le film alimentaire et faire dorer les escalopes dans le beurre (une fois cuite, elles restent bien roulées).
    Réserver les roulés.
    Sauce :Éplucher les échalotes, les émincer et les faire revenir dans le beurre qui a servi pour les escalopes (en ajouter si besoin).Quand elles sont brunes (surtout pas brûlées), 
    réserver les échalotes dans une autre casserole. Avec la matière grasse et faire un roux.
    Ajouter le muscat aux échalotes et faire réduire à feu doux.Mélanger le roux et les échalotes puis passer le tout au mixeur. Délayer avec un peu d'eau.
    Saler et poivrer.
    Ajouter un peu de crème fraiche à la fin.Réchauffer à feu doux les escalopes pendant 20 à 30 min dans la sauce.Pour éviter le côté sucré salé, remplacer le muscat par du porto rouge.
    La cuisson pochée permet d'avoir une viande très tendre.
    Plat d'automne.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
