<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="169027">
  <titre>Terrine de courgettes et son coulis de tomates</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la terrine </p>
    <p>1 kg de courgettes </p>
    <p>1 gros oignon </p>
    <p>8 œufs</p>
    <p>½ bouquet de persil</p>
    <p>1 cuillère à soupe d’origan</p>
    <p>Huile d’Olive</p>
    <p>Sel et poivre</p>
    <p>Pour le coulis</p>
    <p>1 kg de tomates bien mûres</p>
    <p>1 filet d’huile d’olive</p>
    <p>1 filet de vinaigre</p>
    <p>1 cuillère à café d’origan</p>
    <p>1/2 bouquet de basilic frais</p>
    <p>Sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer cette terrine 12H00 à l'avance.
    Préparation de la terrine
    Éplucher et couper les courgettes en fines rondelles. Éplucher et émincer l’oignon. Dans une casserole qui n’attache pas, faire fondre les courgettes et les oignons, à feu moyen avec un couvercle. Lorsque les deux ingrédients sont bien ramollis, les mettre dans une passoire et les laisser étuver quelques minutes pour les vider de l’eau superflue. - Dans un grand saladier, casser les œufs entiers et les battre comme une omelette. Ajouter le persil haché menu et la cuillère à soupe d’origan. Ajouter ensuite les courgettes et l’oignon et bien mélanger le tout. Saler et poivrer. Attention, les courgettes ont besoin de beaucoup de sel pour que leur goût se dégage, ne pas hésiter à goûter, pour s’assurer qu’il y a assez de sel.- Préparer le moule à terrine en le beurrant légèrement puis napper les parois avec de la farine. Verser le contenu du saladier dans le moule à terrine.- Faire cuire la terrine au bain marie (le moule à terrine doit être placé dans un grand plat rempli d’eau) durant 1h00 environ à feu moyen (thermostat 6-7). Vérifier la cuisson au bout de 45 minutes en piquant un couteau au milieu de la terrine. S’il ressort propre c’est que la terrine est cuite.- Démouler, laisser refroidir et placer ensuite au frigo.
    Préparation du coulis de tomates
    Faire bouillir de l’eau dans une grande casserole.- Pendant que l’eau boue, faire une entaille en croix sur chacune des tomates.- Quand l’eau boue, plonger les tomates dedans pendant environ 30 seconde chacune puis les sortir immédiatement.- Laisser refroidir et une fois tiède, peler les tomates. Les tomates ayant été ébouillantées doivent très bieN se peler.- Enlever tous les pépins pour ne conserver que la chair. - Passer la chair au mixeur jusqu’à obtenir un coulis homogène mais pas trop liquide.- Verser le tout dans un bol et y ajouter un filet de vinaigre, un filet d’huile d’olive, du sel, du poivre, une cuillère à café d’origan et un demi bouquet de basilic finement haché puis placer au frigo.
    La terrine doit être servie bien froide avec le coulis de tomate.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
