<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="211524">
  <titre>Les lasagnes pas si classiques</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 paquet de feuilles à lasagnes sèches (prendre celles qui ne nécessitent pas de pré-cuisson à l'eau) </p>
    <p>60 g de fromage râpé (de préférence du parmesan)</p>
    <p>1 sachet d'aubergines grillées surgelées et décongelées.</p>
    <p>Pour la sauce légumes / viande :- 600 g de bœuf haché, pas trop gras (max 10% MG)</p>
    <p>2 grosses boites de tomates pelées au jus</p>
    <p>2 carottes moyennes</p>
    <p>2 belles branches de céleri</p>
    <p>2 petits oignons (rouges de préférence)</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>2 branches de thym</p>
    <p>1 feuille de laurier</p>
    <p>4/5 feuilles de sauge</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>sel </p>
    <p>poivre</p>
    <p>2 pincée de curry en poudre</p>
    <p>Pour la sauce béchamel :- 60 cl de lait écrémé</p>
    <p>3 cuillères à soupe de farine</p>
    <p>30 g de beurre</p>
    <p>sel </p>
    <p>poivre</p>
    <p>muscade râpée</p>
    <p>2 cuillères à soupe de parmesan râpé</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Sauce légumes / viande :Éplucher et nettoyer les carottes, le céleri branche effilé, les oignons et l'ail dégermé. Émincer le tout très finement (plus rapide : mixer le tout par petites impulsions).Égoutter les tomates en gardant le jus à part et les couper en morceaux.
    Mettre à chauffer l'huile d'olive dans une cocotte en fonte et faire revenir doucement les légumes sans coloration pendant 5 min. Augmenter le feu et ajouter la viande jusqu'à ce qu'elle soit légèrement dorée. Ajouter les tomates et suffisamment de leur jus pour couvrir le mélange. Ajouter du sel, du poivre, le curry et les herbes. Laisser mijoter à feu doux pendant au moins 1h en ajoutant un peu de jus des tomates en cours de cuisson si nécessaire. C'est l'étape indispensable de la recette qui va donner à la sauce tout son moelleux. On peut faire cuire jusqu'à 2h.
    Sauce béchamel :Faire fondre le beurre et ajouter la farine.
    Bien remuer et laisser cuire 2 min à feu moyen. Ajouter le lait froid en 1 seule fois et laisser épaissir en remuant avec une spatule en bois pendant 10 min environ. La sauce doit avoir la consistance d'une pâte à crêpes épaisse. Ajouter sel, poivre, muscade et parmesan râpé.Pour le montage :Préchauffer le four à 180°C.Verser une louche de sauce béchamel au fond d'un plat carré à bords assez hauts. Recouvrir de feuilles à lasagnes sèches puis d'une couche de sauce légumes/viande puis d'une couche d'aubergines grillées puis d'une fine couche de béchamel. Recommencer jusqu'à épuisement des ingrédients en terminant par une couche de béchamel. Parsemer de fromage râpé et laisser cuire 45 minutes environ. Glisser quelques instants sous le grill juste avant de servir.Plus a cuisson du plat se fera lentement à feu moyen, meilleure sera la recette. Si on a le temps, on peut les faire cuire 1h30 à 150°C, les pâtes n'en seront que plus gorgées de sauce et de saveurs. Cette recette est un peu longue mais l'effet mijoté vaut vraiment le coup !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
