<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="48870">
  <titre>Andouilettes au vin blanc, à la purée d'oignons et aux pommes</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>6 andouillettes</p>
    <p>1 kg d'oignons</p>
    <p>4 pommes</p>
    <p>1 bouteille de vin blanc sec</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>gingembre</p>
    <p>cannelle</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    La veille:
    Piquer les andouillettes et les faire suer au barbecue sur feu moyen pour qu'elles perdent leurs graisses. Quand elles sont à peine dorées, les retirer et les mettre de côté.
    Peler les pommes et les découper ainsi que les oignons en fines rondelles.
    Mettre deux cuillères à soupe d'huile d'olive dans une sauteuse et y verser la totalité des pommes et des oignons. Tourner à l'aide d'une spatule en bois jusqu'à ce que les oignons deviennent translucides. Ajouter environ deux verres de vin blanc en plusieurs fois jusqu'à obtenir une purée d'oignons bien cuite (elle doit être un peu collante à la spatule). Hors du feu, assaisonner de sel, poivre et gingembre et ajouter une petite touche de cannelle.
    Dans le fond d'un plat à four préalablement beurré, déposer une couche de la purée d'environ un centimètre. Déposer ensuite les six andouillettes puis les recouvrir du reste de la purée en lissant avec la spatule. Verser par dessus le reste de la bouteille de vin blanc (le vin doit venir à fleur ou recouvrir légèrement la totalité du plat).
    Laisser reposer le tout toute la nuit et la matinée pour que les andouillettes s'imprègnent du vin blanc et du parfum de la purée.
    Le lendemain, 1 h avant de servir:
    Mettre le plat dans un four à 180°C (thermostat 6) pendant 45 min. Laisser le plat au chaud jusqu'au moment de servir.
    Bon appétit.
    Pratique, la préparation se fait la veille au soir, rien à faire le jour même. Peut être accompagné de pommes de terre à l'eau pour les gros mangeurs. Vin blanc sec
  ]]>
  </preparation>
</recette>
