<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="30316">
  <titre>Vindaye de thon</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>4 tranches de thon (peut se faire avec de l'espadon)</p>
    <p>8 petits oignons</p>
    <p>4 gousses d'ail</p>
    <p>3 gros piments verts (peu féroces)</p>
    <p>1 petit piment rouge (fort)</p>
    <p>4 cm de racine de gingembre</p>
    <p>4 cuillères à soupe de vinaigre blanc</p>
    <p>1 cuillère à soupe de curcuma</p>
    <p>1 cuillère à soupe de graines de moutarde</p>
    <p>1 cuillère à café de vendion (fenugrec)</p>
    <p>1 petite branche de thym</p>
    <p>5 cuillères à soupe d'huile</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer d'abord les épices : couper en longueur et épépiner les gros piments verts et le petit piment rouge. Piler ensemble le gingembre, l'ail, le poivre, le petit piment rouge, les graines de moutarde et les graines de fenugrec. Ajouter le curcuma et délayer le tout dans le vinaigre.
    Faire chauffer l'huile dans une poêle et y faire frire les tranches de thon. Les retirer et laisser refroidir. 
    Dans l'huile qui à servi à la cuisson du poisson, faire revenir les petits oignons partagés en deux. Quant ils commencent à roussir légèrement, ajouter le vinaigre où a été délayé le mélange d'épices. Placer la branche de thym. Bien mélanger et laisser cuire 2 minutes à feu moyen.
    Détailler les tranches de thon refroidies en morceaux, en prenant soin de ne pas les réduire en miettes (on peut aussi procéder à ce découpage avant la cuisson). Dans un récipient (éviter métal et plastique) que l'on pourra refermer avec un couvercle, mélanger délicatement le poisson et la sauce. refermer.
    Placer au réfrigérateur et l'y laisser une nuit. Se consomme froid.
    Le vindaye se dégustera tel quel, avec du riz ou, pourquoi pas, un pain indien (roti, chappati...). D'autres poissons à chair ferme, tels que l'espadon ou le thon 'banane' réunionnais peuvent remplacer le thon. On pourra encore varier en utilisant divers produits de la mer: crevettes, calamars, langouste... Un des vindayes appréciés est aussi celui de zourite (pieuvre). Il existe enfin un vindaye de porc pour ceux qui préfèrent la viande.
    Autre idée : emportez votre vindaye en pique-nique pour un repas froid. Il constituera même une savoureuse garniture de sandwich si vous émiettez le poisson!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
