<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="171923">
  <titre>Gratin de légumes à la Grecque</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>3 courgettes</p>
    <p>3 pommes de terre</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>1 poignée d'olives noires</p>
    <p>3 cuillères à soupe de crème fraiche</p>
    <p>10 cl de lait demi-écrémé</p>
    <p>2 œufs</p>
    <p>1 tranche de fêta</p>
    <p>50 g de gruyère râpé</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre </p>
    <p>thym</p>
    <p>origan</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>1 noisette de beurre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettez les pommes de terres dans une casserole d'eau salée, et faites chauffer à feu vif jusqu'à ce que la lame d'un couteau s'enfonce facilement, sans que ce soit trop cuit car attention elles vont continuer de cuire au four.
    Pendant ce temps, lavez les courgettes et taillez les en dés. Épluchez et coupez la gousse d'ail en 2.Frottez le plat à gratin avec la moitié de la gousse d'ail et émincez finement l'autre moitié. Beurrez le plat.Épluchez l'oignon et coupez-le en lamelles.
    Préchauffez votre four à 190°C (thermostat 6).Faites chauffer l'huile dans une sauteuse et y faire revenir l'ail et l'oignon .Ajoutez les courgettes, parsemez de thym et romarin à votre gout, et laissez chauffer en remuant régulièrement jusqu'à ce que les courgettes soient cuites mais encore légèrement croquantes.
    Hors du feu, ajoutez les olives noires, entières ou coupées en morceaux au choix, puis les pommes de terres épluchées et coupées en gros dés.
    Dans un saladier, battez les œufs avec la crème fraiche et le lait. Salez légèrement et poivrez.
    Coupez la fêta en dés.Mélangez la préparation aux légumes, la fêta et l'appareil aux œufs puis versez dans un plat à gratin, recouvrez de gruyère râpé et faites chauffer environ 20 min au four, jusqu'à ce que le fromage soit gratiné.Bon appétit !Pour aller plus vite et éviter les "désagrément olfactifs", on peut remplacer l'oignon et l'ail frais par leurs versions surgelées.
    La chaleur et la durée de cuisson sont à adapter à votre four.
    Pour un plat encore plus complet, on peut ajouter des lardons ou des émincés de poulet grillés.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
