<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="34230">
  <titre>Poirier</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le biscuit joconde :</p>
    <p>30 g de farine de type 45 </p>
    <p>20 g de beurre</p>
    <p>100 g de poudre d'amande</p>
    <p>100 g de sucre glace</p>
    <p>3 oeufs entiers</p>
    <p>3 blancs d'oeufs</p>
    <p>15 g de sucre semoule</p>
    <p>Pour la mousse vanille avec morceaux de poires :</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>33 cl lait</p>
    <p>3 feuilles de gélatine</p>
    <p>100 g sucre</p>
    <p>2 cuillères à soupe Maïzena</p>
    <p>1 sachet de sucre vanille</p>
    <p>1 grosse boîte de poires au sirop</p>
    <p>Pour la mousse poire :</p>
    <p>1 grosse boîte de poires au sirop</p>
    <p>3 feuilles de gélatine</p>
    <p>250 g de fromage blanc</p>
    <p>Pour le coulis-glaçage de poire :</p>
    <p>1 petite boîte de poires au sirop</p>
    <p>2 feuilles de gélatine</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation du biscuit joconde : Tamisez la farine à l'aide d'une passoire posée sur un bol. 
    Faites fondre le beurre puis laissez-le refroidir. 
    Mélangez dans un saladier la poudre d'amande et le sucre glace. Ajoutez-y 2 oeufs entiers, un par un. Fouettez le mélange au fouet: la pâte doit doubler de volume. 
    Ajoutez alors le dernier oeuf et fouettez encore pendant 5 min. 
    Incorporez un peu du beurre fondu et refroidi, mélangez bien, puis ajoutez le reste. 
    Montez en neige les blancs d'oeufs en leur incorporant peu à peu le sucre semoule. 
    Mettez d'abord un peu de blanc monté en neige dans la pâte pour l'alléger, puis incorporez la totalité en soulevant la préparation avec une spatule, tout en versant la farine en pluie. 
    Mettre dans un moule en silicone (bien un moule recouvert de papier sulfurisé) de 24 cm de diamètre. 
    Cuire environ 30 min à 180°C, le biscuit doit être légèrement doré. 
    Laisser refroidir. Préparation de la mousse vanille : Faire tremper la gélatine. 
    Faire bouillir le lait dans le micro-onde 6 min puissance maximum. 
    Battre les jaunes oeufs avec le sucre, sucre vanillé, farine. 
    Versez le lait sur la préparation, remettre le tout dans le micro-onde 2 min puissance maximum. Sortir le plat, fouetter et remettre à nouveau 1 min. 
    Incorporer la gélatine au mélange. Laissez refroidir complètement. Couper les poires en dés. 
    Battre les blancs en neige et les ajouter au mélange refroidi. 
    Ajoutes les dés de poires. 
    Mettre au frigo. Préparation de la mousse aux poires : Faire tremper la gélatine. 
    Mixer les poires. Et mettre à chauffer environ 1 min au micro-onde. 
    Incorporez la gélatine. 
    Laissez complètement refroidir puis ajoutez le fromage blanc. 
    Mettre au frigo. Montage du gâteau : Couper le biscuit joconde en 2 dans l’épaisseur. 
    Posez une moitié du biscuit sur un plat. Etalez dessus la mousse vanille. Posez sur la mousse la deuxième moitié du biscuit. Etalez dessus la mousse poire. 
    Faire prendre au frigo pendant au moins 6 heures. Préparation du coulis-glaçage de poire : Faire tremper la gélatine. 
    Mixez les poires. Et mettre à chauffer environ 1 min au micro-onde. 
    Incorporez la gélatine. 
    Laissez complètement refroidir. 
    Sortir le gâteau du frigo et étalez le coulis-glaçage de poire dessus. 
    Remettre 2 heures au frais.J’ai réalisé ce gâteau la veille de le servir et j’ai mis le coulis-glaçage de poire le jour même. La recette est longue mais ce n'est vraiment pas compliqué à faire.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
