<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="67728">
  <titre>Risotto au Champagne et sa poêlée de Gambas aux 4 épices</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>pour le Risotto:</p>
    <p>200 g de riz Arborio ou de riz rond pour risotto</p>
    <p>3 échalottes</p>
    <p>25 cl de bon champagne (on garde le reste de la bouteille pour le repas !)</p>
    <p>1/2 tablette de bouillon de légumes + 1/2 l d'eau</p>
    <p>2 cuil à soupe de crème fraîche épaisse</p>
    <p>150 g de Parmesan râpé </p>
    <p>1 cuillère à soupe de persil plat hâché</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>poivre, peu de sel</p>
    <p>Pour la poêlée de Gambas:</p>
    <p>150 g de gambas décortiqués</p>
    <p>1/2 cuil à café de gingembre</p>
    <p>1/2 cuil à café de noix muscade râpée</p>
    <p>1 cuil à café de paprika</p>
    <p>1 cuil à café de coriandre ciselée</p>
    <p>10 cl de Porto </p>
    <p>1 tomate </p>
    <p>huile d'olive</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    1/ le risotto:
    Commencer par diluer le bouillon dans l'eau bouillante.
    Faire chauffer l'huile d'olive dans une casserole, y jeter les échalottes coupées très finement et le riz, et laisser blondir environ 2 minutes.
    Verser le Champagne et laisser consumer jusqu'à évaporation complète de l'alcool (5 minutes).
    Sur feu doux, ajouter le persil puis verser un peu de bouillon et laisser cuire jusqu'à évaporation. 
    Renouveler l'opération jusqu'à utilisation de la totalité du bouillon.
    Le riz doit être crémeux.
    Saler légèrement et poivrer.
    Hors du feu, mettre la crème puis le parmesan râpé et bien mélanger.
    2/ les gambas:
    Dans une poêle, faire chauffer un peu d'huile d'olive, mettre les gambas et laisser cuire 5 minutes.
    Verser le Porto, laisser un peu évaporer puis ajouter les épices, la tomate coupée en dés et un peu d'eau.
    Laisser cuire à feu doux 5 autres minutes.
    Pour le dressage, disposer quelques gambas au fond d'une assiette creuse, avec un peu de leur sauce et un brin de coriandre, puis le risotto en couronne jusqu'à combler le creux de l'assiette.
     Champagne 
  ]]>
  </preparation>
</recette>
