<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="47065">
  <titre>Boulettes de thon en boîte au lait de coco</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 boîte de thon au naturel</p>
    <p>5 cuillères à soupe de coriandre fraîche hachée</p>
    <p>3 cuillères à soupe de semoule de maïs (polenta)</p>
    <p>3 cuillères à soupe de fromage râpé (moins il est fort mieux c'est)</p>
    <p>1 cuillère à soupe de pâte de curry vert (n'en mettez pas si vous n'aimez pas les plats très piquants)</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>sel, poivre (si vous n'avez pas mis de curry)</p>
    <p>1 boîte de lait de coco</p>
    <p>2-3 cuillères de sauce de soja</p>
    <p>1/2 botte de basilic thaï (optionnel)</p>
    <p>1/2 boîte de petits pois (ou congelés) (optionnel)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettez dans un bol le thon, écrasez-le avec une fourchette, ajoutez la semoule, le fromage râpé, la coriandre, les oeufs, le sel, le poivre ou le curry vert. Mélangez bien.
    Formez de petites boulettes (taille de balles de ping-pong), en pressant bien pour qu'elles soient les plus compactes possible. 
    Chauffez le lait de coco dans un wok ou dans une petite casserole à feux doux. Lorsqu'il commence à bouillir, mettez-y délicatement les boulettes et couvrez.
    Il faut qu'elles aient un peu de place autour car elles gonfleront un peu.
    Après une dizaine de minutes, retournez délicatement les boulettes (attention, c'est la seule partie un peu difficile!) et mettez-y les petits-pois, les feuilles entières de basilic et la sauce de soja.
    Recouvrez la casserole et faites cuire doucement une dizaine de minutes. Servez soit avec du riz soit juste avec du pain.
    C'est un plat peu cher (à condition d'acheter au moins le lait de coco, le curry et les herbes dans une boutique asiatique) et, en même temps, une façon assez originale d'utiliser le thon en boîte. Je le recommande surtout aux amateurs de la cuisine thaï qui aiment expérimenter.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
