<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="16416">
  <titre>Baba maltais</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>150 g de beurre mou</p>
    <p>250 g de farine tamisée</p>
    <p>120 g de sucre en poudre</p>
    <p>1 sachet de levure chimique</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>6 oranges à jus (maltaises de préference), ou hors saison, 50cl de pur jus d'orange (rayon frais)</p>
    <p>1/2 citron non traité, lavé et essuyé</p>
    <p>2 cuillères à soupe de rhum brun</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).
    Mélanger le sucre et le beurre au batteur dans un saladier. La pâte doit bien blanchir, et faire le ruban.
    Séparer les blancs d'oeufs des jaunes. Garder les blancs de côté, et incorporer les jaunes au mélange beurre-sucre.
    Bien mélanger. 
    Zester le 1/2 citron et une orange entière (sans peau blanche)et les mouliner finement. Ajouter à la préparation précédente.
    Verser ensuite la farine et la levure, la pincée de sel. Remuer jusqu'à obtention d'une pâte homogène.
    Monter les blancs en neige ferme, et les incorporer délicatement à l'appareil.
    Verser le tout dans un moule à baba (à défaut, un moule à manqué) beurré et fariné, et cuire au four 25 à 30 minutes( Vérifier la cuisson à l'aide d'une aiguille: plantée dans le gâteau, elle doit en ressortir sèche).
    Pendant la cuisson, presser les oranges, y compris celle zestée, et mettre le jus recueilli dans une casserole. Ajouter du sucre en poudre selon le goût et la teneur en sucre des fruits, ainsi que deux cuillères à soupe de rhum brun.
    Quand le baba est cuit, le démouler sur un plat. Chauffer alors le jus des oranges à ébullition, et le verser sur le gâteau, pour bien l'imbiber. Mettre au frais pendant au moins deux heures.
    Avant de servir, décorer avec des tranches d'orange pelées à vif et trempées dans un caramel blond.
    Très agréable en toutes saisons, termine parfaitement un repas un peu copieux.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
