<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="73563">
  <titre>Tarte sablée au parmesan et légumes d'été grillés à la coriandre</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte :</p>
    <p>100 g de farine</p>
    <p>100 g de parmesan râpé</p>
    <p>80 g de beurre</p>
    <p>1/4 de cuillère à café de piment en poudre</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'eau</p>
    <p>Pour les légumes :</p>
    <p>2 poivrons (1 rouge et 1 jaune pour le mélange de couleur)</p>
    <p>1 aubergine</p>
    <p>2 courgettes</p>
    <p>3 tomates</p>
    <p>6 petits oignons blancs frais</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>cumin</p>
    <p>coriandre fraîche</p>
    <p>épices à couscous</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>parmesan frais</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    1/ La pâte:Dans un robot ou dans une jatte, mélanger la farine, le beurre et le piment puis introduire le parmesan. Cela doit faire une sorte de grosse chapelure.
    Enfin ajouter les cuillerées d'eau.
    Faire une boule et réserver aux frais.2/ Les légumes:Sur la plaque du four avec du papier de cuisson, mettre les poivrons préalablement épépinés et coupés en 2 dans le sens de la longueur
    pendant environ 10 min.
    Pendant ce temps, laver les légumes. Couper les courgettes les oignons et l'aubergine en grosses rondelles.
    Couper les tomates en 2.Huiler les légumes et les ajouter aux poivrons pendant 15 min.NB: les poivrons grillent donc pendant 25 min.
    Pendant ce temps, étaler la pâte sur du papier de cuisson (ce sera pus simple pour la mettre dans un moule car elle est très friable), mettre dans un moule à tarte et piquer la pâte.
    Sortir les légumes et enfourner la pâte pour 10 min.
    Pendant ce temps, mettre les poivrons dans un sachet plastique que vous fermez.
    Couper les rondelles de légumes en 2 ou 4 selon la grosseur.
    Peler les poivrons et les couper en morceaux.
    Mettre le tout dans un saladier.
    Assaisonner les légumes avec du sel, du poivre, 1 cuillère à soupe d'épices à couscous et 1 grosse cuillère à soupe de cumin. Ajouter la coriandre que vous aurez émincée.
    Sortir la pâte et y mettre les légumes, disposer des copeaux de parmesan et remettre au four entre 5 et 10 min (disons 7).A servir tiède ou froide accompagnée d'une salade de roquette agrémentée elle aussi de copeaux de parmesan, d'oignons frais et d'une sauce composée de sauce soja, huile d'olive et d'une toute petite cuillère à soupe de vinaigre balsamique doux.
    Astuce: la pâte seule découpée avec des emportes-pièces permet de réaliser des sablés apéritifs délicieux.
    Merci à http://scally.typepad.com/cest_moi_qui_lai_fait/2007/08/tartelettes-dt-.html qui m'a donné la base de cette recette. Rosé frais
  ]]>
  </preparation>
</recette>
