<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="229954">
  <titre>Mon wok de boeuf qui déchire tout</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>300 g de viande de boeuf (type macreuse, jumeau...)</p>
    <p>2 belles branches de céleri sans les feuilles</p>
    <p>1 grosse carotte</p>
    <p>4 feuilles de chou chinois</p>
    <p>1 grosse poignée de germes de soja ou un demi bocal égoutté</p>
    <p>5 à 6 sommités de brocolis</p>
    <p>1 oignon rouge</p>
    <p>3 champignons shii-také déshydratés (pas les champignons noirs)</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>1 belle lamelle de gingembre</p>
    <p>1 cuillère à soupe de sauce d'huitre</p>
    <p>1 cuillère à café de sauce Hoi</p>
    <p>Sin</p>
    <p>3 cuillères à soupe de sauce soja salée</p>
    <p>1 cuillères à café de cassonade</p>
    <p>4 brins de coriandre fraiche</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>huile de tournesol</p>
    <p>1 petit piment oiseau ou de Cayenne entier séché</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Réhydrater les shii-takés dans de l'eau chaude. La réserver.
    Couper le boeuf en lamelles de 5mm d'épaisseur et les mettre à mariner avec le gingembre et l'ail hachés, la coriandre, la sauce d'huitre, de soja et la sauce Hoisin, le poivre, la cassonade, poivrer légèrement.
    Couper la carotte en lamelles fines avec un économe, couper les sommités de brocolis pour avoir des morceaux a peu près égaux, tailler des tronçons de céleri d'environ 1cm de long, et détailler les feuilles de chou en lamelles.
    Tailler l'oignon en 2 puis tailler chaque moitié en lamelles, couper les shii-takés en cubes.
    Chauffer environ 2 cuillères à soupe d'huile dans une sauteuse, y ajouter le piment. Quand l'huile est chaude mettre les brocolis, faire revenir et ajouter les lamelles de carotte et le céleri. Saler. Mouiller avec l'eau des champignons et cuire à feu vif à couvert jusqu'à ce que les brocolis soient tendre (qu'une lame de couteau ne résiste pas mais en gardant le croquant). Ajouter le soja et le chou chinois, resaler légèrement et cuire pour que le chou soit légèrement fondant. Réserver ces légumes de côté et ôter le piment.
    Remettre 1 cuillère à soupe d'huile à chauffer dans la sauteuse, ajouter l'oignon et les shii-takés. Quand l'oignon est légèrement translucide, et juste avant de servir, mettre sur feu vif et ajouter le boeuf et sa marinade, remuer rapidement. Lorsque que le boeuf est encore cru au centre ajouter dessus les légumes réservés, bien mélanger le tout et mettre sur feu maxi une minute pour réchauffer l'ensemble et achever la cuisson du boeuf.
    Servir chaud avec du riz blanc immédiatement.
    N'oubliez pas d'enlever le piment à la fin de la cuisson des légumes. Le fait qu'il soit mis uniquement dans l'huile pendant la cuisson donne un petit goût juste piquant très agréable sans être trop fort. thé au jasmin
  ]]>
  </preparation>
</recette>
