<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="63355">
  <titre>Hachis parmentier aux champignons façon Funambuline</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>250 g de chair à saucisse</p>
    <p>250 g de champignons mélangés</p>
    <p>6 pommes de terre à purée</p>
    <p>10 cl de demi-crème</p>
    <p>10 g de beurre</p>
    <p>50 g de parmesan</p>
    <p>20 cl de lait</p>
    <p>quelques feuilles de sauge fraîches</p>
    <p>noix de muscade, sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Laver, peler et couper les pommes de terre en cubes et les faire cuire à la vapeur.
    Faire revenir les champignons dans de l'huile d'olive et les assaisonner, réserver.
    Dans la même poêle, faire revenir la chair à saucisse, assaisonner et ajouter de la sauge fraîche ciselée (1 à 2 feuilles), ajouter les champignons et la crème.
    Laisser cuire quelques minutes pour que les saveurs se mélangent.
    Faire chauffer le four à 250 degrés, thermostat 8.
    Une fois les pommes de terre cuites, les écraser dans un saladier, ajouter le beurre en tout petits cubes, puis le lait, petit à petit, 2 feuilles de sauge ciselées, goûter et assaisonner.
    Dans un moule ou un plat à gratin, tapisser légérement de purée, puis verser le mélange viande/champignons, terminer en ajoutant la purée, lisser, râper le parmesan au-dessus et enfournez pour environ 10 min (juste pour gratiner).
    Laisser reposer quelques minutes à la sortie du four, décorer d'une ou plusieurs feuilles de sauge.
    Cette recette de hachis parmentier n'a rien à voir avec celle de la cantine, il retrouve ses lettres de noblesse grâce aux bons produits, mais reste un plat extrêmement facile à préparer !!!La purée n'a pas besoin d'être complètement homogène, au contraire, les "morceaux" amènent quelque chose d'intéressant.
    Les quantités sont à titre indicatif, rien ne vous empêche d'alléger ou d'y ajouter plus de beurre ou crème, je réalise toujours cette recette "au pif".
  ]]>
  </preparation>
</recette>
