<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="31515">
  <titre>Bricks de pommes à l'orientale et crème de nougat</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour les bricks :</p>
    <p>1 pomme Granny Smith</p>
    <p>2 cuillers à soupe d'eau de fleur d'oranger</p>
    <p>3 cuillers à soupe de miel liquide</p>
    <p>4 cuillers à soupe d'amandes effilées</p>
    <p>1 demi cuiller à café de gingembre</p>
    <p>1 petite pointe de quatre-épices</p>
    <p>1 demi-cuiller à café de cannelle</p>
    <p>20 g de beurre (demi-sel ou non) </p>
    <p>2 feuilles de brick rondes, prévoir une troisième en cas de problème !Pour la crème :</p>
    <p>100 g de nougat blanc (aux amandes) </p>
    <p>6/7 cuillers à soupe de lait</p>
    <p>10 g de Maïzena dans un peu d'eau froide</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mélanger la pomme épluchée et finement émincée avec le miel, l'eau de fleur d'oranger, les amandes et les épices. 
    Partager cette préparation en deux, et déposer chaque part (sans trop de jus) au centre des feuilles de brick, rabattre les deux côtés sur la farce : 
    L'humidité ne doit pas transpercer, il faut donc manipuler rapidement, retourner la crêpe. 
    Puis former un petit rectangle en pliant à nouveau les morceaux de bricks dépassant en haut et en bas. 
    Faire revenir immédiatement à la poêle, dans le beurre, pour consolider la brick, quitte à remettre sur le feu plus tard, juste avant le service si vous servez tiède. Ils doivent être bien dorés (2/3 mn). 
    Préparer ensuite la crème : verser le lait dans une casserole, couper grossièrement le nougat, et faites fondre à feu doux/moyen en remuant constamment. 
    Quand le nougat est bien fondu, ajouter la Maïzena dissoute dans un peu d'eau froide, afin d'épaissir la crème. 
    On peut parfumer avec un peu de fleur d'oranger. 
    Dresser les bricks sur une assiette, avec le coulis de nougat, et éventuellement une toute petite boule de glace vanille ou de sorbet pomme avec une petite pointe de cannelle, décorer de quelques amandes effilées et d'un ou deux brins de menthe.
    Un vrai délice, très vite fait et adaptable selon les goûts, les envies et les moyens du bord !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
