<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="86118">
  <titre>Risotto saumon frais et épinards façon funambuline</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 pavé de saumon (environ 150 g à 200 g)</p>
    <p>150 g d'épinards frais (si possible des petites feuilles, sinon, il faut les couper)</p>
    <p>2 poignées de riz à risotto par personne (vialone, arborio, etc... ou encore des pâtes courtes pour faire un risotto de pâtes)</p>
    <p>1 petit morceau de beurre</p>
    <p>du parmesan râpé</p>
    <p>du safran</p>
    <p>20 à 30 cl de vin blanc</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Couper le pavé de saumon en dés moyens, vérifier qu'il n'y a pas d'arêtes. Préparer tous les ingrédients près du plan de cuisson. Faire chauffer de l'eau dans une bouilloire.
    Faire chauffer un peu de beurre dans une casserole (ou de l'huile d'olive, ou un mélange des deux). Faire revenir très rapidement les dés de saumon puis les réserver (ils ne doivent pas être cuits, c'est juste pour donner du goût à la matière grasse), et faire revenir le riz (ou les pâtes) dans la matière grasse.
    Quand le riz est transparent, déglacer au vin blanc, ajouter le safran et du sel. Quand le vin a réduit, ajouter de l'eau chaude, louche par louche et baisser le feu, quand le riz est encore ferme mais cuit, il doit rester encore un peu de liquide, ajouter le saumon et les épinards, mélanger et faire réduire jusqu'à ce que ce soit crémeux (pas plus de 2 minutes).
    Eteindre le feu, poivrer et bien mélanger. Disposer dans des assiettes chaudes, couvrir de parmesan et servir immédiatement, le risotto ne supporte pas l'attente !!!
    Ce risotto est relativement pauvre en matières grasses et en sel... si vous faites attention à vos dosages... et surtout, c'est très goûteux !!!Pour tout savoir sur le risotto, ne pas hésiter à consulter le fabuleux atelier risotto de nadinette: http://www.marmiton.org/pratique/ateliers_marmiton_recette_risotto.cfm
  ]]>
  </preparation>
</recette>
