<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="45400">
  <titre>Verre de café fort</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>250 g de mascarpone</p>
    <p>40 cl de crème liquide</p>
    <p>10 cl de lait</p>
    <p>60 g de sucre semoule</p>
    <p>4 jaunes d'oeufs</p>
    <p>25 cl de café pur arabica</p>
    <p>125 g de chocolat guanaja</p>
    <p>3 g de gélatine en feuilles</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    La veille... 
    Préparez la gelée de café, en ajoutant au café 20 g de sucre et la gélatine, ramollie à l'eau froide et essorée. Mélangez le tout, et réservez ce mélange au frais.
    Fouettez 1 jaune d'oeuf avec 10 g de sucre, et arrosez de lait bouillant tout en remuant. 
    Puis, hors du feu, versez délicatement sur le mascarpone, et mélangez jusqu'à obtenir une consistance bien homogène. Laissez refroidir. 
    Fouettez 15 cl de crème liquide, et ajoutez-la au mélange.
    Préparez la mousse au chocolat : 
    Faites fondre le chocolat au bain-marie. 
    Battez 3 jaunes d'oeuf pendant 10 min. 
    Faites bouillir 4 cuillères à soupe d'eau avec 30 g de sucre. 
    Et versez sur les jaunes, tout en continuant à fouetter, jusqu'au refroidissement. 
    Mélangez délicatement avec le chocolat fondu, puis le reste de crème fouettée, et réservez au frais.
    Dans 6 verres, répartissez la mousse au chocolat, puis recouvrez de crémeux de mascarpone. Lissez bien, et entreposez au froid jusqu'au service.
    Au dernier moment, fouettez énergiquement la gelée au café puis recouvrez en chaque verre.
    J'ai découvert ce dessert chez une amie. A mon tour, je ne cesse de le préparer pour épater mes amis. Dans un premier temps, on aime sa présentation  puis on est épaté par le cremeux et la douceur du mélange relévé par le café.Je dois avouer qu'il m'est arrivé de le préparer en express, avec une mousse au chocolat noir acheté et de la crème chantilly en respectant le restant de la recette. Bien que moins raffiné, cela reste plus rapide pour une cuisine de tout les jours.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
