<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="40477">
  <titre>Risotto ai funghi porcini (risotto aux cèpes)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g de riz arborio (riz rond italien à risotto)</p>
    <p>cèpes séchés à réhydrater ou cèpes frais à couper en dés (la quantité dépend de vos goûts)</p>
    <p>1/2 oignon</p>
    <p>du persil</p>
    <p>50g de beurre</p>
    <p>25 cl de crème fraîche liquide (allégée ou non)</p>
    <p>1 verre de vin blanc</p>
    <p>du bouillon de légumes en cube</p>
    <p>du parmesan (en poudre ou en copeaux)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour commencer, réhydratez les cèpes pendant environ 30 minutes puis les rincez et les égouttez... laissez de côté.
    Hachez la moitié de l'oignon et (séparement) le persil.
    Faites bouillir le cube de bouillon de légumes (peut être fait avec du bouillon de volaille ou autre si vous n'êtes pas végétarien) dans 1 litre d'eau et laisser frémir pendant toute la préparation.
    Faites revenir les oignons dans l'autre casserole, dans 25g de beurre.
    Versez le riz dans les oignons et mélangez bien (baissez à feu moyen).
    Versez immédiatement un verre de vin blanc (vin sec, idéalement) dans le riz et une première quantité de bouillon (environ 1/5 ème du volume total du bouillon).
    Répétez l'opération avec le bouillon à chaque fois que le riz a presque tout absorbé sans oublier de rester près de votre casserole pour bien remuer très régulièrement.
    Quand il ne reste plus qu'un peu de bouillon, faites chauffer une poêle avec le reste de beurre (25g) et mettez-y le persil haché (1 bonne cuillère à soupe), ajoutez les cèpes, faites revenir environ 5 minutes puis enfin la crème fraîche.
    N'oubliez pas de continuer à remuer votre riz et finissez d'intégrer le bouillon.
    Quand le bouillon est absorbé (au bout d'environ 25 à 30 minutes), vous pouvez maintenant versez les cèpes, la crème et le persil sur le riz, tout en continuant à bien mélanger.
    Préparez la quantité de parmesan souhaitée (en poudre ou en copeaux) et saupoudrez le riz, toujours en mélangeant.
    C'est prêt. Le risotto doit être crémeux, vous pouvez rajouter du parmesan et du poivre comme vous le souhaitez... (le sel n'est pas nécessaire)
    NB: il faut au moins 3 plaques de cuisson (2 casseroles et une poêle)
    le riz se mange al dente à l'italienne, il ne faut pas qu'il soit trop cuit (restez près de votre préparation)
    le risotto se mange dans une assiette creuse et à la cuillère
    pour un vrai menu italien, vous pouvez servir une salade de tomates 'kumato' mozarella en entrée (quelque chose de léger, car le risotto est assez consistant). Chianti ou Rioja
  ]]>
  </preparation>
</recette>
