<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="47309">
  <titre>Salade Olivier (Russie)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>6 pomme de terre</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>1 boîte de petit pois extra fins</p>
    <p>1 boîte de petit pois - carottes</p>
    <p>1 concombre</p>
    <p>1 morceau de jambon</p>
    <p>6 cornichon malossol</p>
    <p>4 branches d'aneth</p>
    <p>2 cuillers à soupe de mayonnaise</p>
    <p>1 cuiller à soupe de crème</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire cuire les pomme de terre dans de l'eau salée, séparément faire cuire les oeufs dans de l'eau vinaigrée.
    Éplucher les oeufs et la pomme de terre et laisser complètement refroidir.
    Dans un grand saladier, couper en dés les pommes de terre et les oeufs, les dés ne doivent pas être gros.
    Eplucher et couper en petit dés : le concombre, le bloc de jambon, les 6 cornichons. Ouvrir les boîtes de conserve, égoutter, séparer les carottes et les couper en petite rondelles, rajouter les petits pois et les carotte coupées dans le saladier avec le reste.
    Dans un petit bol, mettre 2 cuillère à soupe de mayonnaise, 1 cuillère à soupe de crème fraîche, prendre une cuillère à soupe de "jus des cornichons Malossol" et rajouter dans le bol, mélanger jusqu'à ce que la sauce soit bien fine, saler, poivrer.
    Couper l'aneth, en évitant de le faire trop finement, l'aneth est une herbe fragile.
    Ajouter la sauce dans le saladier et y mettre l'aneth, mélanger. 
    Laisser au frigo pour environ 3 h avant de servir (c'est encore mieux le lendemain!).
    Le morceau de jambon représente environ 250 g.
    Les cornichons Malossol sont des gros cornichons à la russe. Sur le marché les cornichons à la russe les plus proches du vrai gôut sont les "Albert Ménès".
    C'est avec cette salade qu'on mélange souvent la simple macédoine française qui n'a vraiment rien à voir avec celle ci.
    ! Priatnovo Appetita ! Vodka !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
