<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="67519">
  <titre>Cassolette de Saint Jacques, gambas et purée à la truffe</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour les cassolettes :</p>
    <p>4 petites marmites individuelles assez profondes</p>
    <p>8 belles noix de St jacques fraîches (sans corail)</p>
    <p>12 gambas surgelées</p>
    <p>1 rouleau de pâte feuilletée</p>
    <p>1 jaune d'oeuf + lait</p>
    <p>15 cl de vin blanc sec</p>
    <p>1 échalote</p>
    <p>10 à 15 g de beurre</p>
    <p>1 cuillère à café de farine</p>
    <p>1 ou 2 cuillère à soupe de crème fraîche</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>Pour la purée :</p>
    <p>4 petites céramiques individuelles (ou verrines)</p>
    <p>3 pommes de terre</p>
    <p>1 truffe (conserve ou fraîche)</p>
    <p>lait</p>
    <p>beurre</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>ciboulette + baies roses pour la déco</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer la purée : cuire les pommes de terre à l'eau, les peler, et les passer au moulin à légumes, ajouter le beurre et le lait pour obtenir la consistance désirée. Ajouter la truffe hachée très finement au couteau. Réserver. 
    Préparer les cassolettes : laisser décongeler les gambas puis les décortiquer. 
    Débarasser les St Jacques de leur corail, saler et poivrer légèrement de chaque côté. 
    Dans une poêle, faire fondre le beurre, faire revenir l'échalote hachée 2 ou 3 minutes à feux moyen, puis ajouter les St Jacques et les gambas. Faire cuire 7 minutes tout en remuant sur feu vif (4 minutes maxi pour des St Jacques mi-cuites). 
    Déglacer la poêle au vin blanc, ralentir à feu moyen pour ajouter la farine puis la crème pour obtenir la consistance souhaitée pour la sauce. 
    A l'aide d'un verre, découper 4 cercles un peu plus grand que le diamètre des marmites. garnir les marmites de 2 noix de St Jacques + 4 gambas avec un peu de sauce, souder le disque de pâte feuillettée, tracer des sillons à la fourchette et badigeonner avec du jaune d'oeuf battu avec du lait, pour avoir une jolie dorure. 
    Enfourner 10 à 15 minutes à 210°C (thermostat 7), le temps que la pâte cuise et se colore. 
    Dressage : apporter les cassolettes dès la sortie du four, réchauffer le purée si besoins, puis déposer une grosse cuillère à soupe dans les céramiques (ou verrines). Décorer de ciboulette hachée et de baie rose.
    J'ai servi cette entrée chaude (juste après ma recette "ma terrine de foie gras top classe")au 31/12/07, un vrai raffinement! J'ai tout préparé à l'avance en fin d'après-midi, donc plus qu'à réchauffer la purée au dernier moment, et glisser les cassolettes au four. Un riesling
  ]]>
  </preparation>
</recette>
