<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="36395">
  <titre>Boeuf coco et sa purée de carottes épicée</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>800 g de boeuf à bourguignon</p>
    <p>600 g de carottes</p>
    <p>40 cl de lait de coco (une boîte)</p>
    <p>1 oignon </p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>3 cuillères à soupe de curry en poudre</p>
    <p>1 cuillère à soupe de gingembre en poudre</p>
    <p>1 à 2 cuillères à café de piment en poudre</p>
    <p>10 graines de coriandre</p>
    <p>2 cuillères à soupe de coriandre fraîche</p>
    <p>une pincée de sel (facultatif)</p>
    <p>une cocotte minute (sinon multiplier le temps de cuisson par 2 environ)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans une cocotte minute, faire revenir à feu moyen l'oignon et l'ail émincés dans 2 cuillères à soupe d'huile d'olive.
    Ajouter le boeuf découpés en gros cubes et le faire revenir sur toutes les faces.
    Ajouter le lait de coco et les épices sauf la coriandre fraîche, fermer la cocotte minute et laisser mijoter à feu moyen 40 minutes après le premier sifflement.
    Ouvrir la cocotte, remuer un peu et rajouter un verre d'eau si nécessaire (la sauce doit être abondante et avoir une couleur beige clair), puis placer les carottes épluchées et coupées en rondelles épaisses (1/2 cm) dans le panier de la cocotte. Refermer et laisser de nouveau mijoter 15 à 20 minutes à feu moyen.
    A la fin de la cuisson, la viande doit être tendre et les carottes s'écraser sans difficulté, si ce n'est pas le cas on peut prolonger d'une dizaine de minutes.
    A l'ouverture de la cocotte, ajouter à la sauce la coriandre fraîche et bien mélanger.
    Sortir les carottes et les mettre dans un plat à part avec la moitié de la sauce, écraser le tout (à la fourchette ou au presse purée) pour obtenir une purée grossière avec des morceaux.
    Servir le boeuf bien chaud accompagné de sa purée de carottes et de sauce.
    Pour les affamés, on peut également accompagner ce plat de riz légèrement parfumé au curry.
    Encore meilleur réchauffé! vin rouge poivré
  ]]>
  </preparation>
</recette>
