<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="80588">
  <titre>Murtaba indien</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 pâte feuilletée</p>
    <p>300 g de steack haché</p>
    <p>200 g de crème fraîche ou 2 yaourts</p>
    <p>tous les restes de légumes (ex: tomates, carottes, poivrons, ...)</p>
    <p>oignons </p>
    <p>échalotes </p>
    <p>6-8 gousses de cardamome (le plus important pour le goût)</p>
    <p>coriandre en graines</p>
    <p>cumin en graines</p>
    <p>2-3 cuillères à café de curry en poudre </p>
    <p>2-3 cuillères à café de cumin en poudre</p>
    <p>gingembre, frais de préférence (1 cube d'1 cm haché), ou 1 cuillère à café en poudre </p>
    <p>1/2 cuillère à café de cannelle (la cannelle est importante pour mettre en valeur le goût du curry, mais elle peut être remplacée par une cuillère à café de sucre ou de miel)</p>
    <p>quelques piments oiseaux ou du piment en poudre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mixer le steack haché et les légumes (les échalotes et oignons peuvent être cuits à part, au beurre).Faites cuire le tout dans une poêle bien chaude et attendre que le jus créé lors de la cuisson s'évapore un peu.
    Ajouter les épices en poudre (exceptée la cannelle que l'on mettra en dernier). Saler et poivrer.
    Ajouter les graines préalablement broyées dans un mortier.
    Ajouter petit à petit la crème ou les yaourts (si la sauce n'est pas assez épaisse, il est possible d'y ajouter de la fécule de pomme de terre).Goûter: il faut bien sentir le parfum des épices sans que cela ne soit trop fort. Si ce n'est pas assez parfumé, ajouter la cannelle ou le sucre ou le miel.
    Lorsque la mixture est assez épaisse, laisser refroidir et la placer au centre de la pâte feuilletée. Replier la pâte en 4. Mettre au four préalablement chauffé à 180°, thermostat 6; pendant 20 min environ.Ce plat s'accompagne très bien avec du riz basmati. un bordeaux rouge
  ]]>
  </preparation>
</recette>
