<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="63851">
  <titre>Dinde de noël farcie au boudin de Rethel</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>600 g de marrons surgelés</p>
    <p>1 boudin de Rethel par personne + 4 boudins au porto</p>
    <p>1 bocal de trompettes de la mort</p>
    <p>persil, sel, poivre</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>1 kg de pommes</p>
    <p>1/4 de verre de calvados</p>
    <p>6 tranches fines de lard fumé</p>
    <p>3 petits suisses</p>
    <p>2 biscottes</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Couper les pommes en quartiers. Les faire suer à la poêle dans un peu de matière grasse. Ne pas les laisser prendre de couleur. Les flamber avec 2 cuillères de calvados. Laisser de côté.
    Faire blanchir les marrons pendant 5 min dans 1 litre d'eau bouillante. Les égoutter.
    Préparer la farce : 
    Enlever la peau des boudins au porto. Les détailler en morceaux et les jeter dans un mixer avec les biscottes légèrement concassées, le persil, l'ail, le poivre, une pincée de sel, le restant de calvados et 250 g de marrons. Mixer le tout pour obtenir un mélange homogène. Ajouter à cette farce 100 g des pommes et les trompettes.
    Mettre le four à préchauffer à 220°C (thermostat 7-8).
    Préparer la dinde : 
    Saler et poivrer l'intérieur. La farcir du mélange de farce. Bien tasser.
    Mettre les petits suisses dans un bol avec une pincée de sel et de poivre. Badigeonner la dinde de cette préparation en une couche fine et sans oublier les cuisses.
    Couvrir le dos et les cuisses de la dinde avec les tranches de lard (ceci permet à la dinde de cuire dans son jus et de rester moelleuse).
    Mettre au four.
    Au 3/4 de la cuisson, sortir la dinde pour mettre les boudins autour. Remettre au four et régler le thermostat à 160°C (thermostat 5-6) pour terminer la cuisson. Retourner les boudins de temps en temps.
    Réchauffer les pommes et les marrons ensemble dans la poêle à feu très doux.
    Servir sur un grand plat de service en mettant les morceaux de dinde au centre avec la farce détaillée en morceaux, les boudins de Rethel autour intercalés du mélange pommes-marrons.
    Pour obtenir un peu de sauce, il est possible de déglacer la sauce du plat et la verser sur la viande au milieu du plat. Si vous n'avez pas de sauce, la dinde est tellement moelleuse qu'elle peut s'en passer.
    Accompagner avec une fricassée de haricots verts relevés à l'ail et au persil.
    Vous pouvez couper la dinde en morceaux avant l'arrivée de vos invités et la maintenir au four à 130°C (thermostat 4-5) ainsi que les boudins et la farce, dans le plat de cuisson couvert d'un papier d'aluminium.
    Succès assuré et régal de vos invités.
    NDLR : Une idée pour votre recette de Noel. Bordeaux rouge ou Riesling
  ]]>
  </preparation>
</recette>
