<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="15572">
  <titre>Chapon poché à la crème de foie gras</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>1 chapon de 3 kg prêt à cuire</p>
    <p>2 l  de fond de volaille</p>
    <p>10 cl de crème fraîche liquide</p>
    <p>100 g de foie gras</p>
    <p>1 truffe de 40 g</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Placez le chapon dans une grande marmite et recouvrez-le avec le fond de volaille. Complétez avec de l'eau si nécessaire, salez et poivrez. 
    Lavez la truffe en la brossant, pelez-la et ajoutez la peau dans la marmite.
    Portez doucement à ébullition et laissez frémir 2 heures 30 à feu doux et à couvert.
    Pendant ce temps, détaillez le foie gras en tout petits dés. Découpez aussi la truffe en fines lamelles ou en bâtonnets. Réservez le tout.
    Quand le chapon est cuit, égouttez-le et réservez-le au chaud, enveloppé dans une grande feuille de papier d'aluminium. Faites réduire le jus de cuisson à 1/2 litre, à petits bouillons, puis filtrez-le au-dessus d'une petite casserole. Laissez-le reposer 10 minutes, puis retirez la graisse qui se forme à la surface avec une grande cuillère.
    Versez la crème fraîche dans une casserole et faites bouillir jusqu'à ce que la sauce devienne nappante. Ajoutez alors le foie gras. Battez la sauce au fouet à main pour le faire fondre délicatement, sur feu très doux. Ajoutez la truffe émincée, mélangez encore et réservez.
    Découpez soigneusement le chapon en douze morceaux et retirez-en la peau.
    Versez la sauce dans une cocotte. Vérifiez l'assaisonnement, ajoutez du sel et du poivre si nécessaire. Disposez les morceaux de chapon dans la sauce. Mélangez délicatement pour qu'ils soient bien enrobés.
    Faites réchauffer le tout sur feu doux, sans porter à ébullition, pendant 10 minutes environ. 
    Servez à même la cocotte.
    Accompagnez ce délicieux chapon de tagliatelles fraîches légèrement beurrée et d’une fricassée de champignons: les chanterelles seront parfaites.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
