<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="175866">
  <titre>Salade de fruits gourmands à la gelée de rose</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>1 banane</p>
    <p>1 nectarine</p>
    <p>1 prune rouge</p>
    <p>20 grains de raisins blancs</p>
    <p>16 grosses fraises</p>
    <p>30 framboises</p>
    <p>1 citron jaune</p>
    <p>60 cl de vin rosé aux arômes de fruits rouges</p>
    <p>15 cl de sirop de canne</p>
    <p>2 cuillères à soupe d’eau de rose</p>
    <p>3 g d’agar-agar</p>
    <p>6 feuilles de menthe fraîche (pour la décoration).</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Coupez les grains de raisin en deux et épépinez-les. Placez de façon équitable dans le fond de chaque verrine. 
    Coupez la prune en petits dés, répartissez dans les verrines. Faites de même pour la nectarine, la banane et les fraises, à chaque fois en les plaçant en couches successives dans les verrines. 
    Terminez par les framboises. 
    Versez sur les fruits de chaque verrine, 1 à 2 cuillères à café de jus de citron pour éviter que les fruits brunissent. Dans une casserole, versez le vin et le sirop de canne ; faites-les cuire à feu moyen de manière à ce que le surplus d’alcool du vin s’évapore, et ce pendant 8 minutes, puis ajoutez l’agar-agar et faites bouillir pendant 2 minutes en remuant jusqu’à sa dissolution complète. 
    Éteignez le feu et laissez reposer 3 ou 4 minutes, puis ajoutez 2 cuillères à soupe pleines d’eau de rose. Mélangez bien, goûtez pour ajuster selon votre goût la quantité d’eau de rose (mais il ne faut pas non plus que ce soit la saveur dominante, d’autant qu’elle exhale tout son arôme en refroidissement, alors soyez vigilant sur ce dosage). 
    Versez immédiatement (oui, le liquide est encore chaud) dans les verrines jusqu’à recouvrir tous – ou presque – les fruits. 
    Couvrez les verrines d’un film alimentaire et placez-les au réfrigérateur pendant un minimum de 2 heures, 4 idéalement.
    Au moment de servir, placez une feuille de menthe au-dessus de chaque verrine pour la décoration.Vivant à La Réunion, tous les fruits que j’ai utilisés sont de saison - en partie en provenance d’Afrique du Sud : en janvier, nous sommes en plein été dans notre Hémisphère !! Il n’y a que les framboises que j’ai prises surgelées. Un Bourgogne léger et fruité, ou un Rosé de Provence bien frais.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
