<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="70113">
  <titre>Mon gâteau d'anniversaire aux poires</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le gâteau :</p>
    <p>4 oeufs</p>
    <p>115 g de sucre</p>
    <p>55 g de farine</p>
    <p>70 g de fécule de maïs</p>
    <p>liqueur de poires Williams (facultatif)Pour la mousse de poires :</p>
    <p>7 poires fraîches</p>
    <p>110 g de sucre</p>
    <p>6 feuilles de gélatine</p>
    <p>20 cl de crème liquide entière très froide</p>
    <p>1 blanc d'oeuf</p>
    <p>50 g de chocolat noir</p>
    <p>Pour les croquants aux amandes :</p>
    <p>100 g d'amandes émondées</p>
    <p>sucre en poudre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer une feuille de papier cuisson que vous huilerez largement.
    Prendre les amandes et les concasser en tout petits morceaux sans les rendre trop en miettes, les caraméliser dans une poêle avec le sucre. 
    Une fois caramélisées, les disposer sur la feuille huilée et refermer en formant un boudin, attention c'est bouillant !
    Une fois refroidi, concassez le boudin d'amande en tout petits morceaux.
    Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).
    Pour le gâteau, battre les jaunes d'oeufs avec les 3/4 de sucre jusqu'à blanchiment, incorporer ensuite la moitié des amandes caramélisées et réserver le reste dans un sachet hermétique.
    Mélanger la farine et la fécule, puis tamiser.
    Monter les blancs d'oeufs en neige très ferme en ajoutant le reste de sucre en fin d'opération. Mettre 2 cuillères à soupe dans le mélange jaunes-sucre en remuant bien avec une cuillère de bois, incorporer par cuillerées en alternant les blancs et le mélange farine-fécule versé en pluie.
    Lorsqu'elle est bien homogène, répartir dans un moule beurré et fariné de 20 à 25 cm de diamètre. Cuire au four pendant 30 à 45 min.
    Pour la mousse de poires, peler et couper les poires en deux. Les faire pocher dans 50 cl d'eau et 60 g de sucre.
    Ramollir la gélatine dans l'eau froide pendant 15 min, râpez le chocolat.
    Faire fondre la gélatine dans 10 cl du sirop des poires. 
    Mixer 8 moitiés de poire et y ajouter le reste de sucre et la gélatine. A complet refroidissement, remuer énergiquement avant d'y incorporer délicatement la crème montée en chantilly, le blanc d'oeuf battu en neige très ferme et le chocolat râpé. Mettre au réfrigérateur.
    Imbiber mais pas trop, le gâteau avec le reste de sirop des poires dans lequel on peut ajouter de la liqueur de poires. Couvrir le gâteau des poires restantes, moins une moitié ou deux pour la décoration.
    Entourer le gâteau d'un cercle de 10 cm de haut de papier d'aluminium ou autre et garnir avec la mousse de poires bien prise. Laisser au réfrigérateur pendant au moins 6 h.
    Avant de servir, retirer l'aluminium et décorer de la poire restante et des amandes caramélisées.
    Bon appétit !
    On peut très bien ne pas mettre d'amandes caramélisées et pour la décoration faire fondre du chocolat et faire couler en filet juste avant de servir. Crémant de bourgogne ou champagne
  ]]>
  </preparation>
</recette>
