<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="229890">
  <titre>Haricots rouges en folie</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g de haricots rouges</p>
    <p>1 saucisse de morteau (environ 300 g)</p>
    <p>1 bloc de poitrine fumée (environ 500 g)</p>
    <p>2 escalopes de poulet</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>1 pomme de terre</p>
    <p>150 g de poivrons (rouges et verts)</p>
    <p>1/2 échalote</p>
    <p>20 cl de coulis de tomates</p>
    <p>240 g de tomates pelées</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire cuire les haricots rouges à l'autocuiseur (environ 30 min).
    Pendant ce temps découper les ingrédients :
    Le bloc de lard en morceaux d'1 cm de large, idem pour la saucisse.
    Découper les 2 escalopes de poulet en lamelles d'un centimètre et demi de large.
    Couper l'oignon en 2 puis en lamelles de 4 mm. Couper finement l’échalote. Couper la pomme de terre en petits dés.
    Ensuite, faire revenir les ingrédient suivants dans une sauteuse sans la rincer (Elle servira aussi pour la cuisson) :
    Les morceaux de lard, les laisser bien dorer puis réserver.
    Rapidement faire pareil avec les rondelles de saucisse sur chaque face, elle doivent être légèrement dorées aussi, puis réserver.
    De même avec les lamelles de poulet. Réserver.
    A feu vif, faire revenir les poivrons avec l'oignon jusqu'à ce que l'oignon soit transparent.
    Ajouter l’échalote, faire revenir tout en remuant pendant 1 min puis ajouter les tomates pelées, les dés de pommes de terre et le coulis de tomate. 
    Laisser cuire une dizaine de minutes à feu moyen.
    Ajouter les haricots rouges et remuer le tout délicatement.
    Déposer sur le dessus tous les morceaux de lard, saucisse et escalope.
    Laisser cuire à feu doux entre 30 et 45 min.
    Pour le dressage, déposer les morceaux de viande sur la préparation pour plus d'esthétique.
     Bordeaux
  ]]>
  </preparation>
</recette>
