<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="30174">
  <titre>Parfait aux fraises (presque parfait)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g de fraises</p>
    <p>100 g de gelée de fraises ou de cerises</p>
    <p>3 cuillères à soupe de sucre en poudre</p>
    <p>40 g de maïzena</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>25 cl de crème fleurette bien froide</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Prévoir un moule en aluminium de 1,5l  en y plaçant un film alimentaire pour démoulage plus facile.
    Passer les fraises à la mouli-julienne (moulinette) pour retenir les graines et les enlever.
    Prélever 3 cuillères à soupe de ce coulis froid et les utiliser pour délayer la maïzena.
    Porter le restant du coulis à ébullition avec les 2 cuillères à soupe de sucre et laisser mijoter un petit peu.
    Par ailleurs, faire liquéfier la gelée en la chauffant puis y ajouter le coulis chaud en maintenant la cuisson.
    Précipiter la maïzena délayée dans le coulis en fouettant jusqu'à épaississement.
    Faire bien refroidir cette préparation.
    Séparer les jaunes des blancs. Placer le plat contenant les blancs et une pincée de sel au réfrigérateur. Placer les jaunes dans un bol avec 1 cuillère à soupe de sucre et les fouetter au bain-marie jusqu'à consistance d'un début de mayonnaise. Puis les faire refroidir.
    Fouetter la crème fleurette au batteur électrique ou au fouet pour qu'elle soit le plus ferme possible. Monter les blancs en neige ferme.
    Ajouter la crème fouettée puis les blancs en neige à la préparation aux fraises en soulevant délicatement au fouet.
    Verser dans le moule garni du film alimentaire, puis couvrir d'un autre film alimentaire.
    Placer au congélateur mode surgélation pour rapidement saisir la préparation.
     
    Démouler le tout ou couper des parts dans le bloc congelé (couteau à scie ou couteau électrique) 20m n à 1/2 heure avant dégustation.
    L'idée de la pectine et de la maïzena, c'est pour tenter d'éviter les paillettes sans avoir à remixer...
    Pour la consistance, c'est presque-parfait...qui va nous proposer une version de parfait aux fraises plus-que-parfait?
  ]]>
  </preparation>
</recette>
