<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="57563">
  <titre>Poulet crémeux</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>5 morceaux de blanc de poulet</p>
    <p>2 beaux oignons</p>
    <p>4 gousses d'ail</p>
    <p>400 g de champignons de Paris frais ( bien meilleur que les champignons en boîte)</p>
    <p>250 ml de crème fraîche semi-liquide</p>
    <p>un peu d'huile d'olive (pour la cuisson du poulet)</p>
    <p>150 g de noix de cajou hachés</p>
    <p>Sel et poivre</p>
    <p>2 cuillères à café de noix de muscade en poudre</p>
    <p>Basilic (frais)</p>
    <p>2 ou 3 feuilles de laurier</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Laver les champignons de Paris et les couper en gros morceaux.
    Les faire revenir dans une poêle, dans un filet d'huile.
    Lorsqu'ils commencent à être  tendre, mais pas complètement cuits, enlever la poêle du feu, et réserver.
    Couper les blancs de poulet en petits morceaux de taille égale.
    Couper les oignons en lanière, mais pas trop fines pour éviter qu'elles ne fondent à la cuisson. 
    Couper les gousses d'ail en rondelles assez fines.
    Dans un faitout à revêtement anti-adhésif mettre un filet d'huile d'olive à chauffer.
    Ajouter les oignons et les faire cuire jusqu'à ce qu'ils commencent à devenir tendres et translucides.
    Ajouter les feuilles de laurier.
    Ajouter alors le poulet en morceaux et l'ail et remuer de temps en temps.
    Poivrer et saler selon votre goût.
    Quand le poulet commence à dorer, ajouter les champignons et laisser cuire le tout sans cesser de remuer pendant environ 5 minutes.
    Quand le poulet est bien cuit, ajouter la crème fraîche et mélanger. 
    Saupoudrer de noix de muscade, ajouter les noix de cajou et une bonne quantité de basilic frais hâché.
    Couvrir et laisser mijoter à feu doux pendant 10 bonnes minutes pour que la crême s'imprègne du goût du poulet, des champignons et des herbes.
    Cette viande s'accomode très bien avec du riz ou éventuellement des pâtes fraîches. Une variante possible consiste à mettre à la place des champignons 2 poivrons jaunes et un poivron rouge coupé en morceaux très fins (ils doivent fondre à la cuisson)
  ]]>
  </preparation>
</recette>
