<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="60421">
  <titre>Poulet curcuma au four</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>4 pilons de poulet ou morceaux divers</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>1 tomate</p>
    <p>1/2 poivron</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>curcuma</p>
    <p>herbes de Provence</p>
    <p>coriandre ou persil plat (facultatif)</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>1 petite boite de conserve petits pois /carottes</p>
    <p>olives vertes dénoyautées</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffez le four à 200°C (thermostat 6-7).
    Prenez un plat allant au four et déposez-y les morceaux de poulet.
    Versez dessus un filet d’huile d’olive, salez, poivrez, saupoudrez généreusement de curcuma, parsemez d’herbes de Provence et de coriandre hachée.
    Retournez les morceaux de poulet et recommencez l’assaisonnement.
    Induisez bien les morceaux de poulet d’huile et d'épices en les retournant bien de manière à ce que le poulet prenne bien la couleur jaune du curcuma (je sais ça salit les mains).
    Lavez-vous les mains !
    Ensuite, coupez en quartiers l’oignon, la tomate et le poivron et intercalez les légumes entre les morceaux de poulet.
    Versez 2 cuillères à soupe d’eau dans le fond du plat et enfournez.
    Laissez cuire environ 30 à 40 minutes tout en surveillant la cuisson.
    En effet, si vous remarquez que le fond risque de brûler par manque d’huile, rajouter 1 ou 2 cuillères d’eau durant la cuisson.
    Retirez le plat du four, versez-y les petits pois carottes et les olives (préalablement rincées).
    Remettez au four 15 minutes, le temps que les petits pois et olives prennent la sauce et que le poulet grille…puis c’est prêt !
    En fait, les ingrédients accompagnant le poulet sont à choisir et à doser selon votre goût… seul l’assaisonnement compte dans cette recette. Aussi le temps de cuisson reste à votre appréciation.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
