<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="42304">
  <titre>Salade de poulet, concombre et céleri</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 à 3 filets de poulet </p>
    <p>1/2 concombre</p>
    <p>1-2 branches de céleri en branche </p>
    <p>7 cuillères à soupe de mayonnaise</p>
    <p>1 cuillère à café de curry en poudre</p>
    <p>1/2 cuillère à café de cannelle en poudre</p>
    <p>1 cuillère à soupe de persil haché</p>
    <p>1 cuillère à café de vinaigre balsamique</p>
    <p>sel, poivre du moulin</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Cuire les filets de poulets, et les découper. Pour ce faire je vous propose deux idées :
    Soit, dans de l'eau bouillante, pendant une dizaine de minutes. 
    Lorsque les filets sont cuits, les égoutter, et les laisser refroidir, avant de les découper en dés... Cette méthode permet au poulet de ne pas se dessécher!
    Soit, faire revenir les filets, préalablement découpés en dés, à la poêle, avec un peu de matière grasse... Cette méthode offre au poulet un place plus importante dans la salade, en réhaussant son goût.
    Eplucher le concombre, enlever les pépins, et découper le reste en dés.
    Laver le cèleri, enlever les feuilles, et découper le reste en dés (à peu près de la même taille, que les dés de concombre).
    Dans un saladier, mélanger la mayonnaise, le curry, la cannelle, le persil, le vinaigre, un peu de sel et de poivre.
    Ajouter le poulet, le concombre, et le céleri, au saladier et bien mélanger.
    Déguster aussitôt, ou laisser reposer au frigo (cela permet aux différentes saveurs de bien se mélanger). 
    Je la laisse souvent reposer 24 h... Mais attention, il ne faut pas non plus la préparer plus de 2 jours à l'avance!
    Je sers cette salade avec des pains pita, ou sur une feuille de laitue. C'est aussi une recette pratique pour un buffet.
    N.B. : Plusieurs légères variations sont possibles, en modifiant la taille et les proportions des morceaux de poulet, de concombre et de céleri. Vous pouvez aussi déchirer les filets de poulet en morceaux, au lieu de les découper en dés.
    Ceci est une recette américaine.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
