<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="13649">
  <titre>Tourtière du lac Saint-Jean (Québec)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g de chevreuil (ou autre gibier)</p>
    <p>225 g de porc</p>
    <p>225 g de lard salé</p>
    <p>1 kg de pommes de terre</p>
    <p>25 g d'oignons</p>
    <p>1/2 cuillère à café de cannelle</p>
    <p>1/2 cuillère à café de muscade</p>
    <p>1 clou de girofle moulu</p>
    <p>1 jeune d'oeuf</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>Pour la pâte :</p>
    <p>450 g de farine</p>
    <p>225 g de saindoux</p>
    <p>1 jaune d'oeuf battu</p>
    <p>1/2 cuillère à café de sel</p>
    <p>1/2 cuillère à café de levure</p>
    <p>10 cl d'eau glacée</p>
    <p>1/2 cuillère à café de vinaigre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Prévoir 12 h de marinade.
    Préparer la pâte la veille.Mélanger farine, sel et levure.  Incorporer saindoux en lamelles, oeuf battu, vinaigre et eau. Travailler la pâte. La façonner en boule, l'envelopper de film alimentaire et la mettre au frais.
    Coupez en dés chevreuil, porc, lard et oignons.  Ajouter épices, sel et poivre.
    Coupez les pommes de terre épluchées en dés.  Les couvrir d'eau froide.  Laisser reposer une nuit.
    Six heures avant le repas, rouler les 2/3 de la pâte. Chemiser un moule rectangulaire (35 x 45 cm).Mélanger les viandes et les pommes de terre et leur eau. Rectifier l'assaisonnement. Verser toute la préparation dans le moule.
    Etaler le reste de pâte et en recouvrir le moule avec. Pincer les bords de la pâte avec un peu d'eau. Dorer la surface au jaune d'oeuf. Percer une cheminée au milieu.
    Faire cuire la tourtière au four 30 min à 210°C (thermostat 7).Couvrir de papier d'aluminium.  Poursuivre la cuisson encore 5h à 150° C (thermostat 5).  Retirer le papier.  Laisser sécher la pâte 30 min. Dans le four éteint, laisser reposer 1 heure.Cette recette du Québec, très riche, figure au menu des fêtes de Noël, arrosée de whisky, de vin ou de bière.
    Personnellement je préfère la servir avec un bon vin s'accordant avec le goût du chevreuil.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
