<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="59214">
  <titre>Kebbé aux blettes</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>30 cl de boulghour fin</p>
    <p>15 cl de farine de blé</p>
    <p>1 botte de blettes </p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>menthe sèche</p>
    <p>4 gousses d'ail</p>
    <p>4 citrons</p>
    <p>huile d'olive, cumin, poivre, sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettez le boulghour dans de l'eau afin de le rincer puis le sortir de suite en l'essorant avec vos mains comme une éponge afin de le vider de son eau.
    Posez le dans un récipient sec de façon à former un tas et laissez le reposer 15 minutes en plaçant un torchon au dessus du récipient. Nous ne nous servirons que des feuilles du blette. Coupez donc les feuilles et retirez en les grosses nervures blanches puis lavez les dans de l'eau.
    Ensuite coupez les de façon à avoir des lamelles de moins d'1 cm de largeur et 2 de longueur (ne soyez pas aussi précis mais c'est pour que vous imaginiez un peu ;-), ça n'est pas haché mais coupé), puis mettez le dans un saladier rempli d'eau.
    Vous devrez ensuite bien les frottez entre vos mains (bien propres bien sur :-) de facon à ce qu'il ait un aspect cuit et qu'ils perdent leur eau puis mettez les dans un saladier.
    Ajoutez y l'oignon haché puis assaisonnez avec le sel, le cumin et de l'huile d'olive. Réservez au frais.Récuperez le boulghour que vous avez laissé reposer, ajoutez y la farine, le sel, le poivre et une bonne quantité de cumin. Pétrissez le tout jusqu'à obtenir une pâte bien homogène après l'avoir pétri environ 15 minutes (vous pourrez vous aider en mouillant vos mains avec un peu d'eau de temps en temps).Prenez des morceaux de cette pâte de la taille d'un petit oeuf, travaillez les en leur donnant une forme ovale.
    Creusez très délicatement à l'aide de l'index dans le kebbé de façon à obtenir un "obus" creux aux parois minces).
    Remplir délicatement les kebbés avec la préparation de blettes, et en colmater l'orifice (tremper les doigts dans l'eau pour bien faire coller l'extremité et éviter l'explosion durant la cuisson). Fuseler les extrémités. Cuire les kebbés dans l'eau bouillante avec 2 cuillères à soupe d'huile d'olive pendant 15 à 20 minutes puis les égouter.
    Pour la "vinaigrette" : écrasez l'ail avec beaucoups de menthe sèche et de sel à l'aide d'un pilon et d'un mortier. Puis mettez le tout dans un bol en y ajoutant le jus de citron et 10 cl d'huile d'olive. Servez le kébbé, coupez le en deux et arrosez avec la "vinaigrette", puis... régalez vous! :-)
  ]]>
  </preparation>
</recette>
