<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="225364">
  <titre>Mes cupcakes spéculoos</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte des cupcakes :</p>
    <p>2 gros oeufs </p>
    <p>120 g de beurre très mou (pas fondu !)</p>
    <p>4 cuillères à soupe de lait</p>
    <p>140 g de farine</p>
    <p>100 g de sucre en poudre</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>2 cuillères à café de levure chimique</p>
    <p>1 pincée de cannelle en poudre (pour parfumer la pâte selon les goûts)Pour le glaçage :</p>
    <p>250 g de mascarpone</p>
    <p>4 cuillères à soupe de crème liquide</p>
    <p>125 g de pâte de spéculos</p>
    <p>12 spéculos en plus pour la décoration</p>
    <p>Pour une pâte de spéculos maison (on peut utiliser celle dans le commerce) :</p>
    <p>150 g de spéculos (marque lotus ou autre)</p>
    <p>60 g de sirop d'agave (ou miel)</p>
    <p>30 g de sucre semoule</p>
    <p>10 cl de lait</p>
    <p>50 ml d'huile de tournesol</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Commencez par la pâte de spéculos si vous la faites vous-même pour qu'elle ait le temps de refroidir.
    Sinon si vous avez choisi une pâte industrielle passez directement à l'étape des gâteaux !Déposez les spéculoos sur une feuille de papier sulfurisée puis enfournez-les pendant 20 minutes dans un four préchauffé à 160°c 
    C (thermostat 5-6).Ensuite mixez-les par petites impulsions en une fine poudre.
    Dans une casserole, chauffez le lait, le sirop d'agave et le sucre (ne portez pas à ébullition).Dans un saladier, mettez la poudre de biscuits puis versez dessus la moitié du liquide chaud et fouettez énergiquement. La pâte va devenir un peu difficile à travailler, ajoutez le restant de liquide et mélangez.
    Ajoutez l'huile, mélangez de nouveau jusqu'à l'obtention d'une préparation homogène. La pâte de spéculoos est encore liquide, une fois bien refroidie, elle aura bien cette texture de pâte à tartiner !Versez-la dans un pot en verre propre. Fermez-le bien et laisser refroidir à température ambiante quelques minutes puis réservez-la au réfrigérateur. Pour les gâteaux : préchauffez votre four à 180°C (thermostat 6).Mélangez dans un saladier le beurre mou et le sucre énergiquement jusqu'à ce que le mélange blanchisse (il est important que le beurre soit mou et non fondu pour qu'une fois cuite la pâte des cupcakes soient bien aérée).Ajoutez les œufs un à un, puis la farine, le sel, la levure puis dosez la cannelle en fonction de vos goût !Déposez des caissettes en papier (ou en silicone) dans chaque alvéoles de votre moule à muffins. Déposez 2 cuillères à soupe de pâte dans chacune des caissettes (s'il y en a trop, le gâteau risque de trop gonfler et de dépasser le moule), ajoutez une cuillère à café de pâte de spéculoos dans chaque gâteaux puis enfournez pendant 20 min.
    Pendant ce temps, préparez le glaçage : fouettez le mascarpone avec la crème liquide et la pâte de spéculoos (fouettez doucement au début pour éviter les éclaboussures!).Une fois les gâteaux cuits et refroidies vous pouvez les glacer avec une poche à douille ou une cuillère. Plantez un spéculos dans chaque glaçage et régalez-vous !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
