<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="218848">
  <titre>Tartelettes de crabe au pastis</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 pâte brisée</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>1 botte de ciboule</p>
    <p>6 gousse d’ail hachée</p>
    <p>3 cuillères à soupe d’huile d’olive</p>
    <p>1 noix de beurre</p>
    <p>500 g de passata (coulis de tomate)</p>
    <p>1 cuillère à café de flocons de piment écrasés</p>
    <p>1/2 cuillère à café de moutarde en poudre</p>
    <p>10 cl de pastis</p>
    <p>30 g de chapelure fraîche</p>
    <p>1 petite botte de persil</p>
    <p>240 g de chair de crabe</p>
    <p>1 cube de bouillon de poisson</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dérouler la pâte en couche mince et découper 12 cercles de pâte 14 cm de diamètre. Bien faire épouser la pâte dans les moules à la tartelette et piquer avec une fourchette. Recouvrir d’une feuille de papier sulfurisé lestée avec des haricots secs pour effectuer une cuisson à blanc. Enfourner votre pâte dans le four préchauffé à 200°C (thermostat 6-7) pendant 10 minutes.
    Dans un poêle, chauffer 2 cuillères à soupe d’huile d’olive et le noix de beurre et faites-y revenir l’oignon hachée finement. Ne le laissez pas brunir. Ajouter la ciboule hachée finement et d’ail. Quand il est tout mou et translucide, déglacer la poêle avec le pastis. Ajoutez la passata, le cube de bouillon de poisson, le piment et le moutarde et laisser cuire à feu doux, en remuant régulièrement  jusqu'à ce qu'il ait réduit de moitié. Elle doit être épaisse et un peu sucrée. Rectifier l'assaisonnement à votre goût.
    Laisser le mélange refroidir un peu et ajouter le chair de crabe. Retirer le papier sulfurisé et les haricots secs et diviser le mélange de crabe à parts égales entre les tartelettes. Dans un saladier, mélanger la chapelure et le persil haché très finement avec une cuillère à soupe d’huile d’olive. 
    Saupoudrer sur chaque tartelette. Cuire au four à 220°C pendant 6 minutes jusqu'à ce que le dessus commence à dorer. Si vous avez besoin, utiliser le four en position gril pour faire dorer.
    Les tartelettes sont mieux servies chaudes en entrée avec une petite salade ou les haricots verts en vinaigrette. Chablis
  ]]>
  </preparation>
</recette>
