<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="35698">
  <titre>Lasagnes à la ricotta, aux épinards et au mascarpone</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>6 lasagnes</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>500 g d'épinards en branches surgelés (ou l'équivalent en frais une fois cuits) </p>
    <p>250 g de ricotta</p>
    <p>250 g de mascarpone</p>
    <p>parmesan</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>Pour la sauce tomate :</p>
    <p>1 grosse boîte de tomates concassées</p>
    <p>herbes de Provence</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>1 ou 2 gousses d'ail</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>sucre</p>
    <p>huile d'olive</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Commencer par la sauce tomate : 
    Sans chagrin éplucher et émincer les oignons. 
    Les faire revenir sans colorer dans de l'huile d'olive. 
    Mettre avec les oignons la boîte de tomates, mélanger. 
    Ajouter l'ail écrasé, les herbes le sel le poivre et le sucre . 
    Laisser mijoter à petit bouillon Bloup...bloup...bloup...pendant au moins 1 heure 30 . 
    Pendant ce temps faire cuire les épinards. Une fois cuits, les sortir de la cocotte et les couper. 
    Faire fondre l'oignon émincer avec un peu d'huile d'olive. 
    Lorsque l'oignon est fondu remettre les épinards. 
    Mélanger le tout puis ajouter la ricotta. 
    Bien remuer. 
    Une fois la sauce cuite la mixer pour qu'elle soit bien lisse. 
    Faire précuire les lasagnes. 
    Prendre un plat carré de 20/20 . 
    Mettre une couche de sauce tomate, puis une couche de lasagnes (2), une couche d'épinards/ricotta/oignons, une petite couche de mascapone que vous aurez légèrement fouetté pour pouvoir l'étaler. Puis une autre couche de lasagnes, les épinards, les dernières lasagnes, de la sauce puis encore le mascarpone et râpez le parmesan par dessus. 
    Mettre au four Th 7 (210°C) environ 20 de mn. 
    Sortir le plat avant pour le laisser tiédir. 
    En profiter pour prendre l'apéritif. 
    Régalez-vous.
    Attention de ne pas abuser du mascarpone : c'est très gras, mais c'est un vrai régal et ça donne du moelleux. Rosé de provence
  ]]>
  </preparation>
</recette>
