<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="40192">
  <titre>Salade de pâtes au cervelas</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g de pâtes (mélange de 3 couleurs ou pâtes aux œufs blanches) « torti » ou « coude rayé »</p>
    <p>4 cervelas</p>
    <p>1 demi concombre</p>
    <p>6 tomates moyennes bien fermes</p>
    <p>1 petite boîte de maïs en grain</p>
    <p>100 g de raisins secs (blonds moelleux)Pour la vinaigrette : </p>
    <p>1 grosse cuillère à soupe de moutarde forte</p>
    <p>2 cuillères à soupe de vinaigre de vin (ou vinaigre de cidre, dans ce cas mettre une cuillère de plus)</p>
    <p>5 cuillères à soupe d’huile d’olive</p>
    <p>de la ciboulette coupée finement</p>
    <p>une râpée de noix de muscade</p>
    <p>sel et poivre noir du moulin</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Portez une casserole d’eau salée à ébullition, puis jetez-y les pâtes. Attendez le retour de l’ébullition, arrêtez le feu et couvrez environ 10 minutes (à surveiller pour obtenir des pâtes « al dente », voir les indications sur le sachet de pâtes).
    Dans un grand saladier, préparez la sauce en y plaçant la moutarde forte, le sel, le vinaigre et l’huile d’olive. 
    Mélangez énergiquement, râpez un peu de noix de muscade (selon son goût).
    Coupez les cervelas en 2 longitudinalement puis en tranches et ajoutez-en 1 dans le saladier.
    Lavez le demi concombre puis épluchez-le en laissant 3 ou 4 bandes de peau vert foncé (les rondelles de concombres sont plus décoratives). Râpez le demi concombre en rondelles fines et placez-en quelques-unes dans le saladier.
    Coupez 3 tomates en quartiers et ajoutez-les dans le saladier.
    Égouttez les pâtes, refroidissez-les sous l’eau fraîche (2 ou 3 fois). Versez les pâtes bien égouttées dans le saladier.
    Complétez avec les autres ingrédients (maïs, raisins secs, tranches de concombre et tomates restantes, morceaux des 3 autres cervelas).
    Mélangez l’ensemble en allant bien chercher la vinaigrette au fond du saladier.
    Coupez finement (au ciseau, c’est plus pratique) la ciboulette et mélangez à nouveau.
    Placez au réfrigérateur pour servir frais.
    Cette salade mélangée se prête au transport en récipient hermétique et peut figurer sur un menu de pique-nique.
    La liste des ingrédients n’est pas fermée, on peut envisager d’autres éléments dans cette salade mélangée. Les pâtes et les cervelas (voire le concombre et les tomates) demeurent indispensables. A savourer, accompagné d’une bière fraîche (blonde légère ou rousse).
  ]]>
  </preparation>
</recette>
