<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="71573">
  <titre>Le véritable rôti Prince Orloff de Mamie (champignons-oignons)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>un rôti de veau (ou de porc) d'1,5 kg</p>
    <p>500 g d'oignons</p>
    <p>50 g de margarine</p>
    <p>130 g de beurre</p>
    <p>750 g de champignons de Paris</p>
    <p>20 cl de crème fraîche</p>
    <p>1 carotte</p>
    <p>2 branches de persil</p>
    <p>1 branche de laurier</p>
    <p>100 g de gruyère râpé</p>
    <p>1 cuillère à café de farine</p>
    <p>1 pincée de noix de muscade</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Epluchez et rincez tous les légumes; coupez la partie sableuse des champignons, lavez-les et épongez-les.
    Faites fondre la margarine dans une cocotte et faites-y dorer le rôti. Coupez en rondelles la carotte et un oignon et ajoutez-les au rôti avec la feuille de laurier et le persil. Salez et poivrez, recouvrez d'eau, couvrez la cocotte et faites cuire pendant 1 heure 45 à petit feu.
    Pendant ce temps, préparez la duxelle de champignons: mixez les champignons; faites fondre 50g de beurre et faites-y revenir les champignons; salez et poivrez; ajoutez 1 cuillère à café rase de farine et un peu de noix de muscade. Mélangez bien.
    Au bout de 10 min de cuisson la purée doit être prête; mettez-la de coté.
    Passez le reste des oignons au mixer et faites fondre 50g de beurre: mettez-y les oignons à dorer, recouvrez-les d'eau et couvrez. Laissez cuire à feu doux environ 20 min jusqu'à ce que les oignons se réduisent en purée.
    Mélangez la purée d'oignons et la purée de champignons; liez le tout avec la crème fraîche.
    Faites chauffer le four à température élevée.
    Retirez le rôti de la cocotte; découpez-le en tranches très régulières.
    Reformez le rôti ainsi découpé sur un plat allant au four en tartinant chaque tranche d'une épaisse couche de purée.
    Lorsque le rôti est reformé, recouvrez-le du reste de purée; saupoudrez-le de gruyère râpé et de morceaux de beurre et faites-le gratiner à four vif pendant 5 à 10 min.
    Servez dans le plat de cuisson.
    D'après Mamie, il s'agit de l'authentique recette du rôti orloff...en tout cas, c'est original et délicieux!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
