<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="46321">
  <titre>Gratin de chou frisé à l'italienne</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 chou frisé d’1 kg</p>
    <p>1 bouquet de persil</p>
    <p>estragon</p>
    <p>1 boite de pulpe de tomate (230 g)</p>
    <p>2 cuillères à soupe de chapelure</p>
    <p>1 l de bouillon de volaille</p>
    <p>100 g de fromage râpé</p>
    <p>50 g de parmesan</p>
    <p>20 g de beurre</p>
    <p>2 cuillères à soupe d’huile d’olive</p>
    <p>1 cuillère à café de baies de genièvre</p>
    <p>sel ,poivre</p>
    <p>Pour la farce :</p>
    <p>600 g de bœuf haché</p>
    <p>1 poivron rouge</p>
    <p>1 poivron vert</p>
    <p>1 poivron jaune</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>1 gousse d’ail</p>
    <p>2 œufs</p>
    <p>pain rassis (1 petit pain soit environ 50g)</p>
    <p>150 g de crème fraîche</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire tremper le pain dans un peu d'eau ou de lait.
    Nettoyer le chou et détacher les feuilles. Garder une vingtaine de feuilles et enlever la nervure .
    Plonger les feuilles dans l’eau bouillante salée et blanchir 15 min.
    Egoutter sur un linge.
    Découper le reste du chou en lanières, et blanchir 5 min.
    Couper les oignons et poivrons en dés.
    Les faire revenir 5 min dans une poêle avec une peu d'huile, ajouter le chou en lanières et l'ail.
    Mélanger la viande dans une jatte, ajouter les légumes, le pain essoré, les œufs, la crème, la moitié du fromage râpé et la moitié du persil.
    Faire chauffer le bouillon, préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).
    Beurrer un plat à gratin.
    Y verser la moitié de la pulpe de tomate, saler, poivrer, mettre le reste de persil.
    Mettre une couche de chou (n’hésitez pas à faire chevaucher les feuilles de chou).
    Répartir dessus la farce.
    Alterner les couches et terminer par le chou, arroser de bouillon et recouvrir de pulpe de tomates.
    Disposer les baies de genièvres sur le dessus, saler, poivrer.
    Enfourner et laisser cuire 40 min.
    Mélanger le reste des fromages à la chapelure, en parsermer le plat, réenfourner et laisser cuire encore 20 min.
    On peut remplacer les poivrons par des petits dés de carottes. Pour qu’elles ne soient pas dures, faites-les cuires 1 min dans l’eau salée et sucrée, avant de les faire revenir à la poêle avec le reste des légumes.
    Ce plat paraît un peu "complexe", mais en réalité, il est très facile et peu cher. Les doses sont pour 6 "bons mangeurs". Ca vaut le coup d'essayer, il est vraiment délicieux !A vos fourneaux!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
