<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="15620">
  <titre>Coq au porc sauce crémeuse à la forestière</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>15 ml d'huile	(1 cuillère à table)</p>
    <p>1 coq au porc entier (500 g ou 16 oz)</p>
    <p>80 ml	de vin blanc, sec (1/3 tasse)</p>
    <p>125 ml de bouillon de poulet	(1/2 tasse)</p>
    <p>30 ml de beurre (2 cuillères à table)</p>
    <p>500 g	de champignons shiitake ou un mélange de champignons portobello, blanc et café, tranchés (1 lb)</p>
    <p>5 ml d'herbes de Provence (1 cuillère à thé)</p>
    <p>30 ml	cognac (facultatif) (2 cuillères à table)</p>
    <p>250 ml de crème champêtre à 15 % de mg (1 tasse)</p>
    <p>10 ml	d'estragon frais, haché ou 5 ml (1 cuillère à thé) séché</p>
    <p>2 cuillères à thé</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 180°C (350°F).
    Faire chauffer une poêle. Ajouter l’huile et saisir le coq au porc à feu vif sur toutes ses faces pour bien le colorer, soit environ 5 mn. 
    Assaisonner et déposer dans un plat allant au four. Cuire de 40 à 45 mn ou jusqu’à ce que le jus de cuisson qui s’écoule de la viande soit clair, ou que le thermomètre à viande indique une température interne de 80°C (175°F).
    Sortir du four, retirer du plat et enlever les ficelles. Réserver au chaud, à couvert, avec le liquide de cuisson.
    Mettre le plat de cuisson sur la cuisinière, à feu vif, et déglacer avec le vin et le bouillon de poulet. Laisser réduire de moitié, soit 5 mn.
    Faire chauffer une poêle. Faire fondre le beurre à feu vif et ajouter les champignons. Couvrir et cuire à feu doux, environ 4 mn.
    Découvrir, assaisonner et ajouter les herbes de Provence. Faire réduire le liquide de cuisson, à feu moyen vif, environ 5 mn.
    Si désiré, ajouter le cognac et flamber avec une longue allumette. Reculer jusqu’à ce que les flammes s’éteignent. Ajouter le jus de cuisson réservé, la crème et l’estragon, puis cuire 5 mn. Vérifier l’assaisonnement.
    Servir les tranches de coq au porc accompagnées de sauce, de purée de pomme de terre douce, de haricots verts ou de racines de persil.
    Option : remplacer le coq au porc par deux rôtis de poitrine ou de cuisses de poulet d’environ 350 g / 12 oz (cuisson: de 50 à 55 minutes) ou par des paupiettes (cuisson: de 15 à 20 minutes).
    Recette proposée par <B>Le poulet du Québec</B>.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
