<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="59122">
  <titre>Tourte de céleri</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>250 g de pâte brisée maison ou 2 pâtes brisées du commerce</p>
    <p>1 céleri-rave bien ferme</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>500 g de champignons de Paris</p>
    <p>200 g de lardons fumés</p>
    <p>200 g de féta</p>
    <p>2 citrons</p>
    <p>un jaune d'oeuf</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Épluchez le céleri-rave, coupez le en morceaux, passez les morceaux avec le jus d'un citron et faites ensuite cuire les morceaux de céleri-rave dans une grande casserole d’eau salée.
    Une fois cuit, laisser le céleri-rave se refroidir et passer au mixer.
    Epluchez et lavez les champignons de Paris, citronnez-les puis faites-les sauter sans une poêle avec le beurre. Laissez les refroidir et passez les dans un mixer pour les réduire en une purée, réservez.
    Faites revenir dans une poêle les lardons fumés, puis mélangez-les à la purée de champignons de Paris.
    Dans le mélange de céleri-rave ajoutez la purée de champignons de Paris aux lardons et la féta.
    Mélangez bien le tout de façon à faire fondre le fromage, salez et poivrez.
    Placez au fond de votre tourte une première abaisse (ou disque de pâte pré-étalée) de pâte brisée, étalez le mélange de céleri-rave.
    Refermez votre tourte avec une seconde abaisse, bien scellez le pourtour de la tourte en roulant les deux pâtes, passez sur le dessus de la tourte un jaune d’œuf battu avec un pinceau et faites cuire 25 min à four chaud.
    Laissez tiédir et ensuite démoulez la tourte.
    Ce plat peut être servi en entrée mais aussi en plat accompagné d'une salade de mâche avec une sauce à l'ail, fines herbes et huile d'olive.P.S. : il vous faudra 2 pâtes brisées si vous utilisez celles du commerce, mais c'est mille fois meilleur avec une bonne pâte brisée faite maison.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
