<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="44057">
  <titre>Filet mignon de porc façon Wellington</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 filet mignon de porc de 500 g</p>
    <p>500 g de champignons frais de Paris</p>
    <p>1 échalote</p>
    <p>1 gros oignon blanc</p>
    <p>herbes de Provence (3 cuillères à soupe)</p>
    <p>origan (1/2 cuillères à soupe)</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>1 paquet rectangulaire de pâte feuilletée à étaler (300 g)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Eplucher et émincer grossièrement l'oignon, l’échalote et les champignons. 
    Faire revenir 5 min dans un filet d’huile d’olive, l’oignon et l’échalote, et ajouter ensuite les champignons, les herbes de Provence et l’origan. 
    Faire revenir sans couvrir pendant une quinzaine de minutes, jusqu’à évaporation des jus de cuissons. Le mélange doit être assez sec pour ne pas détremper la pâte à la cuisson au four. 
    Retirer le mélange du feu et le hacher assez finement, pour réaliser une duxelle. Mettre ce mélange de coté.
    Saler et poivrer le filet mignon de porc sur toutes les faces. 
    Faire chauffer un filet d’huile d’olive dans une cocotte, et mettre le filet mignon à griller sur toutes les faces pendant 5 min. 
    Placer le filet mignon sur une grille, et le laisser reposer.
    Etaler la pâte feuilletée, de façon à former un carré qui puisse englober le filet mignon.
    Etaler la duxelle de champignons sur la pâte feuilletée, en laissant 2 cm sur les cotés. 
    Badigeonner à l’aide d’un pinceau les cotés avec de l’eau.
    Placer le filet mignon de porc devant vous sur la duxelle, à 3 cm du bord de la pâte, et commencer à rouler la pâte autour du filet. (Il faut bien maintenir la pâte, afin que la duxelle entoure parfaitement la viande).
    Une fois la viande enroulée, souder les bords de la pâte en appuyant légèrement dessus. 
    Badigeonner légèrement les bords ainsi soudés, et les replier vers le dessus pour terminer la présentation.
    Mélanger un jaune d’œuf avec un petit peu d’eau, pour obtenir un mélange jaune clair. 
    Badigeonner ce mélange sur la pâte à l’aide d’un pinceau. 
    Pour une jolie présentation, à l’aide d’un couteau, dessiner des losanges sur la pâte. 
    Réaliser une petite cheminée au centre, pour permettre l’évaporation, et limiter le risque de détremper la pâte.
    Enfourner à th 6, soit 180°C, pendant 45 min.
    Bon appétit !
    Pour les plus gourmands, vous pouvez accompagner ce plat d’une sauce au poivre.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
