<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="27130">
  <titre>Daurade à la chermoula</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 belle daurade écaillée, vidée</p>
    <p>1 kg de tomates</p>
    <p>3 ou 4 poivrons</p>
    <p>2 ou 3 petits poivrons piquants</p>
    <p>6 ou 7 olives</p>
    <p>1/4 de louche d’huile d’arachide</p>
    <p>safran (facultatif) Pour la chermoula à préparer la veille ou le matin pour le soir :</p>
    <p>1 gros bouquet de coriandre frais</p>
    <p>3 ou 4 gousses d’ail écrasées</p>
    <p>1/2 petit verre d’eau</p>
    <p>2 cuillères à soupe de piment doux</p>
    <p>1/2 cuillère à café de piment fort pilé ou en purée</p>
    <p>2 cuillères à soupe d’huile d’arachide</p>
    <p>1 cuillère à soupe de cumin (facultatif) </p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    La veille au soir ou le matin pour le soir :
     
    Préparer la chermoula : equeuter, rincer et piler un beau bouquet de coriandre, soit au mortier, soit mixé avec un peu d’eau – écraser les gousses d’ail puis rajouter à ce mélange, l’eau, le piment doux, le piment fort et l’huile. 
    Inciser la chair de la daurade préalablement vidée, rincée et épongée et la badigeonner de la préparation précédente en faisant bien pénétrer dans les incisions et à l’intérieur du poisson. 
    Le jour même ou quelques heures plus tard : 
    Environ 2 heures avant de mettre au four, disposer le poisson dans son plat de cuisson (disposer sous la daurade des baguettes de brochettes en bois pour lui éviter d’attacher). 
    Couper en 2 les tomates, réserver le jus dans un saladier. 
    Couper en lanières grossières les poivrons épépinés. 
    Laisser entiers les poivrons piquants. 
    Récupérer grossièrement la chermoula dans un saladier, y ajouter les 1/4 de louche d’huile, le jus des tomates, le saler, bien poivrer bien mélanger le tout. (On peut rajouter une pincée de fleur de safran au jus obtenu). 
    Disposer les 1/2 tomates sur la daurade et verser la sauce du saladier sur les tomates et le poisson. 
    Préchauffer le four Th 7 ou 190°C et cuire de 3/4 d’heure à 1 heure selon la grosseur de la daurade. 
    De temps en temps, arroser le dessus de la daurade avec le jus.
    La recette peut se faire avec du bar, du pajot, du mulet et s'accompagne de riz nature. Vin de Loire léger ou Muscadet sur lie
  ]]>
  </preparation>
</recette>
