<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="225807">
  <titre>Velouté de poireaux au gingembre &amp; champignons et bacon grillés</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le velouté :</p>
    <p>2 poireaux, épluchés et coupés en rondelles</p>
    <p>½ oignon, émincé</p>
    <p>1 cuillère à café d'huile d'olive (1ère pression à froid)</p>
    <p>3 cm de gingembre frais finement émincé</p>
    <p>2 pommes de terre, épluchées, coupées en dès</p>
    <p>1 l d'eau bouillante</p>
    <p>2 cubes de bouillon de légumes</p>
    <p>Pour la décoration :</p>
    <p>4 champignons de Paris, coupés en 4 ou 6</p>
    <p>4 tranches fines de bacon, coupées en fines lamelles</p>
    <p>1 gousse d’ail, hachée</p>
    <p>4 brins de cerfeuil entiers</p>
    <p>4 cuillère à café de crème fraîche allégée</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire chauffer le fait-tout qu’il soit prêt à saisir les aliments.Éplucher la rondelle de gingembre. Hacher-le finement.
    Faire fondre le beurre, et faire suer le gingembre 2 minutes à feux vif en restant vigilant qu'il ne brûle pas. Puis mettre à feu doux.Émincer l’oignon et les poireaux, et les mettre dans le fait-tout. Faire fondre environ 5 minutes, sans les colorer. Donc mettre à feu doux pour éviter que ces derniers n’accrochent ou ne dorent.Éplucher et couper en petits morceaux les pommes de terre. Les jeter dans le fait-tout.
    Préparer le bouillon : porter à ébullition le litre d’eau, y ajouter les cubes de bouillon et remuer pour faire fondre. L'ajouter dans le fait-tout.
    Couvrir et laisser mijoter à feu moyen pendant 25 min. Saler & Poivrer.Égoutter les légumes à l'aide d'un écumoire. Les passer au mixeur. Délayer petit à petit en ajoutant le bouillon de cuisson ; ce, jusqu’à obtenir la consistance du velouté désiré.Rectifier l’assaisonnement si nécessaire. Réchauffer le velouté à feu doux dans une casserole.
    Pendant ce temps, faire dorer le bacon et le couper en fines allumettes. Faire revenir les champignons de paris coupés en 4, dans l’ail finement haché. Ces deux derniers doivent devenir croustillants.Répartir le velouté dans des assiettes creuses.
    Mettre une cuillère à café de crème fraîche au centre de l'assiette, poser le bacon et les champignons. Décorer de quelques brins de cerfeuil frais.A déguster chaud accompagné d'une bonne tranche de pain maison, recouvert d'une tartinade maison...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
