<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="34508">
  <titre>Galette des rois à la pomme</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g de pâte feuilletée (prendre  cette recette, elle est très bien expliquée et délicieuse) </p>
    <p>1 kg de pommes</p>
    <p>5 cuillerées à soupe de sucre fin</p>
    <p>1/2 cuillère à café de cannelle en poudre</p>
    <p>1 cuillerée à soupe de farine</p>
    <p>1 jaune d’oeuf étendu d’un peu de lait pour dorer</p>
    <p>1 fève</p>
    <p>Pour le moule :</p>
    <p>beurre (ou margarine ou huile) </p>
    <p>farine </p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer la pâte feuilletée la veille, elle n’en sera que meilleure. Quelques heures à l'avance préparer la compote (il faut qu'elle soit froide pour l'étaler sur la pâte) : Eplucher les trois quarts des pommes (500 g de fruits épluchés) et les couper en petits morceaux. 
    Mettre dans une casserole avec 2 cuillères à soupe de sucre et la cannelle, couvrir et laisser cuire à feu doux pendant 25 mn (pour éviter que la compote ne brûle au départ, on peut ajouter une cuillère à soupe d’eau). Oter le couvercle et laisser réduire quelques minutes sur feu moyen pour évacuer l’excès de liquide, en mélangeant bien pour ne pas laisser brûler (attention ça arrive très vite : ne pas aller sur le site de Marmiton pendant ce temps !). Laisser refroidir. Etaler la moitié de la pâte et garnir un moule à tarte beurré et fariné. 
    Mélanger une cuillère de sucre et une cuillère de farine et l’étaler sur le fond de pâte. 
    Répartir la compote de pomme, mettre la fève, et disposer le restant de pommes (qu’on aura préalablement épluché et coupé en lamelles) sur la compote. 
    Saupoudrer 2 cuillerées à soupe de sucre sur les pommes et fermer avec la seconde abaisse de pâte feuilletée. 
    Faire une toute petite cheminée (une incision suffit) pour laisser échapper la vapeur pendant la cuisson. Mettre au four préchauffé à 200°C pendant 15 mn (les cinq premières minutes on pourra poser la tourtière directement sur la sole du four pour saisir la pâte du dessous, mais ensuite poser la galette sur une grille à mi-hauteur du four). Sortir la galette en laissant le four chauffer, et dorer avec l’oeuf délayé, remettre au four pour 15 mn.Selon votre four, le temps sera plus ou moins long pour la cuisson. Si vous avez un four à chaleur tournante, branchez la chaleur tournante 10 mn avant la fin de la cuisson pour bien faire dorer la galette, mais attention, ça brûle très vite. Un bon cidre
  ]]>
  </preparation>
</recette>
