<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="30694">
  <titre>Gâteau de riz à l'ananas caramélisé</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le gâteau :</p>
    <p>100 g de riz</p>
    <p>40 cl d'eau chaude</p>
    <p>1/2 boîte d'ananas (soit 4 tranches + leur jus)</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>25 cl de lait</p>
    <p>40 g de sucre en poudre</p>
    <p>5 morceaux de sucre</p>
    <p>quelques fruits confits de couleur verte</p>
    <p>Pour le caramel :</p>
    <p>5 morceaux de sucre</p>
    <p>4 cuillères à soupe d'eau chaude</p>
    <p>Pour la crème anglaise :</p>
    <p>25 cl de lait </p>
    <p>80 g de sucre en poudre</p>
    <p>4 cuillères à soupe d'eau chaude</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6). Caraméliser un moule à manqué avec 5 morceaux de sucre et 3 cuillères à soupe de sucre (la préparer à l'oeil). Réserver 1 tranche d'ananas. Beurrer le moule.
    Préparer une crème anglaise :
    Amener les 25 cl de lait à ébullition. Fouetter les deux jaunes d'oeuf avec le sucre restant dans un autre récipient. Lorsque le mélange a blanchi, verser doucement le lait sur les oeufs tout en remuant. Faire épaissir sur le feu sans faire bouillir.
    Pour faire le gâteau :
    Cuire le riz : porter à ébullition de l'eau, la quantité doit correspondre à 2 fois le volume de riz (40 cl pour 100 g de riz). Dans une autre casserole, faire chauffer 25 cl de lait. Egoutter le riz, le passer sous l'eau froide et le verser sur le lait. Cuire doucement 15 minutes environ jusqu'à absorption du lait.
    Préparer un caramel blond avec 5 morceaux de sucre et 3 à 4 cuillères à soupe d'eau chaude et le mélanger au riz.
    Séparer les blancs des jaunes d'oeufs. Réduire l'ananas en purée avec 40 g de sucre en poudre. Y incorporer 1 jaune d'oeuf. Battre les 3 blancs en neige et les ajouter délicatement à la compote d'ananas, puis mélanger celle-ci au riz caramélisé.
    Enfin, disposer la tranche d'ananas réservée au centre du moule à gâteau et y verser toute la préparation riz au caramel et à l'ananas. Cuire pendant 45 minutes à 180°C (thermostat 6).
    Laisser refroidir le gâteau, le démouler à l'envers - la tranche d'ananas se retrouve donc sur le dessus - et verser la crème anglaise autour.
    Décorer le dessus du gâteau :
    dessiner une fleur en prenant les fruits confits de couleur verte pour tige et l'ananas comme pétales.
    Il est possible de parfumer la crème anglaise au kirsch (1,5 cl).
  ]]>
  </preparation>
</recette>
