<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="91964">
  <titre>Ceviche de gambas facile</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>800 g de gambas crues</p>
    <p>4 grosses tomates bien mûres</p>
    <p>8 citrons verts</p>
    <p>2 oranges</p>
    <p>1 bouquet de coriandre fraîche</p>
    <p>1 grande échalote</p>
    <p>1 grand piment rouge frais (plus si on aime, pas du tout si on ne supporte pas)</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>Pour l'accompagnement:</p>
    <p>4 à 5 grosses patates douces.</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Si vous préparez cette recette avec des gambas ou queues de crevettes congelées (toujours crues), commencez par les laisser décongeler.- Éplucher les gambas ou queues de crevettes. Les mettre dans un saladier.
    Éplucher les tomates bien mûres, les épépiner si nécessaire (pour des coeurs de boeuf par exemple, très charnues, on peut s'en dispenser). Les couper en dés. Ajouter aux gambas ou crevettes.
    Presser le jus de tous les citrons verts et oranges. Verser sur les gambas ou crevettes.
    Rincer le bouquet de coriandre fraîche. Le couper finement presque en entier (sauf le bas des tiges, trop dures). Ajouter dans le saladier.
    Émincer finement l'échalotte. Ajouter.
    Émincer finement le (ou les) piment frais. Ajouter.
    Saler (au sel de Guérande c'est mieux), poivrer généreusement.
    Couvrir et mettre au frigo, une heure environ.
    Accompagnement:
    Éplucher les patates douces.
    Couper les patates en gros morceaux.
    Couvrir d'eau et cuire comme des pommes de terre classiques.
    Servir le ceviche bien frais, avec les patates douces tièdes.
    Éventuellement, ajouter un filet d'huile d'olive parfumée à l'orange sur les patates douces.Servi sans les patates douces, c'est une entrée suffisante pour 8 voire 12.En plat principal, et même plat unique, c'est tellement bon qu'on l'a fini à 4.La cerise sur le ceviche: c'est ultra léger! vino verde, vin blanc... au choix mais bien frais.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
