<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="31839">
  <titre>Croustilles de filet d'espadon ou autres poissons</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>4 filets d'espadon ou cabillaud</p>
    <p>8 feuilles de brick</p>
    <p>2 poireaux (même congélés) </p>
    <p>60 g de gingembre frais haché</p>
    <p>2 échalotes</p>
    <p>1/2 verre de vin blanc</p>
    <p>5 cuillères à soupe de crème fraîche</p>
    <p>8 cl d'huile</p>
    <p>le jus d'un citron</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Nettoyez les poireaux s'ils sont frais, fendez-les en 4 puis émincez-les finement. Faites-les revenir 5 mn dans une poêle (15 g de beurre). Ajoutez le gingembre haché. Salez, poivrez, puis laissez refroidir. 
    Séchez les filets de poisson avec du papier absorbant, salez, poivrez légèrement, puis escalopez-les. 
    Superposez 2 feuilles de brick pour chaque filet. Déposez au centre une cuillère à soupe de poireaux et un filet de poisson émincé. Refermez en rabbattant les bords. Réservez au réfrigérateur. 
    Pour la sauce : 
    Versez le vin blanc dans une casserole. Ajoutez les échalotes hachées, laissez réduire au 3/4 . 
    Ajoutez la crème fraîche, laissez cuire 2 mn à feu doux puis montez la sauce au fouet en y incorporant le beurre en morceaux. Incorporez le jus de citron puis donnez une ébullition. 
    Pour simplifier, vous pouvez également acheter une sauce surgelée adaptée (beurre citron , beurre blanc, Noilly, etc). 
    Faites chauffer l'huile dans une poêle et faites cuire les croustilles à feu moyen pendant 10 mn en les retournant de temps en temps. 
    Coupez-les dans la diagonale pour former 2 triangles et versez un peu de sauce entre les 2 parties ; répétez l'opération pour les autres assiettes et servez-les aussitôt. 
    Vous pouvez ajouter de la ciboulette ou de l'aneth pour la déco. 
    BON APPETIT.
     chablis ou muscadet
  ]]>
  </preparation>
</recette>
