<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="166968">
  <titre>Tiramisu au café d'Audrey</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>500gr de Mascarpone</p>
    <p>4 oeufs</p>
    <p>4 Cuillères à soupe de sucre "glace" ou "impalpable"</p>
    <p>4 Cuillères à Soupe d' Ameretto ou de Marsala selon les goûts</p>
    <p>50 biscuits à la cuiller (préférez les biscuits de marque italienne, c'est encore meilleur!)</p>
    <p>40 à 50 cl de café fort (à préparer juste après avoir préparé la crème)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    1. Séparez les jaunes et les blancs d'oeufs.  Fouettez les jaunes avec le sucre glace jusqu'à ce que le mélange blanchisse.2. Mélangez les jaunes d'oeufs au Mascarpone jusqu'à ce que le mélange soit homogène.  L'idéal est de mélanger avec une fourchette avec des petits portions de mascarpone, mais à la longue on en perd le bras...!3. Montez les blanc d'oeufs en neige (avec une pincée de sel c'est mieux).  vous devez pouvoir retourner le bol sans que les oeufs ne tombent.4. Mélangez délicatement les blancs d'oeufs à la préparation de Mascarponne.5.  Ajoutez la liqueur choisie.  Si besoin est, n'hésitez pas à resucrer ou à ajouter de la liqueur selon vos préférences.6.  Préparez du café fort.
    Trempez chaque biscuit dans le café et disposez-les au fond d'un grand plat (Attention!  Si le café est très chaud, ne laissez pas trop longtemps le biscuit!  Le tremper 1seconde de chaque côté suffit).  Etalez une couche de crème-mascarpone puis recommencez à disposer une couche de biscuits trempés dans le café.  Enfin, terminez par ce qu'il reste de crème.
    Pour la décoration, vous pouvez saupoudrer de cacao non sucré.Malgré l'alcool utilisé dans la recette, on ne ressent pas spécialement le goût de l'alcool étant donné qu'il est mélangé dans la crème et non pas concentré dans les biscuits (ce qui rendrait le goût plus fort).  Pour cette raison, ce dessert convient également aux enfants, surtout que les quantités de liqueur pour la quantité de dessert est assez négligeable.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
