<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="43555">
  <titre>Soufflé de foie gras à la poudre de pain d'épices</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>1 bloc de foie gras de 200 g</p>
    <p>1 tranche de pain d'épices rassis</p>
    <p>25 g de farine</p>
    <p>20 cl de lait</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>sel et poivre du moulin</p>
    <p>4 oeufs + 1 blanc</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Commencez à couper le bloc de foie gras en petits dés.
    Préchauffez le four à 200-210°C (thermostat 7-8).
    Préparez une béchamel, avec la moitié du beurre (soit 25 g) et 25 g de farine. 
    Remuez à feu doux, jusqu'à ce que le mélange devienne mousseux, et ajoutez le lait froid. 
    Toujours à feu doux, laissez épaissir tout en remuant. Salez et poivrez.
    Passez au mixer la tranche de pain d'épices rassis, pour en faire une poudre la plus fine posssible. Mélangez cette poudre à la béchamel. Mettez de côté cette dernière afin qu'elle refroidisse. 
    Séparez les jaunes d'oeufs des blancs.
     
    Reprenez la béchamel, refroidie à présent, et incorporez un à un 4 jaunes d'oeufs, puis les dés de foie gras, et enfin les 25 g de beurre. 
    Bien amalgamer tous les ingrédients, jusqu'à l'obtention d'une crème tout à fait lisse.
    Montez 5 blancs d'oeufs en neige très ferme. 
    Incorporez délicatement au mélange, et en plusieurs fois, les blancs d'oeufs battus en neige, en aérant bien. La réussite de votre soufflé en dépend!
    Beurrez 6 moules individuels à soufflé, et remplissez-les aux 2/3 du mélange.
    Enfournez durant 25 à 30 min, mais n'ouvrez sous aucun prétexte la porte du four avant la fin de la cuisson, vos soufflés redescendraient aussitôt!
    Le soufflé n'attend pas, ce sont les invités qui attendent...
    Aussitôt sorti du four, il doit être présenté à table. Aussi, je conseille de faire la recette en 2 parties : préparez votre mélange 1 ou 2 h avant de passer à table. Au moment de l'apéritif, montez les blancs en neige, (sans stresser!), et les incorporer au mélange. Et mettre au four.     un vouvray
  ]]>
  </preparation>
</recette>
