<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="26678">
  <titre>Gâteau feuilleté au chocolat</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le praliné feuilleté :</p>
    <p>200 g de praliné amandes-noisettes en pâte</p>
    <p>70 g de chocolat blanc</p>
    <p>120 g de crêpes dentelles</p>
    <p>Pour la mousse au chocolat :</p>
    <p>3 jaunes d'oeuf</p>
    <p>60 g de sucre semoule</p>
    <p>75 g de crème liquide</p>
    <p>175 g de chocolat amer</p>
    <p>50 g de beurre mou</p>
    <p>60 g d'eau tiède</p>
    <p>Pour la crème anglaise :</p>
    <p>1/4 L de lait</p>
    <p>3 jaunes d'oeuf</p>
    <p>35 g de sucre semoule</p>
    <p>1/2 gousse de vanille</p>
    <p>1 cuillère à soupe de sucre glace pour le décor</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    La veille : Tapisser de film de cuisson un moule à manqué de 20 cm de diamètre. 
    Préparer le praliné-feuilleté : Briser les crêpes dentelles entre les doigts. 
    Faire fondre le chocolat blanc, ajouter le praliné et les brisures de crêpes. 
    Verser le tout dans le moule à manqué et lisser à la spatule. Préparer la mossue au chocolat : Faire fondre le chocolat noir. 
    A part, porter à ébullition la crème liquide. Ajouter la crème au chocolat en tournant à la spatule. 
    Dans une terrine, fouetter les jaunes et le sucre. Ajouter le beurre mou sans cesser de fouetter. Incorporer le mélange chocolat fondu + crème puis l'eau tiède, toujours en fouettant. 
    Verser le tout dans le moule sur la préparation au praliné, Lisser. 
    Placer le moule au réfrigérateur pendant 8 à 12 heures. Le jour J, préparer la crème anglaise : Faire chauffer le lait et la gousse de vanille à feu vif, à ébullition, retirer la casserole du feu et laisser reposer 10 mn. 
    Dans une jatte, battre les jeunes et le sucre jusqu'à ce que le mélange blanchisse. 
    Remettre la casserole de lait sur le feu vif. Incorporer le contenu de la jatte dans la casserole en fouettant. 
    Baisser le feu. Faire cuire en remuant jusqu'à ce que le mélange épaississe. 
    NE JAMAIS LAISSER BOUILLIR. Démouler et parsemer de sucre glace. 
    Servir avec la crème anglaise champagne
  ]]>
  </preparation>
</recette>
