<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="30667">
  <titre>Flan de homard</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le flan :</p>
    <p>2 boîtes de bisque de homard de 500 g (de bonne qualité)</p>
    <p>1 litre de lait entier</p>
    <p>5 oeufs entiers + 6 jaunes</p>
    <p>sel, poivre, muscade</p>
    <p>Pour la sauce :</p>
    <p>100 g de beurre</p>
    <p>1 cuillère à soupe de farine</p>
    <p>25 cl prélevés de la préparation du flan</p>
    <p>3 cuillères à soupe de crème fraîche</p>
    <p>2 jaunes d'oeufs</p>
    <p>1 boîte de petites crevettes</p>
    <p>4 cuillères à soupe d'armagnac</p>
    <p>8 grosses crevettes</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer le flan : faire bouillir le lait, hors du feu, incorporer 1 boite et demi de bisque, laisser hors du feu 1/4 d'heure. (en réserver une tasse pour la sauce).
    Ensuite, incorporer au lait tiède, les oeufs entiers et les jaunes d'oeufs battus, le sel, le poivre, la muscade.
    Mettre cette préparation dans des ramequins individuels, qui seront beurrés au préalable et faire cuire au bain-marie (dans la plaque du four) pendant 3/4 d'heures, à four préchauffé à thermostat 6 (180°C). 
    Pour voir si les flans sont cuits, piquer une lame de couteau, si elle ressort propre, les flans sont cuits. réserver les flans dans le four éteint et entrouver.
    Préparer la sauce : faire fondre le beurre, ajouter la farine, la tasse de lait réservée, 2 cuillères d'armagnac et faire cuire quelques minutes, puis ajouter la crème, les petites crevettes et le reste de la boite de bisque (la moitié). Saler et poivrer.
    Hors du feu et juste avant de servir, ajouter 2 jaunes d'oeufs.
    Au moment de servir, faire chauffer les grosses crevettes dans une noix de beurre et quand elles sont bien chaudes, flamber hors du feu avec les 2 cuillères d'armagnac restantes.
    Démouler les flans dans les assiettes, arroser de sauce et poser une grosse crevette. A déguster de suite.
    Pour avoir fait cette recette une dizaine de fois, je vous assure qu'elle est très simple et vraiement très très bonne. Vin blanc sec ou demi-sec
  ]]>
  </preparation>
</recette>
