<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="49202">
  <titre>Poivrons farcis au riz</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>4 poivrons verts (ou rouges selon les goûts) </p>
    <p>300 g de riz long</p>
    <p>6 tranches de jambon cru  (ou, version sans porc, prendre 150 g de viande de grisons)</p>
    <p>476 g de tomates pelées</p>
    <p>2 cubes de bouillons de poule</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>persil </p>
    <p>herbes de Provence</p>
    <p>2 cuillère à soupe d'huile d'olive</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Tout d'abord commencer par préparer 1 l de bouillon avec les 2 tablettes.
    Hacher les oignons, puis le jambon ou la viande des grisons.
    Faire précuire le riz à la poêle:faire revenir l'équivalent d' un oignon dans 2 cuillères à soupe d'huile d'olive, quand il est transparent, ajouter le riz, bien mélanger, puis rajouter une fois et demi le volume de riz en bouillon. Laisser cuire à petit feu 20 min environ (ne pas hésiter à rajouter du bouillon si besoin est).Pendant ce temps, préparer les poivrons: couper un "chapeau" assez large autour de la tige, enlever les graines et filaments blancs à l'intérieur, bien rincer et laisser égoutter.
    Mettre dans un saladier assez grand le jambon haché (ou viande des grisons), puis le riz quand il est cuit, saler peu, bien poivrer, ajouter les herbes selon le goût, bien remuer, puis ajouter l'œuf et bien remuer encore (cela sert à "tenir" la farce).Prendre un autocuiseur, mettre environ 3 cuillères à soupe d'huile d'olive, faire légèrement chauffer, rajouter les tomates pelées et des herbes de Provence.
    Laisser chauffer à feu très doux pendant que l'on farcit les poivrons:
    remplir chaque poivron avec de la farce (une palette en bois est très pratique), puis leur remettre leur chapeau.
    Les caler sur la sauce tomates, fermer la cocotte, puis faire cuire 13 min à la rotation de la soupape.
    Se servent ouverts en deux sur les assiettes, avec une bonne cuillère de sauce sur le riz.S'il en reste, c'est bon froid aussi.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
