<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="81318">
  <titre>Le coeur en chocolat</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le gâteau:</p>
    <p>200 g de chocolat</p>
    <p>200 g de beurre + 5 g pour le moule</p>
    <p>70 g de farine + 10 g pour le moule</p>
    <p>4 oeufs</p>
    <p>200 g de sucre en poudre</p>
    <p>30 g d'amandes en poudre</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>Pour la décoration:</p>
    <p>200 g de chocolat noir</p>
    <p>80 g de beurre</p>
    <p>4 cuillères d'eau</p>
    <p>20 cl de crème fraîche liquide</p>
    <p>150 g de framboises</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Ustensiles:
    1 moule en forme de coeur
    1 fouet électrique
    1 poche à douille
    Préchauffez le four à 180°C (thermostat 6).
    Beurrez et farinez légèrement le moule, découpez le chocolat en petits morceaux et faites-le fondre au bain-marie, dans un bol placé dans une casserole remplie d'eau frémissante.
    Ajouter le beurre coupé en dés et laissez fondre, en mélangeant avec une cuillère, puis ôtez du feu.
    Cassez les oeufs et séparez les blancs des jaunes. Déposez la moitié du sucre en poudre dans le saladier contenant les jaunes, et fouettez vivement jusqu'à ce que le mélange soit légèrement blanchi. Ajoutez le mélange dans le chocolat fondu.
    Ajoutez une pincée de sel dans le saladier contenant les blancs d'oeufs, fouettez les blancs en neige et ajoutez peu à peu le reste du sucre en poudre. Incorporez alors le tout dans le mélange chocolaté.
    Ajoutez ensuite la farine et les amandes en poudre en pluie et remuer délicatement.
    Versez la pâte dans le moule. Mettez au four environ 25 min.
    Laissez refroidir le g$ateau, puis démoulez.
    Découpez le chocolat en petits morceaux. Faites-le fondre doucement avec 4 cuillères d'eau dans une casserole. Mélangez pour obtenir une pâte bien lisse. 
    Ajoutez le beurre découpé en dés et mélangez. Placez le gâteau sur la grille. Couvrez le gâteau de chocolat fondu.
    Laissez refroidir environ 30 min.
    Montez la crème fraîche en chantilly à l'aide d'un fouet électrique. Remplissez la poche à douille et formez de petites pointes de crème.
    Placez les framboises sur le gâteau.
    Très bien pour les dîners en famille et il est délicieux...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
