<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="52140">
  <titre>Filet mignon de porc aux pommes et raisins en croûte</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 filets mignon de porc (environ 400 g/pièce)</p>
    <p>3 échalotes</p>
    <p>6 pommes "reinette"</p>
    <p>80 g de raisins secs</p>
    <p>50 cl de Cidre Brut</p>
    <p>2 pates feuilletées (déjà préparées)</p>
    <p>1 jaune d'oeuf</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans une cocotte, faire revenir les 3 échalotes émincées dans un peu d'huile d'olive.
    Y ajouter les filets mignons de porc et les faire dorer des 2 côtés pendant quelques minutes.
    Ajouter les pommes coupées en cube, arroser de cidre et cuire pendant 5 à 10 minutes à feu doux.
    Ensuite retirer les filets mignons et les réserver.
    Laisser cuire les pommes dans le jus, ajouter les raisins secs et laisser cuire à feu doux jusqu'à obtenir un début de compote.
    Attention, il faut laisser cuire à découvert de façon à ce que le liquide s'évapore et qu'il n'y ait pas trop de jus.
    Faire préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).
    Prendre les pâtes feuilletées, les dérouler.
    Etaler un peu de préparations à la pomme et aux raisins au centre d'une des pâtes, ensuite y poser un filet mignon, recouvrir le filet mignon de pommes et de raisins.
    Fermer la pâte sur le filet mignon, badigeonner le dessus de la pâte de jaune d'oeuf délayé dans un peu d'eau et mettre dans un plat allant au four (mettre du papier sulfurisé dans le fond du plat).
    Réitérer la même chose avec la 2ème pâte feuilletée, le 2ème filet mignon et le reste de préparation à la pommes.
    Mettre à côté du premier filet mignon dans le plat et mettre au four à 170°C pendant environ 1 h.
    Surveiller de manière à ce que la croûte ne brûle pas.
    Servir avec des haricots vert revenus avec des échalotes.
     Saint Nicolas de Bourgueil ou Menetou Salon rouge
  ]]>
  </preparation>
</recette>
