<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="94875">
  <titre>Crêpes belle Hélène</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour les crèpes :</p>
    <p>125 g de farine</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>5 cuillères à soupe d'huile</p>
    <p>1/4 de cuillère a café de sel</p>
    <p>1 cuillère à soupe de sucre semoule</p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé</p>
    <p>350 ml de lait</p>
    <p>Pour la garniture</p>
    <p>4 poires</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>2 cuillères à soupe de miel</p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé</p>
    <p>50 g  d'amandes effilés</p>
    <p>de la pâte à tartiner (1 cuillère à café bombée par crèpe)</p>
    <p>crème fouetté en bombe</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour les crèpes :
    Mettre la farine, former un puit, puis ajouter les ingrédients un à un dans l'ordre de la liste ci-dessus tout en mélangeant bien afin de ne pas avoir de grumeaux.
    Cuire les crèpes et les réserver.
    Pour la garniture :
    Peler et couper les poires en quartier de 1 demi centimètre.
    Faire fondre le beurre et y ajouter le miel et le sucre. Bien mélanger.
    Ajouter les poires et les laisser cuire 4 à 5 minutes en les retournant minutieusement. 
    Retirer les poires et mettre les amandes effilées dans la casserole. Laisser les caramélisées pendant 2 minutes.
    Réserver.
    Montage :
    Prendre une crèpe, sur une moitié, étaler une cuillère à café bombée de pâte à tartiner.
    Sur un quart où il y a de la pâte à tartiner, disposer quelques morceaux de poires et des amandes sans trop de sauce (la crèpe serait trop mouillée et risquerait de casser).
    Plier la crèpe en quatre afin que les poires soit sur le dessous.
    Retournée la crèpe sur le plat de présentation afin que les poires soit sur le dessus.
    Répéter l'opération autant de fois que voulu, décorer avec le reste de la sauce, les amandes et de la crème fouettée. Cidre
  ]]>
  </preparation>
</recette>
