<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="18118">
  <titre>Soupe de poulet à la citronnelle</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>2 tiges de citronnelle fraîche</p>
    <p>5 cm de galanga frais (gingembre thaï)</p>
    <p>3 feuilles de citron vert</p>
    <p>250 g de champignons chinois ou champignons de Paris</p>
    <p>2 tomates moyennes</p>
    <p>3 piments oiseaux frais</p>
    <p>500 g de blanc de poulet cru</p>
    <p>40 cl de lait de coco non sucré</p>
    <p>12 coriandre fraîche</p>
    <p>4 cuillères à soupe de jus de limette (ou de citron)</p>
    <p>4 cuillères à soupe de nam pla (sauce de poisson thaïlandaise)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    1 - Lavez la citronnelle et coupez-la en tronçons d'environ 3 cm de long.
    Lavez le galanga, épluchez-le et coupez-le en fines tranches. Lavez les feuilles de citron vert, égouttez-les et coupez-les en 4.2 - Nettoyez et grattez les champignons, coupez-les en morceaux.  Lavez les tomates, coupez-les en 4. Lavez les piments, ôtez-en les graines et coupez-les en fines rondelles. Coupez le blanc de poulet en bâtonnets d'environ 1 cm de large sur 4 cm ce long. 3 - Faites chauffer le lait de coco dans la casserole. Ajoutez-y la citronnelle et les feuilles de citron vert, ainsi que les tranches de galanga, et faites cuire à découvert sur feu moyen 2 min.  Ajouter 75 cl d'eau, laissez chauffer puis ajoutez le blanc de poulet, les champignons et les tomates. Laissez cuire à feu doux 5 min. Retirez éventuellement les morceaux de galanga et de citronnelle.4 - Mettez les rondelles de piment, le jus de limette et la sauce de poisson dans une soupière.  Versez la soupe par-dessus et garnissez de feuilles de coriandre.Le coût et la difficulté ne sont pas indiqués pour cette recette. On indique seulement que l'exécution est rapide, et que le potage est très relevé.  On recommande également de se laver les mains après avoir manipulé le piment.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
