<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="66703">
  <titre>Bûche chocolat crème de marrons</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la préparation de la pâte :</p>
    <p>200 g de biscuits type Galette St-Michel</p>
    <p>100 g de poudre d'amande</p>
    <p>1 cuillère à soupe de sucre</p>
    <p>70 g de beurre à température ambiante</p>
    <p>5 cl d'eau chaude</p>
    <p>2 cuillères à soupe de rhum</p>
    <p>1 oeuf </p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>Pour la préparation de la crème chocolat marron :</p>
    <p>1 tablette de chocolat noir</p>
    <p>3 cuillères à soupe d'eau</p>
    <p>180 g de beurre</p>
    <p>80 g de sucre glace</p>
    <p>3 cuillères à soupe de cacao en poudre non sucré, tamisé</p>
    <p>1 cuillère à soupe de rhum</p>
    <p>480 g de crème de marron</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mélanger au robot-mixer les galettes et la poudre d'amande puis rajouter un à un les autres ingrédients énumérés pour la réalisation de la pâte.
    Arrêter le mixer une fois que cette préparation forme une boule lisse. 
    La réserver au réfrigérateur pendant une heure.
    Faire fondre le chocolat en y ajoutant les 3 cuillères à soupe d'eau, puis y ajouter le beurre froid. Bien mélanger jusqu'à ce que le beurre ait fondu. 
    Incorporer le sucre glace, le cacao et le rhum.
    Réserver le tiers de cette préparation pour napper la bûche.
    Rajouter aux deux autres tiers la crème de marron. La laisser reposer une demi-heure au réfrigérateur.
    Montage de la bûche :
    Etaler la boule de pâte sur une feuille de papier aluminium de 40 x 40 cm. Saupoudrer légèrement de sucre glace.
    Poser la crème chocolat marron en son centre en forme de bûche et remonter le papier aluminium dessus.
    Réserver au frais et une heure plus tard dérouler le papier aluminium, couper les deux extrêmités de la bûche.
    Réchauffer à peine le nappage puis le verser sur la bûche. Dessiner les nervures avec une fourchette et décorer selon votre humeur.
    Je décore cette bûche avec des feulles de houx dorées et des boules d'argent. Un champagne Brut
  ]]>
  </preparation>
</recette>
