<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="112783">
  <titre>Mousseline de saumon fumé façon tulipe</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>125 gr de saumon fumé (j'ai utilisé des chutes)</p>
    <p>4 feuilles de brick</p>
    <p>1 bel avocat bien mûr</p>
    <p>25 cl de crème fraîche liquide</p>
    <p>3 tomates séchées au soleil</p>
    <p>1 citron vert</p>
    <p>2 c.à s. de Riesling</p>
    <p>1 feuille de gélatine</p>
    <p>1 c.à s. de 5 baies</p>
    <p>quelques brins d'aneth</p>
    <p>quelques brins de ciboulette</p>
    <p>crevettes cuites décortiquées (pour la déco)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    1- Chemisez les feuilles de brick dans des moules tulipes, découper autour des bords pour qu'elles aient la même taille que les moules. Faites cuire à blanc pendant 5-10 minutes TH4/5 jusqu'à ce que les feuille soient dorées. Retirez les du four (autrement elles risquent de continuer à cuire avec la chaleur. Réservez.2- Dans un mixer, mettre le saumon fumé, les herbes, le jus du citron vert, le Riesling et mixez jusqu'à obtenir une purée bien lisse et bien épaisse.3- Battez la crême fraîche afin de la rendre bien mousseuse et plus épaisse (pour ceux qui ne veulent pas utiliser de gélatine, montez la carrément en chantilly, ajouter le saumon, les tomates et laisser reposer). Ajoutez à  la crème la purée de saumon, les tomates séchées préalablement coupées en dés. 4- Faire chauffer la crème au saumon (à ne surtout pas faire si vous faites la méthode sans gélatine) tout doucement et une fois chaude (elle doit encore être très mousseuse) y incorporer la feuille gélatine préalablement trempée dans l'eau froide et égouttée.5- Laissez prendre la mousseline au frigo (ou sur un rebord de fenêtre en hiver)pendant au moins une heure, la mousseline devrait avoir durcie.6- Juste avant de servir, découpez l'avocat en petit dés et répartissez le dans le fond des quatre "tulipes". A l'aide d'une poche à douille (pour que ça soit plus propre comme présentation)recouvrir les dés d'avocat de mousseline.7- Plantez une chips à la crevette au milieu de la tulipe, décorez avec les crevettes (voir photo) et servez aussitôt.J'ai fait cette entrée pour Noël et elle s'est avérée assez légère (ne pas trop remplir les tulipes de mousseline). je l'ai servie avec du pain de compagne toasté mais les invités se sont servis de la feuille de brick à la place du pain.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
