<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="40326">
  <titre>Tartare de thon rouge et coquilles St Jacques sur lit de lentilles</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>2 belles tranches de thon rouge</p>
    <p>4 belles coquilles saint-Jacques (avec corail)</p>
    <p>1 sachet de lentilles pré-cuites</p>
    <p>1 botte de ciboulette</p>
    <p>1 botte de menthe</p>
    <p>1 botte de basilic</p>
    <p>1 botte d'aneth</p>
    <p>4 échalotes moyennes</p>
    <p>jus d'1/2 citron vert</p>
    <p>jus d'1/2 citron</p>
    <p>10 cl de crème liquide</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>fleur de sel</p>
    <p>poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Réchauffer les lentilles dans leur sachet au bain-marie, puis les verser dans un saladier. Ajouter 4 cuillers à soupe d'huile d'olive, une bonne pincée de fleur de sel, et du poivre à la convenance. Laisser tiédir. Ciseler les herbes et les échalotes. Les séparer en deux parties égales et en ajouter une moitié aux lentilles. Bien mélanger et laisser refroidir au réfrigérateur au moins 2h avant de servir. Couper le thon en dés. Découper les coquilles St Jacques (corail compris) en petits morceaux. Mélanger le thon et les coquilles dans un saladier. Ajouter l'autre moitié des herbes et échalotes. Verser 4 ou 5 cuillers à soupe d'huile d'olive, ainsi que le jus d'1/2 citron vert et d'1/2 citron, de la fleur de sel et du poivre. Mettre au frais au moins 2h avant de servir.
    Au moment de servir, utiliser un cercle pour former le tartare, en étalant tout d'abord une couche de lentilles, puis une couche de poisson et coquilles St Jacques, mélange auquel on aura préalablement ajouté environ 10 cl de crème liquide. Retirer le cercle pour obtenir deux couches bien nettes. Saupoudrer une petite pincée de fleur de sel sur le dessus du tartare. Servir avec un mesclun ou des épinards revenus 3 minutes dans une poêle, avec un filet d'huile d'olive, un filet de citron, une pincée de noix de muscade en poudre, du sel et du poivre.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
