<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="222261">
  <titre>Gâteau aux fruits exotiques 'comme chez le pâtissier'</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la génoise coco :</p>
    <p>6 œufs</p>
    <p>60 g de beurre</p>
    <p>80 g de farine</p>
    <p>80 g de noix de coco rapée </p>
    <p>80 g de sucre</p>
    <p>pincée de sel</p>
    <p>Pour les 2 génoises natures (proportions à diviser en 2) :</p>
    <p>12 oeufs</p>
    <p>120 g de beurre</p>
    <p>250 g de farine</p>
    <p>160 g de sucre</p>
    <p>2 pincées de sel</p>
    <p>Pour la crème mangue :</p>
    <p>2 mangues bien mûres</p>
    <p>2 sachets de sucre vanillé</p>
    <p>5 feuilles de gélatine</p>
    <p>20 cl de crème fleurette</p>
    <p>Pour la crème ananas :</p>
    <p>2 ananas Victoria (ou 1 gros si vous êtes sûr du goût)</p>
    <p>2 sachets de sucre vanillé</p>
    <p>5 feuilles de gélatine</p>
    <p>20 cl de crème fleurette</p>
    <p>Pour le sirop au citron vert :</p>
    <p>1 citron vert non traité</p>
    <p>20 cl d'eau</p>
    <p>80 g de sucre Pour la gelée de fruits de la passion :</p>
    <p>2 oranges </p>
    <p>4 fruits de la passion bien mûrs</p>
    <p>moins d'1 cuillère à café rase d'agar-agar (ou gélatine)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Il est préférable de préparer le gâteau 48h à l'avance car les génoises seront moins sèches car elle captent l'humidité des crèmes.Réalisation des crèmes:
    Mettez les feuilles de gélatine dans l'eau froide.
    Mixez la chair des mangues jusqu'à obtenir une purée bien lisse. Tamisez la purée.
    Ajoutez-y 1 sachet de sucre vanillé puis portez à ébullition.
    Hors du feu, incorporez les feuilles de gélatine une à une.
    Faites une chantilly avec la crème et l'autre sachet de sucre vanillé.
    Mélangez les deux préparations à la spatule jusqu'à obtenir une mousse homogène. Placez au frais (3h mini)Pour la crème à l'ananas faire de même en mixant les ananas.
    Préparez la génoise à la coco :
    Préchauffez le four à chaleur tournante à 160° (220° chaleur classique).
    Beurrez le fond d'une plaque à pâtisserie, y déposer du papier sulfurisé et beurrez le papier lui-même.
    Faites fondre à feu doux le beurre dans une casserole  puis laissez le refroidir.
    Tamisez la farine avec un peu de sel dans une jatte.
    Ajoutez la coco râpée et mélangez bien.
    Cassez les œufs dans un grand bol, battez les en omelette. Ajoutez le sucre ne fouettant. 
    Battez vivement le mélange 5 min jusqu'à ce qu'il fasse un ruban quand on soulève le fouet.
    Saupoudrez environ 1/3 de la farine coco au-dessus du mélange et incorporez-la légèrement avec une spatule.
    Procédez de la même façon en deux fois pour le reste de la farine.
    Versez le beurre en un fin filet tout en en mélangeant à la préparation, toujours à la spatule.
    Versez la pâte sur la plaque en l'étalant bien, tapez trois fois la plaque sur le plan de travail pour la lisser au maximum.
    Enfin enfournez le gâteau pour 15 min de cuisson environ.
    Quand il est cuit, retournez le sur une grille préalablement recouverte d'un papier sulfurisé, ce sera plus facile pour les manipulations suivantes.
    Préparez de la même façon 2 génoises natures.
    Préparation du sirop : zestez le citron vert puis pressez le dans une petite casserole, ajoutez l'eau, le sucre et les zestes. Chauffez à feu doux jusqu'à ébullition que vous maintiendrez quelques minutes.(Vous pouvez ajoutez un bouchon de rhum si le gâteau est destiné à des adultes car les enfants apprécient moins ce petit goût d'alcool)Enduisez de sirop la première génoise à la coco à l'aide d'un pinceau ou en versant délicatement avec une grosse cuillère (gardez en pour les autres génoises). Laissez les refroidir.
    La cuisson des génoises peut être l'occasion de préparer des décorations pour le gâteau. Le montage :  placez la première génoise à la coco imbibée de sirop. Recouvrez-la de crème à l'ananas.
    Placez une seconde génoise par dessus. Arrosez-la de sirop au citron. Recouvrez la de crème à la mangue.
    Enfin placez la dernière génoise elle aussi imbibée de sirop. Placez l'ensemble au froid.
    Préparez la gelée de passion : pressez le jus de deux oranges. Prélevez la chair des fruits de la passion et tamisez-la, pressez bien afin d'obtenir un maximum de jus, ajoutez-le à celui des oranges. 
    (au total vous devriez obtenir environ 30 cl).
    Ajoutez l'agar-agar.
    Portez à ébullition. Sortez le gâteau, vérifiez qu'il est le plus horizontal possible. Versez la gelée dessus alors qu'elle n'a pas encore figée. Si besoin, étalez la rapidement avec une palette. Replacez au froid.
    Enfin, pour bien présenter : vous pouvez recouper les bords du gâteau avec un couteau à pain.Long mais pas si difficile. Un vin sucré ou simplement une eau gazeuse
  ]]>
  </preparation>
</recette>
