<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="36975">
  <titre>Pizza jambon crevette aux poivrons rouge flambee</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 sachet de préparation pour pâte à pizza (ou faite maison) + 1 cuillère à café de thym</p>
    <p>100 g de jambon sec</p>
    <p>100 g de petites crevettes</p>
    <p>2 poivrons rouge</p>
    <p>1 poivron vert</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>1/2 boîte de champignon de Paris en lamelle</p>
    <p>un bocal de sauce tomate à la provençale</p>
    <p>1 cuillère à café de thym</p>
    <p>75 g de gruyère râpé</p>
    <p>2 cuillère à soupe de cognac ou de whisky</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer la pâte à pizza comme indiqué sur le paquet et rajouter une cuillère à café de thym dedans (avant de la pétrir). Laisser reposer le temps de préparer les ingrédients.
    Passer sous le grill les poivrons jusqu'à ce qu'ils noircissent pour les rendre moelleux et pour leur ôter la peau.
    Pendant ce temps, faire revenir dans la poêle les oignons (coupés en fines lamelles) pendant 2 min sur feux moyen, ajouter les champignons et laisser colorer le tout. 
    Sortir les poivrons du four, retirer la peau et les couper en fines lamelles. 
    Mettre dans la poêle les crevettes, les lamelles de poivrons, faire revenir pendant une minute et ajouter le jambon découpé en fine lamelles lui aussi. 
    Ajouter 5 grosses cuillère à soupe de sauce tomate dans la préparation et faire revenir le tout 1 min. 
    Soupoudrer d'une cuillère à café de thym, saler poivrer et couper le feu.
    Etaler la pâte à pizza dans un plat préalablement huilé avec un sopalin, mettre une légère couche de sauce tomate (environ 4 cuillères à soupe).
    Mettre la garniture sur la sauce, parsemer de fromage rapé, et mettre au four à cuire pendant 20 min à 240°C (thermostat 8).
    Après la cuisson, sortir du four, laisser reposer 5 min puis mettre l'alcool sur la pizza (avec une petite cuillère) et flamber! 
    Déguster aussitôt, bon appétit !
    Cette délicieuse pizza est très agréablement parfumée, déjà par la pâte où l'on rajoute du thym, et puis par ce petit air de Provence avec les poivrons et le flambage la rend encore plus succulente, elle est très légère et s'accomode bien à un régime diététique. J'utilise du fromage rapé allégé et le jambon sec peut être remplacé par du jambon frais ce qui la rendra deux fois plus "light"! Un rosé, par exemple un Clairet (de Bordeaux) riche en parfum et pas acide
  ]]>
  </preparation>
</recette>
