<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="229332">
  <titre>Emincé de poulet et courgette à la vapeur</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>500 à 600 g de courgettes</p>
    <p>1/2 poivron (ou plus si vous aimez)</p>
    <p>3 tomates</p>
    <p>400 g de blancs de poulet émincés finement</p>
    <p>1 petite boîte de pois chiches (ou cocos blancs) </p>
    <p>400 g de semoule</p>
    <p>1 petite poignée de raisins secs</p>
    <p>Curry, menthe, sel</p>
    <p>1 pincée de sucre</p>
    <p>huile</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Saupoudrer la viande de curry et d’un peu de sel,  bien mélanger et réserver au frigo.
    Eplucher les courgettes et les couper en petits dés (plus les légumes sont coupés finement et plus la cuisson est rapide).
    Eplucher et couper pareillement le poivron.
    Dans le bol inférieur du cuit vapeur, mettre les courgettes, le poulet, la menthe ciselée et mettre en marche pour 20 min.
    Pendant ce temps  éplucher et couper les tomates. Dans une casserole faire revenir un petit oignon dans un peu d’huile d’olive, ajouter les tomates, assaisonner à votre goût (sel, persil, herbes de Provence, ail  ou épices) et ajouter une petite pincée de sucre, laisser réduire doucement.
    Mettre la semoule dans le récipient qui convient (bol à riz pour moi). Y ajouter les raisins, une cuillère à soupe d’huile, un peu de sel et mélanger. 
    Arroser la semoule du même volume d’eau bien chaude et laisser gonfler.
    Ajouter les pois chiches à la préparation viande / légumes.Égrener un peu la semoule avec une fourchette.Déposer le récipient de semoule dans le bol supérieur au premier. Laisser cuire le tout encore une dizaine de minutes.
    Verser la préparation viande / légumes dans un plat creux. Napper avec la sauce tomate.
    Servir avec la semoule.La menthe apporte de la fraîcheur et relève agréablement le plat. La semoule est parfaite avec ce mode de cuisson Ce plat peut être cuisiné de façon classique dans une sauteuse, je conseille alors un mijotage très doux.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
