<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="167360">
  <titre>Couscous algérien</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 kg de semoule moyenne</p>
    <p>Viande : 5 cuisses de poulet coupées en 2, 1 épaule d’agneau découpée (à votre convenance). Si vous faites les 2 viandes vous n’aurez pas assez de place dans 1 cocotte donc partagez : mettre le poulet dans le couscoussier sous la semoule et faire le même mélange d’épices puis répartissez les légumes. Le couscoussier ne doit pas être trop plein pour ne pas déborder sur la semoule.</p>
    <p>2 poignées de pois chiches secs (faire tremper la veille dans un récipient d’eau chaude avec 1 cuill à café de gros sel)</p>
    <p>2 oignons moyens</p>
    <p>1 kg de navets </p>
    <p>1 kg de courgettes</p>
    <p>1 kg de carottes</p>
    <p>1 quart de chou </p>
    <p>6 cuill à soupe d’huile </p>
    <p>2 cuill à soupe de sauce tomate concentrée ou ½ bocal de sauce cuisinée</p>
    <p>2 cuill à café bombées de piment rouge doux (paprika)</p>
    <p>2 cuill à café de raz el hanout (mélange de 5 épices)</p>
    <p>1 cuill à café de cumin</p>
    <p>1 sachet et demi de colorant alimentaire, Sel: ½ cuill à soupe environ, poivre.</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    1-Eplucher tous les légumes, les couper (en quatre pour les navets) tous de la même grosseur et réserver.2-Emincer les oignons les mettre dans la cocotte avec l’huile faire blondir.3-Ajouter la viande et les pois chiches, laisser dorer la viande.4-Ajouter la sauce tomate, le sel, le poivre puis les autres épices, remuer.5-Ajouter les légumes coupés puis tout recouvrir d’eau.6-Attendre l’ébullition puis fermer la cocotte. Laisser tourner environ 30 min, 40 min si la cocotte est pleine. L’odeur des pois chiches doit ressortir pour être sure de leur cuisson.7-Préparer le bas du couscoussier pour accueillir la semoule, il ne doit pas être en ébullition.8-Pendant ce temps préparer 1 récipient d’eau froide pour mouiller la semoule. verser la semoule dans un grand plat large mettre l’eau par petites poignées tout en travaillant la semoule avec les mains, il faut que toute la semoule soit humidifiée mais surtout pas trempée !!
     
    9-Déposer la semoule sur le haut du couscoussier, pour la cuisson vapeur, pendant 15 minutes à grand feu. après ce temps, baisser le feu et vérifier la quantité de liquide, ajouter de l’eau dans le bas du couscoussier s’il le faut. déposer la semoule sur votre plat laisser 1 peu tiedir avant de la travailler à nouveau avec de l’eau ; il faut bien l’humidifier cette fois ci ajouter 1 pincée de sel.10-Renouveler la cuisson vapeur 2 autre fois avec la même manipulation entre les 2.11-Des que la semoule est prête ajouter 1 filet d’huile d’olive, mélanger à l’aide d’une cuillère, c’est prêt…   Bon appétit.Il faut compter la matinée pour préparer ce couscous mais ca en vaut vraiment la peine vous verrez...
    Bonne dégustation ! Coteau de Tlemcen ou Sidi Brahim
  ]]>
  </preparation>
</recette>
