<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="85118">
  <titre>Tartare de saumon cru, crème de saumon et lentilles</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 pavé de saumon épais, passé au congélateur 1/2 h (pour découpage plus facile)</p>
    <p>15 cl de crème semi-épaisse</p>
    <p>1 citron</p>
    <p>1 orange</p>
    <p>2 feuilles de basilic ciselées</p>
    <p>ciboulette</p>
    <p>125 g de lentilles</p>
    <p>2 feuilles de laurier</p>
    <p>2 feuilles de thym </p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>Pour la vinaigrette : </p>
    <p>huile </p>
    <p>vinaigre balsamique</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Trancher finement dans le pavé de saumon quelques petites lamelles de saumon (3 ou 4).Les mettre à mariner 2 h environ dans les jus de citron et d'orange.
    Saler légèrement, poivrer, ajouter 2 feuilles de basilic ciselées.
    Mettre les lentilles dans une casserole d'eau froide et les faire cuire 40 min avec le thym et le laurier.
    Lorsque les lentilles sont cuites mais encore croquantes, les mélanger à la vinaigrette.
    Ces deux premières opérations peuvent être prévues assez tôt et attendre au frais.
    Passer au mixeur le reste de saumon cru avec la crème fraîche, jusqu'à obtenir une crème qui se tient.
    Saler, poivrer.
    Dressage :Dans un cercle, dresser en tassant bien :
    les lentilles essorées de la vinaigrette
    la crème de saumon, étalée à la cuillère légèrement mouillée
    les filets de saumon égouttés.
    Terminer par quelques brins de thym ou de basilic.
    Mettre au frais.Démouler au moment de servir. On peut décorer de crevettes, de chicorée rouge (endives ou carmines) ou de brins de ciboulette.Les lentilles se tiendront d'autant mieux que la vinaigrette les aura imprégnées et qu'elles seront essorées.
    La cuillère mouillée à l'eau froide permet d'étaler la crème sans difficulté. Pacherenc de Vic Bilh (vin du Sud Ouest)
  ]]>
  </preparation>
</recette>
