<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="47344">
  <titre>Carpaccio de bresaola et truffes</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>100 g de mesclun </p>
    <p>60 g de bresaola (ou de viande des grisons) </p>
    <p>copeaux de parmesan  </p>
    <p>quelques lamelles de truffe (j'ai choisi des truffes d'été) </p>
    <p>poivre du moulin </p>
    <p>huile d'olive (ou aux truffes ou de noix)Pour la vinaigrette : </p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile (olive ou aux truffes ou de noix) </p>
    <p>1 cuillère à soupe de vinaigre balsamique</p>
    <p>1 cuillère à soupe de vinaigre blanc</p>
    <p>2 cerneaux de noix concassés</p>
    <p>sel, poivre de moulin</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Laver et essorer délicatement le mesclun.
    Le mesclun est un mélange de jeunes feuilles et d'herbes variées par exemple : scarole, Trévise, chicorée, mâche,pissenlit, roquette, cerfeuil, laitue feuille de chêne,pourpier, ciboulette...
     
    Préparer la vinaigrette dans cet ordre : les 2 vinaigres, le sel, l’huile, puis les 2 cerneaux de noix concassés.
    Goûter et rectifier si nécessaire, mais la vinaigrette a intérêt à être bien relevée.
    Dresser les assiettes, que vous aurez préalablement placées au congélateur 10 min (pour la fraîcheur).
    Disposer harmonieusement les fines tranches de bresaola (en réservant une place pour le mesclun).
    Dans un saladier, mélanger le mesclun avec la vinaigrette et le disposer sur l’assiette.
    Répartir quelques fines lamelles de truffes et les copeaux de parmesan sur la viande, plus un léger filet d’huile.
    Servez directement, bien frais.
    Pour un plat plus simple, les truffes peuvent être remplacées par de fines lamelles de petits champignons de paris légèrement citronnées  pour leur éviter de noircir.
    En adaptant les quantités, cette recette peut également servir de repas complet  et rafraîchissant les beaux jours d’été…
  ]]>
  </preparation>
</recette>
