<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="30521">
  <titre>Poisson cru à la tahitienne</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>300 g de thon blanc cru</p>
    <p>3 tomates </p>
    <p>1 concombre</p>
    <p>4 citrons jaunes</p>
    <p>3 gousses d'ail</p>
    <p>1/4 d'oignon</p>
    <p>3 tiges d'oignon (falcutatif)</p>
    <p>1 noix de coco fraîche (à défaut, 20 cl de lait de coco)</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Découper le morceau de thon blanc en cubes, puis les faire macérer dans de l'eau très salée et mettre au réfrigérateur.
    Pendant ce temps, découper les tomates et le concombre en cube.
    Hacher l'ail et l'oignon. Hacher la partie verte de l'oigon vert.
    Presser les 4 jus de citrons en enlevant les pépins.
    Pressé la pulpe de coco râpée finement dans un torchon blanc (propre), on doit ainsi obtenir du lait de coco.
    Ensuite égoutter le thon et le mettre dans un saladier, rajouter le jus des citrons et mélanger. Le thon va commencer à devenir blanc, continuer à mélanger pendant environ 1 minute minimum (après, c'est selon la manière dont vous aimez votre poisson).
    Ensuite, rincer le poisson à l'eau pour enlever une partie du jus de citron (pour que le poisson ne soit pas trop cuit par le jus). Egoutter.
    Mettre le poisson dans un saladier, rajouter les cubes de tomates et de concombre, l'ail et l'oignon et enfin le lait de coco.
    Mélanger le tout et goûter un morceau de poisson, ensuite assaisonner à votre convenance. Décorer avec l'oignon vert parsemé dessus. C'est fini.
    Ce plat est très bon avec du riz chaud ou bien des patates douces.
    Tama'a maitai (bon appétit en tahitien)!
    Cette recette fait partie de notre repas traditionel tahitien. Elle se mange normalement avec les doigts et est accompagnée de patates douces, d'ignames (taro) et de fruits de l'arbre à pain (uru). Vous pouvez remplacer le coco par du lait de coco en boîte mais je penses pas que ce soit aussi bon. Nana! (aurevoir) vin blanc
  ]]>
  </preparation>
</recette>
