<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="80155">
  <titre>Lasagnes de courgettes au Massalé</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 boîte de bonnes pâtes pour lasagnes</p>
    <p>2 courgettes du jardin, taille moyenne</p>
    <p>4 cuillères à soupe de Massalé </p>
    <p>1 boîte de lardons ou du lard coupé en petit dés (250 g)</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>300 g de gruyère râpé</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>gros sel de Guérande aux algues (facultatif)</p>
    <p>herbes de Provence</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>Suivre la recette suivante pour la béchamel : http://www.marmiton.org/recettes/recette.cfm?num_recette=14764</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    - Eplucher et couper les légumes en mettant les courgettes de côté, et en coupant l'ail et l’oignon finement.
    Mettre à chauffer la poêle avec 3 cuillères à soupe d’huile dans le fond. Faire revenir l’oignon, l’ail et le poivron à feu moyen pendant 4 min en remuant. Les oignons doivent devenir un peu marrons.
    Ajouter sel et poivre à volonté, le sel de Guérande aux algues si vous en avez, les herbes de Provence, 2 cuillères à soupe bien bombées de Massalé, ainsi que la boîte de lardons. 
    Faire cuire encore pendant 3 min en mélangeant bien.
    Intégrer la totalité des courgettes, bien mélanger le tout et rajouter 2 cuillères à soupe bien bombées de Massalé. Faire cuire à feu doux/moyen en mélangeant de temps en temps pendant 10 min. Ne pas transformer les courgettes en purée!
    Pendant la cuisson, faire préchauffer le four à 210°, thermostat 7, et préparer le plat en étalant 1 cuillère à soupe d’huile d’olive dans le fond et en plaçant une première couche de pâtes.
     
    Une fois la béchamel et la préparation de courgette prêtes, mettre 30 cl (ou de quoi faire une couche dans le plat) de béchamel de côté et mélanger le reste de béchamel avec la préparation de courgette.
    Faire une première couche de pâtes, «bécha-courgette», gruyère, pâtes, puis une seconde. 
    Sur le dessus, mettre la couche de béchamel «nature» qui aura été préalablement mélangée avec la dernière cuillère de Massalé. 
    Enfin sur le dessus, disposer une dernière couche de gruyère.
    Faire cuire au four à 200°, thermostat 6-7, pendant 30 min environ.
    Pour être sûr de la cuisson, vérifier les pâtes et remettre à cuire plus longtemps si nécessaire.
    Bon appétit!
    Thomas Behra
    Voici une recette originale que je viens d'improviser... C'est un mélange du Sud, d'Italie et de Réunion!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
