<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="63402">
  <titre>Pâtes aux brocolis façon Nadinette (les 3 versions)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>350 g d'orecchiette  ou penne (nécessitant de 10 à 15 minutes de cuisson)</p>
    <p>1 belle tête de brocoli frais de 600 g ou 2 petites</p>
    <p>1 gousse d’ail en chemise transpercée d’une petite pique en bois afin de le récupérer en fin de cuisson</p>
    <p>2 cuillères à soupe d’huile d’olive (4 cuillères à soupe pour la version originale)</p>
    <p>sel (attention les anchois sont déjà salés)</p>
    <p>piment selon les goûts</p>
    <p>2 filets d’anchois (si vous aimez les anchois, mais on peut s’en passer si on n’aime pas cette saveur)</p>
    <p>100 g de parmesan (ou du pecorino) râpé frais</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    VERSION 1 « the original » (mais plus longue) :
    Nettoyer le brocoli, séparer les têtes des tiges.
    Eplucher le pied et les tiges plus dures et les couper en dés de 1 cm environ. Laver le tout.
    Entre-temps faites chauffer une grande casserole d’eau salée avec l’ail, jetez-y les tiges et les fleurs.
    Faites cuire 5 minutes et égouttez-les mais gardez l’eau.
    Dans l’eau de cuisson des brocolis faites cuire les pâtes, ajoutez éventuellement un peu de sel.
    Pendant que les pâtes cuisent, dans une poêle faites revenir une gousse d’ail écrasée, 2 filets d’anchois et ajoutez les brocolis. Salez au besoin et ajoutez le piment.
    Faites cuire jusqu’à ce que les brocolis puissent être écrasés à la fourchette.
    Lorsque les pâtes sont cuites, égouttez-les, mettez-les dans la poêle avec les brocolis, mélangez.
    Faites revenir 2 ou 3 minutes à feu vif.
    Saupoudrez de fromage râpé et servez aussitôt.
    VERSION 2 « light et un peu moins longue » :
    Nettoyer le brocoli, séparer les têtes des tiges et les mettre à part. Eplucher le pied et les tiges plus dures et les couper en dés de 1 cm environ. Laver le tout séparément.
    Entre-temps faites chauffer une grande casserole d’eau salée avec l’ail, jetez-y les tiges.
    Dès que l’ébullition reprend versez les pâtes et 5 minutes avant la fin de la cuisson ajouter les « fleurs » du brocoli.
    Pendant ce temps faites chauffer doucement l’huile dans une petite casserole avec le piment et les anchois jusqu’à ce qu’ils fondent, et une petite gousse d’ail écrasée.
    Egoutter les pâtes avec les brocolis (jeter l’ail entier), verser l’huile aromatisée.
    Saupoudrez de fromage râpé et servez aussitôt.
    VERSION 3 « light, rapide et sans douleur... pardon ! sans anchois »:
    Nettoyer le brocoli, séparer les têtes des tiges et les mettre à part. Eplucher le pied et les tiges plus dures et les couper en dés de 1 cm environ. Laver le tout séparément.
    Entre-temps faites chauffer une grande casserole d’eau salée avec l’ail, jetez-y les tiges.
    Dès que l’ébullition reprend versez les pâtes et 5 minutes avant la fin de la cuisson ajouter les « fleurs » du brocoli.
    Après avoir égoutté les pâtes avec les brocolis (jeter l’ail entier) verser 2 cuillères à soupe d’huile, saupoudrez de piment si vous aimez.
    Saupoudrez de fromage râpé et servez aussitôt.
    Evidemment la 3° version sera plus facile à faire, produira moins de vaisselle à laver mais elle sera moins goûteuse. Généralement je fais la version 2.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
