<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="27790">
  <titre>Aiguillettes de poulet au nid de légumes</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>12 aiguillettes de poulet</p>
    <p>400 g de julienne de légumes surgelée ou faite maison</p>
    <p>2 gros blancs de poireau</p>
    <p>Pour la sauce:</p>
    <p>3 champignons de Paris</p>
    <p>1 cuillère à soupe de farine</p>
    <p>25 g de beurre</p>
    <p>50 cl de bouillon de volaille</p>
    <p>1/2 verre de vin blanc sec</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>1 échalote</p>
    <p>paprika doux pour la couleur</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Couper les blancs de poireaux en fines lamelles dans le sens de la longueur et les faire revenir au beurre ou à l'huile jusqu'à ce qu'ils soient légèrement roussis. Les réserver au chaud. 
    Faire revenir les 400 g de julienne dans du beurre ou de l'huile à feu moyen. 
    Saisir les aiguillettes à la poêle de part et d'autre. 
    Saler et poivrer. 
    Lorsque les aiguillettes sont bien saisies verser un peu de bouillon de volaille dans la poêle pour finir la cuisson et rendre la viande plus moelleuse. 
    Pour la sauce : 
    Eplucher et couper en petits morceaux l'ail et l'échalote. 
    Faite fondre le beurre sur feu doux. Lorsque celui-ci est fondu y incorporer l'ail et l'échalote et laisser blondir. 
    Verser la farine et bien mélanger. 
    Puis verser doucement et en remuant le vin blanc, puis le bouillon. 
    Saler et poivrer. 
    Incorporer les champignons émincés et un peu de paprika pour colorer la sauce. Laisser mijoter. 
    Présentation : 
    Faites un nid au centre de l'assiette avec la julienne. 
    Au milieu y mettre les poireaux en cercle. 
    Disposer les 3 aiguillettes sur le nid et verser 1 ou 2 cuillères de sauce sur la viande. 
    Pour un effet visuel, verser également de la sauce tout autour du nid.
     Blanc sec
  ]]>
  </preparation>
</recette>
