<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="34269">
  <titre>Cake citrouille et carotte</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>200 g de sucre roux</p>
    <p>100 g beurre fondu</p>
    <p>350 g de farine complète</p>
    <p>1 sachet de levure chimique</p>
    <p>200 g de carottes râpées</p>
    <p>200 g de chair de citrouille cuite</p>
    <p>2 tranches d'ananas au sirop</p>
    <p>1 cuillère à café de cannelle</p>
    <p>1 pincée de noix de muscade</p>
    <p>1 pincée de gingembre en poudre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    1) La citrouille : 
    Couper 200 à 300 g de chair de citrouille : couper la citrouille à l'aide d'un gros couteau, épépiner et ôter la partie rugueuse de la chair. Puis tailler la peau. 
    La chair réduit après cuisson donc n'hésitez pas à en mettre un peu plus. Couper les morceaux en dés, les rincer puis les plonger dans l'eau bouillante pendant 30 mn. La citrouille est cuite lorsque les morceaux, une fois piqués, sont tendres comme de la pomme de terre. 
    Verser la chair dans un égouttoir en suspension pour laisser la chair s'égoutter et couvrir pendant 2 heures environ. Presser avec une fourchette pour enlever l'eau restante. 
    2) Les carottes : 
    Râper 200 g de carottes petites fines, elles sont plus parfumées. 
    3) L'ananas : 
    Couper les deux tranches d'ananas en petits morceaux. 
    4 ) La pâte : 
    Battre les oeufs entiers avec le sucre jusqu-à ce que le mélange devienne onctueux. Ajouter le beurre fondu, la cannelle, la muscade, le gingembre puis remuer. 
    Mélanger la farine à la levure. Puis verser l'ensemble sur les oeufs battus. Mélanger. 
    5) Ajouter à la pâte, les morceaux de citrouille, les carottes et l'ananas. Mélanger sans écraser les ingrédients. 
    Verser dans un moule à cake beurré et fariné. 
    Cuisson : 20 mn à 200°C, puis 25 mn à 180°C.
    Ne pas exagérer les doses citrouilles/carottes, car le cake risque de ne pas cuire suffisamment. Les temps donnés sont relatifs à un four électrique à chaleur tournante, plat posé sur la grille centrale.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
