<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="59036">
  <titre>Cake façon pizza</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>125 g de yaourt nature (1 pot)</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>300 g de farine (2 pots et demi)</p>
    <p>4 à 5 champignons de Paris assez gros</p>
    <p>2 tomates de taille moyenne</p>
    <p>20 g de gruyère râpé</p>
    <p>30 à 40 g de fromage de chèvre</p>
    <p>80 g de thon à l'huile égoutté</p>
    <p>1/2 pot d’huile d’olive (ou moins voire pas du tout si on garde l’huile du thon)</p>
    <p>25 olives vertes coupées en 2</p>
    <p>coriandre, basilic</p>
    <p>sel</p>
    <p>1 sachet de levure</p>
    <p>Pour la déco :</p>
    <p>6 rondelles de tomate</p>
    <p>6 rondelles de fromage de chèvre</p>
    <p>4 olives coupées en rondelles</p>
    <p>filets d'anchois</p>
    <p>herbes de Provence et origan</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 160°C (thermostat 5-6).Préparer la déco : couper les tomates, le fromage de chèvre et les olives en rondelles.
    Couper les tomates en rondelles, les champignons en lamelles, le chèvre en rondelles.
    Vider le pot de yaourt dans le saladier puis le rincer. Avec le fouet manuel : mélanger le yaourt, les oeufs, la farine, les lamelles de champignons, les rondelles de tomates, le gruyère râpé, le chèvre coupé, le thon égoutté, l’huile (sauf si le thon n’est pas égoutté), les olives coupées, la coriandre, le basilic ciselés et le sel.
    Ajouter la levure et mélanger pendant 1 min. Préparer le moule en le tapissant de papier sulfurisé. Verser la préparation du saladier dans le moule.
    Enfourner et cuire à 180°C (thermostat 6) pendant un peu moins d'1 heure (55 minutes).Lorsqu’une légère croûte se forme sur le dessus, ouvrir le four, et sans sortir le cake, poser rapidement les 6 rondelles de chèvre puis poser dessus les 6 rondelles de tomate, puis dessus les anchois et les olives coupées et saupoudrer d’herbes de Provence et d’origan (si placés avant, tout coulerait au fond du cake).Remettre à cuire quelques minutes. Lorsque la pique ou la lame utilisée pour vérifier la cuisson ressort sèche, démouler le cake et le laisser refroidir sur une grille.Pour un cake plus petit : garder 1 pot de yaourt, 2 oeufs, 1/2 pot d’huile, 1 sachet de levure mais ne mettre que 2 pots de farine et réduire les proportions pour les autres ingrédients.possibilité d’ajouter des oignons (préalablement cuits), des câpres, du gruyère râpé sur le dessus, des anchois salés dans l’appareil, de mettre aussi des olives noires ou de remplacer les vertes par des noires, …
  ]]>
  </preparation>
</recette>
