<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="70362">
  <titre>Ragoût de porc aux pommes de terre</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g d'échine de porc</p>
    <p>200 g de lardons fumés</p>
    <p>1 demi chorizo "coudé" doux ou piquant</p>
    <p>8 belles pommes de terre</p>
    <p>1 poivron rouge</p>
    <p>1 boite de tomates pelées de 250 g</p>
    <p>1 tasse de bouillon jambon ou de boeuf</p>
    <p>100 g d'épinard frais</p>
    <p>100 g de petits pois frais </p>
    <p>12 olives noires "à la grecque"</p>
    <p>2 gros oignons</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>1 feuille de laurier</p>
    <p>1 cuillère à café de Pimentòn (ou de Paprika)</p>
    <p>persil</p>
    <p>1 citron</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Hachez grossièrement les oignons et le poivron épépiné. Enlevez la peau du chorizo et coupez-le en rondelles.
    Faites chauffer de l'huile d'olive dans une grande casserole. Y jeter les oignons, le poivron, les lardons et le chorizo. Salez, poivrez légèrement et ajoutez la cuillère de Pimenton.
    Faites revenir quelques instants, puis ajoutez le porc coupé en cubes.
    Quand la viande commence à dorer, ajoutez les tomates, que vous aurez rapidement écrasé à la fourchette dans un saladier. Remuez et ajoutez les olives.
    Couvrez et faites mijoter une dizaine de minutes avant de verser le bouillon, la gousse d'ail entière et le laurier. Puis laissez cuire à nouveau 10 minutes.
    Pendant ce temps, épluchez, lavez et coupez grossièrement les pommes de terre.
    Ajoutez assez d'eau pour que tous les ingrédients soient recouverts.
    Portez à ébullition, et versez-y les pommes de terre.
    Quand elles sont presque cuites, ajoutez les légumes verts qui devront rester fermes.
    Ciselez le persil et introduisez-le dans la casserole au moment d'éteindre le feu.
    Servez en arrosant de quelques gouttes de citron.
    Bon appétit !!!
    "Guisado de patatas con carne" est son nom espagnol Sangre de Toro (Torres)
  ]]>
  </preparation>
</recette>
