<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="41955">
  <titre>Terrine de saumon, avocat et surimi</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>2 tranches de saumon fumé</p>
    <p>1 avocat (bien mûr)</p>
    <p>10 bâtonnets de surimi</p>
    <p>10 cl de crème</p>
    <p>mayonnaise</p>
    <p>quelques gouttes de citron</p>
    <p>ketchup</p>
    <p>cognac</p>
    <p>poivre</p>
    <p>Pour la gelée au Porto (20 g) :</p>
    <p>Porto</p>
    <p>agar agar</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation : 3 fois 10 min, la veille
    Cuisson : 0Ingrédients (pour 4 personnes) :Préparation :Préparer la gelée au porto, comme indiqué sur le paquet, mais en diminuant la quantité d'eau ( 40 cl, au lieu de 50 cl), et la laisser refroidir.
    Tapisser un moule à cake de cellophane. Verser un petit peu de gelée, et y mettre une tranche de saumon.
    Faire prendre au réfrigérateur.
    Pendant ce temps, mixer la deuxième tranche de saumon avec la crème, et ajouter 1/4 de la gelée restante. Verser dans le moule, et faire prendre au réfrigérateur.
    Couper l'avocat en 2, et l'éplucher.
    Couper une moitié en lamelles, et les disposer dans le moule.
    Ecraser l'autre moitié et ajouter la mayonnaise, le poivre et la moitié de la gelée restante. Le mélange doit, tout en restant liquide, être onctueux.
    Verser dans le moule, et faire prendre au réfrigérateur.
    Couper des bâtonnets de surimi en petites tranches de 2 ou 3 mm d'épaisseur, et en tapisser le moule. Mixer le reste, ajouter le ketchup, la mayonnaise, le cognac et le reste de gelée. Et verser dans le moule et faire prendre au réfrigérateur.Démouler, juste avant de servir.
    Bien faire prendre les différentes couches, avant d'ajouter la suivante.Ne pas hésiter à goûter les différentes préparations, pour connaître les quantités de mayonnaise de ketchup, cognac, poivre etc...
    Il faudrait peut-être essayer de la faire avec des feuilles de gélatine, plutôt que de la gelée au porto. Blanc (Tariquet)
  ]]>
  </preparation>
</recette>
