<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="218603">
  <titre>Saumon de kiri et de noix sur mache avec frites de mie à l'ail</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>saumon fumé sous plastique</p>
    <p>5 carrés de kiri</p>
    <p>8 cerneaux de noix</p>
    <p>mâche, scarole, batavia ou assortiment salade du supermarché</p>
    <p>huile d'olive vierge</p>
    <p>ail </p>
    <p>pain de mie ou 1/4 de baguette</p>
    <p>basilic frais (c'est mieux) ou conditionné.</p>
    <p>citron vert</p>
    <p>eau</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettre au congélateur 5 carrés de kiri, 5 minutes avant le début de la recette.
    Couper le saumon sur une planche en lanière.
    Réserver au frigo les lanières de saumon en les ayant arroser d'un demi-citron vert au préalable.
    Couper 3 tranches de pain de mie en deux puis en frites dans le sens de la largeur.
    Préparer dans un saladier deux gousses d'ail conditionnées au gratte-ail ou presse-ail avec un peu d'eau et du poivre.Mélanger la préparation avec le pain de mie coupé en frites à la main afin qu'elle y pénètre délicatement.
    Laver et égoutter la mâche ainsi que le basilic séparément.
    Couper grossièrement ou en émincé le basilic.
    Fragmenter 8 cerneaux de noix en des morceaux moyens et pratiquement uniformes.
    Sortir du congélateur les 5 kiris et les couper en 4.
    Dans un second saladier, placer la mâche, les noix, les kiris morcelés ainsi que le basilic.
    Dresser 2-3 bols dans lesquels il faudra disposer une poignée moyenne du contenu du second saladier.
    Faire chauffer une poêle avec une cuillère d'huile d'olive les frites de pain de mie imbibées de la préparation à l'ail pour les dorer et les faire sauter.Réserver sur un essuie-tout et attendre quelques minutes pour qu'une tiédeur s'installe.
    Saler et poivrer avec un filet très léger d'huile d'olive par parcimonie puis éparpiller les frites de pain de mie.C'est prêt!
    Servir.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
