<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="13189">
  <titre>Terrine aux légumes nouveaux</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g de carottes nouvelles</p>
    <p>750 g d'épinards frais</p>
    <p>500 g de navets nouveaux</p>
    <p>6 oeufs</p>
    <p>15 cl de crème fraîche</p>
    <p>40 g de beurre</p>
    <p>muscade râpée</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>Pour la vinaigrette :</p>
    <p>1 cuillère à soupe de vinaigre de vin</p>
    <p>1 cuillère à soupe de vinaigre balsamique</p>
    <p>5 cuillères à soupe d'huile de tournesol (ou d'olive**)</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'huile de noisettes (ou de noix)</p>
    <p>1 brin d'estragon</p>
    <p>2 brins de cerfeuil</p>
    <p>6 brins de ciboulette</p>
    <p>12 noisettes mondées</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>Pour le décor :</p>
    <p>1 botte de radis</p>
    <p>1 poignée de mâche</p>
    <p>6 brins de ciboulette (ou 2 ciboules)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Epluchez et émincez les carottes et les navets. Faites les cuire séparément à la vapeur, pendant 12 min.
    Lavez et équeutez les épinards, faites-les 
    revenir 2 min dans 10 g de beurre en remuant.
    Préchauffez le four thermostat 6 (180°C).
    Mixez séparément les trois légumes avec, pour chacun d'eux, 1 oeuf entier et 1 jaune, 5 cl de crème fraîche, du sel, du poivre et une pincée de muscade. Versez les purées dans trois jattes.
    Montez les trois blancs restants en neige ferme. Répartissez et incorporez-les dans les purées. 
    Etalez les trois purées par couches successives dans un moule à cake ou une terrine beurré(e). 
    Couvrez d'un papier sulfurisé beurré.
    Déposez la terrine dans un bain-marie et enfournez-la 30 min, puis baissez le thermostat à 5 (150°C), avant de poursuivre 
    la cuisson 30 min.
    Emulsionnez les deux vinaigres avec sel poivre puis les deux sortes d'huile. Ajoutez les herbes ciselées.
    Faites griller les noisettes concassées dans une poêle à revêtement anti-adhésif.
    Vérifiez la cuisson de la terrine en enfonçant une lame de couteau qui doit ressortir sèche. 
    Laissez la reposer 10 min, puis démoulez-la et coupez-la en tranches.
    Dressez les sur les assiettes, décorez
    de mâche, radis et ciboulette.
    Au dernier moment, ajoutez les noisettes à la vinaigrette. Servez-la en saucière.
    NDLR : Une recette de Noel à remettre au goût du jour cette terrine de Noël. aucun vin ne fait bon ménage avec la vinaigrette !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
