<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="51232">
  <titre>Soupe au pistou à ma façon</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>200g de haricots secs</p>
    <p>4 carottes</p>
    <p>2 courgettes</p>
    <p>4 pommes de terre</p>
    <p>2 poignées de haricots verts (frais ou surgelés)</p>
    <p>500 g de tomates</p>
    <p>1 gousse d’ail</p>
    <p>huile d'olive (4 cuillères à soupe)</p>
    <p>500 g de chair à saucisses (faire des boulettes)</p>
    <p>2 poignées de pâtes (coquillettes ou spaghettis coupés)Pour le pistou :</p>
    <p>2 gousses d’ail</p>
    <p>1 bouquet de basilic</p>
    <p>1 filet d’huile d’olives</p>
    <p>40 g de parmesan</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire tremper les haricots secs dans l’eau pendant 12h.
    Faire des boulettes de viandes et les faire revenir dans 2 cuillères à soupe d’huile d’olive et une échalote.
    Une fois bien dorées, retirer les boulettes et réserver.
    Couper tous les légumes en petits carrés (carottes, pommes de terre, courgettes...)
    Dans un autre faitout ou le même mais nettoyé faire revenir dans 3 cuillères à soupe d’huile d’olives 1 gousse d’ail, les haricots secs et les carottes.
    Saler, poivrer, mettre du basilic coupé fin.
    Rajouter de l’eau bien au dessus des légumes. 
    Laisser cuire 1h30 (vérifier que les haricots secs soient cuits).
    Au bout de 40 min de cuisson, rajouter les patates, les courgettes et les haricots verts.
    Au bout d'1h rajouter les tomates coupées en quartier.
    Rectifier l’assaisonement.
    Préparer le pistou : mixer 2 gousses d’ail et le basilic, rajouter l’huile d’olive et le parmesan et mixer ensemble.
    Incorporer cette pommade à la soupe doucement en mélangeant un peu de jus dans une louche et un peu de pistou (comme de la rouille dans la soupe de poisson).
    Finir la cuisson environ 15 minutes.
    Réchauffer la soupe pour la servir en y ajoutant les pâtes et les boulettes de viande.
    Laisser mijoter environ 15 minutes.
    La soupe réchauffée est encore meilleure. Rosé bien frais
  ]]>
  </preparation>
</recette>
