<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="73271">
  <titre>Poulpe et pommes de terre à la Nadinette</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>un beau poulpe (déjà attendri et préparé par le poissonnier) d'environ 2 kg</p>
    <p>pommes de terre qui tiennent bien la cuisson, cuites à la vapeur avec la peau. Selon les appétits, de 1 à 2 kg (pour moi 1 kg).</p>
    <p>3 à 4 cuillères à soupe de câpres</p>
    <p>3 gousses d'ail</p>
    <p>1 oignon entier</p>
    <p>le jus d'un beau citron</p>
    <p>6 à 8 cuillères à soupe d'huile d'olive extra-vierge</p>
    <p>un petit bouquet de persil </p>
    <p>un petit bouquet de ciboulette</p>
    <p>bouquet garni</p>
    <p>2 feuilles de laurier </p>
    <p>une poignée de gros sel et poivre en grains pour la cuisson</p>
    <p>sel et poivre du moulin </p>
    <p>tomates cerises et quartiers de citron pour la décoration</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faites cuire le poulpe le jour avant dans une grande marmite avec eau froide, bouquet garni, laurier, ail entier, un oignon entier et une dizaine de grains de poivre. 
    Ne salez que 10 min avant la fin de la cuisson.
    La cuisson peut varier de 30 min à 1 h  environ, selon la taille de la "bête" (demandez à votre poissonnier quand vous l'achetez, il saura vous dire combien de temps il doit cuire).
    Laissez-le refroidir dans son court-bouillon (s'il fait très chaud, je me sers d'un ventilateur pointé sur la marmite pour le refroidir plus vite).
    Lorsque c'est froid, découpez le poulpe en morceaux après avoir enlevé la fine peau noirâtre à l'aide de sopalin.
    Pour cela, découpez un tentacule à la fois, grattez avec du sopalin pour enlever la pellicule et coupez-le en rondelles.
    Coupez ensuite la tète après avoir enlevé les parties cartilagineuses ou dures.
    Mettez les morceaux dans un saladier avec jus de citron, 2 gousses d'ail entier (à enlever avant de déguster), sel, poivre, huile, persil et ciboulette ciselés. Couvrez de film étirable et gardez au frigo.
    Après au moins une douzaine d'heures au frigo, ajoutez les câpres égouttés et les pommes de terre épluchées, tout juste tièdes ou froides, coupées en morceaux.
    Goûtez et rajoutez au besoin sel, poivre, huile...  encore 1 ou 2 h d'attente au frigo et c'est prêt!
    Décorez avec des tomates cerises et des quartiers de citron et servez frais, mais pas trop froid.
    Ce plat se prépare au moins le jour précédent et se conserve plusieurs jours au frais.
    Si vous n'avez jamais cuisiné de poulpe, demandez conseil à votre poissonnier car la première fois ce n'est pas évident.
    Enfin si votre poulpe est très gros et risque d'être dur, rajouter un bouchon de liège dans l'eau de cuisson pour l'attendrir.
    Attention le poulpe ne doit pas être trop cuit, mais "al dente", sinon la texture devient gélatineuse et désagréable en bouche. un vin blanc des collines romaines, servi bien frais
  ]]>
  </preparation>
</recette>
