<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="25859">
  <titre>Bobotie au boeuf</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>750 g de boeuf haché</p>
    <p>2 tomates</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>1 citron</p>
    <p>25 g amandes pilées</p>
    <p>75 g de raisins de Smyrne</p>
    <p>1 rondelle de pain blanc</p>
    <p>3,5 dl de lait</p>
    <p>1,5 dl de bouillon de boeuf</p>
    <p>2 cuillères à soupe de vinaigre de vin</p>
    <p>1 cuillère à café de curcuma</p>
    <p>1 cuillère à soupe de curry doux</p>
    <p>1 cuillère à soupe de sucre roux en poudre</p>
    <p>1 cuillère à soupe de chutney mangue (ou de la confiture d'abricot) </p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>4 feuilles laurier</p>
    <p>10 g de beurre</p>
    <p>5 cuillères à soupe d'huile arachide</p>
    <p>sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pelez les tomates après les avoir ébouillantées, coupez en dés en retirant les graines. Hachez les oignons épluchés. Coupez le citron en fines rondelles. Emiettez le pain dans 1,5 dl de lait. Mélangez curry, curcuma et vinaigre à part. 
    Chauffez l'huile dans une sauteuse avec les oignons. Ajoutez la viande en l'écrasant, jusqu'à ce qu'elle dore. Ajoutez les tomates, le bouillon ; le vinaigre, puis salez et laissez cuire 15 mn. 
    Allumer le four Th 6 . Egouttez le pain pour extraire le lait, émiettez et ajoutez à la viande, avec les raisins, les amandes, le sucre, les amandes. Mélangez retirez du feu. Beurrez un plat et enfournez la préparation pour 30 mn. 
    Cassez les oeufs, les battre et incorporez le reste du lait. Salez légèrement et passer le tamis sur la préparation. Posez les rondelles de citron harmonieusement sur le dessus avec les feuilles de laurier. Remettez pour 30 mn. 
    Il faut que le dessus soit doré. Servez avec une salade ou du riz. Vous pouvez remplacer le boeuf par de l'agneau.
    J'ai déjà remplacé les oeufs par une béchamel, un peu comme dans la moussaka pour que cela soit plus onctueux.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
