<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="12146">
  <titre>Pierogi ruskie (au fromage)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte :</p>
    <p>350 g de farine</p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>125 ml d'eau tiède</p>
    <p>sel</p>
    <p>Pour la farce :</p>
    <p>600 g de pommes de terre (pas des nouvelles, plutôt des bintje)</p>
    <p>250 g de fromage blanc frais type faisselle</p>
    <p>1 oignon moyen</p>
    <p>1 cuillère à soupe de beurre</p>
    <p>poivre, sel</p>
    <p>2 cuillères à soupe de saindoux avec des lardons</p>
    <p>2 ml de crème fraîche épaisse</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparez la farce : épluchez les pommes de terre et faites-les cuire dans de l'eau salée.
    Avec une fourchette, écrasez les pommes de terre encore chaudes et travaillez-les avec une spatule en bois.
    Emincez les oignons et faites les  dorer dans une cas de beurre. Emiettez le fromage. Mélangez dans un saladier fromage, oignon, graisse de cuisson, sel, poivre.
    Ne malaxez pas les ingrédients, car dans la farce doivent se trouver ds grumeaux de fromage blanc et de pommes de terre.
    Préparez l'abaisse : dans un saladier, versez la farine en fontaine, ajoutez un oeuf, salez, arrosez d'eau tiède, pétrissez pour obtenir une pâte molle.
    Divisez la pâte en deux parties. Etalez au rouleau en deux fois pour obtenir une abaisse fine. Détaillez des ronds de 7-8 cm de diamètre avec un verre.
    Garnissez chaque rond d'une cuillère bombée de farce, pliez en deux et soudez bien les bords. Pas de farce entre les bords sinon ils se decollerons à la cuisson.
    Jetez les dans une grande quantité d'eau bouillante salée. Ils sont cuits quand ils sont remontés à la surface + 2-3 mn. Sortez les avec une écumoire. Servez avec le lard fondu et les lardons ou du beurre fondu.
    Servez la crème fraîche à part.Il existe toute sorte de farces : sucrées (myrtilles, cerises...) ou salées (viande, choux, cèpes...)Egouttez le fromage au maximum, le mieux c'est de le faire la veille, à moins de trouver du fromage blanc polonais très compact, non humide (à Paris, rue des rosiers).
  ]]>
  </preparation>
</recette>
