<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="70925">
  <titre>Gâteau de crêpes chocolat-bananes à déguster sans fin !</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>10 crêpes maison (bien meilleures que celles achetées!) selon votre recette habituelle</p>
    <p>25 cl de crème fraîche liquide (placée 30 min au freezer au préalable)</p>
    <p>1 cuillère à café de sucre semoule</p>
    <p>450 g de chocolat noir de qualité</p>
    <p>50 g de sucre glace</p>
    <p>4 bananes bien mûres</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Placez vos 10 crêpes au frais pour qu'elles soient bien fraîches pour la suite.
    Fouettez la crème au batteur jusqu'à obtention d'une crème bien onctueuse, ajoutez la cuillère à café de sucre semoule et fouettez de nouveau. Vous obtenez ainsi une crème chantilly maison.
    Coupez 400 g de chocolat en dés et faites fondre au micro-ondes environ 1 minute (tout dépend de la puissance de votre micro-ondes et de la taille de vos morceaux de chocolat. Donc ayez toujours un oeil sur lui!)
    Quand votre chocolat est fondu, prenez 2 cuillères de crème chantilly et mélangez la vigoureusement au chocolat pour faire baisser un peu la température de celui-ci.
    Ensuite, versez ce mélange dans le reste de crème chantilly et mélangez doucement.
    Ecrasez 3 bananes à la main et mélangez les à la chantilly au chocolat. Réservez un petit peu au frais le temps de couper en rondelles la banane restante.
    Sortez les crêpes et la chantilly choco-bananes du frigo.
    Prenez un plat un peu plus grand que le diamètre de vos crêpes et commencez à monter le gâteau : un peu de chantilly, puis une crêpe...et ainsi de suite (mettez une couche de chantilly égale partout sur la crêpe pour éviter les affaissements sur les contours par la suite!).
    Lorsque le gâteau est prêt, faîtes fondre les 50 g de chocolat restant au micro-ondes et mélangez-le au sucre glace. Utiliser cette préparation comme glaçage.
    Placez ensuite les rondelles de bananes en rosace sur le gâteau en décoration.
    Placez le gâteau au frais pour que la chantilly durcisse un peu, au moins 15 minutes.
    Régalez-vous !!!
    Ce dessert est vraiment simple et rapide à réaliser! En plus, contrairement aux autres gâteau de crêpes au chocolat, il n'est pas du tout écoeurant! Miam Miam! Bon appétit! Un petit blanc moelleux, du champagne, un café ou une liqueur de bananes! A vous de choisir!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
