<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="56624">
  <titre>Les doigts de truite façon la rive</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 truite de 300 g</p>
    <p>1 œuf</p>
    <p>lait</p>
    <p>farine</p>
    <p>herbes de Provence</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>citron</p>
    <p>bain à friture</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Lever les filets de la truite, bien enlever les arêtes du flanc et des nageoires du poisson puis découper les filets en doigts d'1 cm dans leurs largeurs que l'on dispose à plat sur la planche à découper pour les saler, les poivrer et les saupoudrer sur toutes les faces d'herbes de Provence.			
    			
    Dans un récipient mettre un œuf et son égal volume en lait et en farine que l'on mélange bien pour obtenir une pâte homogène.			
    Dans cette pâte mettre les doigts de poissons que l'on remue doucement pour l'enrobage de la pâte.
    Quand le bain à friture est à température 180/190°C, enlever le panier du bain à friture et y plonger les doigts de truite un à un jusqu'à saturation du bain.
    			
    Au moment où les doigts de truite remontent à la surface, poser le panier dessus 3 à 5 minutes pour finir la cuisson, puis enlever le panier et à l'aide d'une passoire, retirer les doigts de truite.
    Bien les égoutter et les sécher à l'aide de papier absorbant.
    Saler et les présenter dans un plat accompagné d'un citron découpé en quatre.
    "Les doigts de truite façon la rive" est à l'origine une recette créée pendant les vacances pour préparer les petites fritures de pêches quelques soient les poissons.  De petites perches en filets préparées façon la rive sont très appréciées lors d'un apéritif. Un plus pour gourmet : les doigts de truites sont parfumés au jus de citron avant l'enrobage de la pâte. Suivant ses goûts l'utilisation  d'aromates différents permet de varier les parfums.  Vin blanc sec
  ]]>
  </preparation>
</recette>
