<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="54467">
  <titre>Noix de Saint Jacques flambées aux 4 parfums</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour les Saint Jacques :</p>
    <p>8 grosses noix de saint-jacques, si possible fraîches, si possible décortiquées par le poissonnier (c'est plus simple :)</p>
    <p>1 noix de beurre</p>
    <p>2 cuillères à soupe de Pastis</p>
    <p>2 cuillères à soupe de Whisky</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'Armagnac</p>
    <p>2 cuillères à soupe de Rhum</p>
    <p>2 à 2,5 cl de crème fraîche entière</p>
    <p>Pour la purée d'accompagnement :</p>
    <p>10 petites pommes de terre</p>
    <p>50 g de beurre </p>
    <p>lait</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer une purée épaisse:Eplucher les patates, les faire cuire 30 min, les écraser dans un faitout, ajouter environ 50 g de beurre et délayer avec du lait jusqu'à obtenir une purée épaisse.
    Avec les mains, façonner 4 boudins de purée et les placer en croix dans les assiettes afin de les compartimenter en 4 sections.
    Préchauffer le four à 60°C (thermostat 2) pour maintenir au chaud les assiettes.D'ores et déjà, prévoir un emplacement pour une feuille d'alu avec les Saint-Jacques une fois qu'on les aura cuites.
    Mettre les assiettes de présentation au four également.A feu assez vif (mais pas au maximum non plus), dans une poêle et avec une noix de beurre, faire cuire les Saint-Jacques 1 min - 1 min 30 sur chaque face.
    Elles doivent avoir pris un aspect légèrement grillé.Les maintenir au chaud dans le four sur une feuille d'aluminium.Répéter le processus suivant pour chacun des flambages :
    A feu moyen, dans une petite casserole et à blanc (sans matière grasse quoi !) 
    Disposer 2 noix de saint-jacques dans la poêle.
    Préparer une allumette
    Mettre 2 cuillères à soupe d'un des 4 alcools dans un verre.
    Flambage : mettre l'alcool dans la casserole, gratter l'allumette et la passer au dessus de la casserole.
    Dès la fin de la flamme, ajouter 2-3 cuillères à soupe de crème et faire réduire 10-20 secondes jusqu'à obtenir une bonne consistance pour la crème.
    Disposer ces saint-jacques dans les assiettes
    Laver la casserole à la va-vite et passer au flambage suivant.
    Une fois tous les flambages effectués, il ne reste plus qu'à servir !Concernant le flambage :
    Plus l'opération est réalisée rapidement et plus la flamme sera potentiellement grande mais elle ne dure pas longtemps, n'ayez pas peur !
    Plus vous êtes lent, plus l'alcool s'évapore donc moins le flambage réussira, mais le goût sera certainement le même : entre nous le flambage ne sert qu'à épater les amis qui ne savent pas cuisiner (ou qui ont peur d'essayer de faire flamber !)Mes préférences sont les suivantes Whisky > Rhum > Pastis > Armagnac. Et Vous ? Prévoir éventuellement en plus quelques Saint Jacques natures (Sel/ Poivre), ou avec juste une pointe de piment d'Espelette pour le cas où vous amis en auraient marre de vos expérimentations bizarres, et j'en sais quelque chose.....
  ]]>
  </preparation>
</recette>
