<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="70080">
  <titre>Poisson à la sauce de ñora</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g de poisson blanc (au choix)</p>
    <p>3 gousses d’ail entières, pelées</p>
    <p>1 tranche de pain</p>
    <p>1 ñora (poivron rouge rond sec)</p>
    <p>1 cuillère à soupe de vinaigre</p>
    <p>6 cuillères à soupe d’huile d’olive</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Ouvrir le poivron ñora et enlever les graines. Mettre le poivron ñora dans un bol avec un peu d’eau chaude pour l’hydrater. Cette eau doit être conservée pour faire la sauce.
    Déposez le poisson sur une assiette. Verser sur celui-ci un verre d’eau bouillante.
    Entre temps, dans un fait-tout, faites chauffer l’huile et faites dorer l’ail entier et le pain (surveillez la cuisson, l’ail doit dorer mais ne pas brûler).
    Dans un mortier, pilez l’ail et le pain.
    Avec un couteau séparez la peau de la chair du poivron. Ajoutez cette dernière à la préparation du mortier et pilez bien le tout. Incorporez le vinaigre et mélangez.
    Dans l'huile où vous aurez fait dorer l’ail et le pain, ajoutez la préparation du mortier et faites chauffer. Rajoutez un peu de l’eau qui a servi à hydrater le poivron ñora.
    Quand la sauce est chaude ajoutez le poisson et un peu de sel. Laissez frémir quelques minutes, juste le temps de faire cuire le poisson (pas trop longtemps car sinon le poisson risque de sécher).
    Il se peut que la sauce ait besoin d’un peu d’eau (cela va dépendre de la quantité d’eau que va dégager le poisson), dans ce cas ajoutez peu à peu l’eau qui a servi à hydrater la ñora jusqu’à l’obtention de la consistance souhaité pour la sauce.
    Et c’est prêt !
    La ñora est un poivron rouge rond que l'on fait sécher. Ce poivron est très utilisé dans la cuisine méditerranéenne espagnole.
    On peut le trouver dans les épiceries spécialisées dans les produits espagnols ou en Espagne.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
