<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="224574">
  <titre>Salade rose avec effilochée de poulet et betteraves</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>3 ou 4 escalopes de poulet</p>
    <p>4 betteraves rouges cuites sous-vide</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>3 tomates</p>
    <p>4 pommes de terre déjà cuite à l'eau salée</p>
    <p>1 pomme</p>
    <p>1 poire</p>
    <p>du persil frais, de la ciboulette fraiche</p>
    <p>50 g de raisin secs</p>
    <p>1 demi-melon lorsque c'est la saison ou de la pastèque.</p>
    <p>huile, beurre 1/2 sel pour la cuisson des escalopes</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>vinaigrette maison (moutarde, vinaigre de citron, huile d'olive, échalotes, sel, poivre, ciboulette)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Découper vos escalopes en petits morceaux de la valeur d'une bouchée, enlever les morceaux éventuels de gras et les petits boyaux rouges...
    Cuire à la poêle ces morceaux d'escalopes, avec une noix de beurre et une cuillère à soupe d'huile d'olive, et oignons en lamelles, et ail, sel et poivre.
    Bien remuer, les morceaux d'escalopes doivent prendre une belle couleur dorée, devenir un peu croustillants et cuits à l'intérieur bien sûr. Et les oignons doivent être dorés. Les retirer de la poêle lorsqu'ils sont bien dorés.
    Les réserver.
    Garder le jus de la poêle toujours chaude (feu allumé), déglacer les sucs avec un verre d'eau froide. Laisser réduire quelques instants, racler le fond de la poêle avec une spatule en bois. Éteindre.A part, découper les tomates en demi-quartiers, la pomme, la poire, le demi-melon en billes ou morceaux. Réserver. Dans un joli saladier y préparer une vinaigrette, (une cuillère à soupe d'huile, 2 cuillères à soupe de vinaigre, une cuillère à café de moutarde, une cuillère à soupe d'eau, sel, poivre, ciboulette -facultatif bien sûr la ciboulette- échalotes). Par-dessus la vinaigrette, ajouter les pommes de terre cuites (à l'eau salée, planter un couteau dedans qui doit rentrer sans résistance signe qu'elles sont cuites) encore tièdes, découpées en morceaux (en premier pour quelles soient les premières à devenir roses).Y ajouter les betteraves en morceaux, avec leur jus (très important- le voilà notre colorant naturel), le persil frais haché finement, le jus des escalopes (celui qui vient de la poêle et du déglaçage des sucs).Y mettre les morceaux d'escalopes, avec les oignons et l'ail bien cuits et dorés,
    Goûter, rectifier sel et poivre.
    Puis ajouter les quartiers de tomates, pomme, melon, poires, (et même quelques quartiers d'orange pourquoi pas).
    Ajouter les raisins secs. Mélanger délicatement pour ne pas faire de la bouillie avec les pommes de terre, mais suffisamment pour que tout ce beau monde se baigne dans le jus.   
    Selon vos envies et la saison, on peut y ajouter des tomates cerises entières, ou des endives en morceaux en hiver.
    Voilà une belle salade rose.
    Une entrée ou un plat selon votre appétit.Pour une salade JAUNE BOUTON D'OR, ne pas mettre de betteraves. Ajouter à votre eau de cuisson des pommes de terre un mélange en poudre pour paella, (en petits sachets, rayon épices)  et avec le jus des escalopes-oignons-ail, que vous aurez déglacé avec un verre d'eau ajouter ENCORE un peu de cette poudre de perlimpimpin. ce petit jus bouton d'or sera ajouté à votre vinaigrette.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
