<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="48332">
  <titre>Charlotte glacée Framboise/Fraise/Vanille</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>16 biscuits à la cuillère</p>
    <p>150 g de coulis de framboises surgelé</p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé</p>
    <p>1 pincée de gingembre en poudre</p>
    <p>1/2 litre de sorbet framboise avec morceaux</p>
    <p>1/2 litre de sorbet fraise avec morceaux</p>
    <p>1/2 litre de glace vanille macaron</p>
    <p>Quelques fruits rouges</p>
    <p>crème légère en bombe pour le décor</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Prévoir : Moule à Charlotte de 20 cm de diamètre et 8 cm de haut environ
    Faire décongeler le coulis de framboises 4 min au micro-ondes.
    Le diluer dans un grand bol avec 4 cuillères à soupe d'eau, ou plus suivant la texture souhaitée, ajouter 1 sachet de sucre vanillé et 1 pincée de gingembre en poudre.
    Bien mélanger le tout.
    Couper un petit bout de chaque biscuit pour qu'ils s'adaptent parfaitement à la hauteur du moule, et conserver les petits bouts pour la fin de la préparation.
    Tremper les biscuits dans le coulis puis les disposer délicatement dans le moule.
    Verser environ 1/2 cm de coulis dans le fond du moule.
    Sortir du congélateur les sorbets et la glace quelques minutes avant de les disposer dans le moule, afin de les prélever plus facilement.
    La suite doit-être réalisée rapidement afin que la glace ne commence pas à dégeler.
    Commencer par déposer une couche de sorbet framboise d'environ 3cm d'épaisseur, égaliser rapidement la surface avec une spatule.
    Verser une fine couche de coulis par dessus.
    Puis déposer une couche de glace vanille macaron d'environ 1 cm d'épaisseur, égaliser de nouveau la surface et verser une fine couche de coulis.
    Terminer par la couche de sorbet fraise d'environ 3cm d'épaisseur.
    Tremper les petits bouts de biscuits restants dans le coulis et recouvrir le sorbet fraise.
    Etendre du film plastique alimentaire sur le dessus puis refermer soigneusement avec le couvercle du moule ou une assiette plate.
    Mettre au congélateur 2h minimum.
    Avant de servir, disposer quelques fruits rouges à la base et sur le haut de la Charlotte, puis décorer avec la crème légère en bombe, à votre envie !
    Important : mettre les différentes couches de glaces rapidement afin d'éviter tout risque de décongélation!Pour faciliter le démoulage, je vous conseille de placer quelques instants le moule sous l'eau chaude, en faisant bien attention que l'eau ne pénètre pas dans le moule.Démouler délicatement la Charlotte sur son couvercle ou sur l'assiette plate. Rosé Mateus, Lambrusco Rosé ou Champagne Rosé
  ]]>
  </preparation>
</recette>
