<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="29657">
  <titre>Nouilles sautées au poulet et aux amandes</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>400 g de nouilles chinoises</p>
    <p>250 g de restes de poulet cuit</p>
    <p>100 g d'amandes grillées et salées</p>
    <p>150 g de champignons de Paris</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>1 poivron vert</p>
    <p>1 poivron rouge</p>
    <p>2 branches de céleri</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>30 g de farine</p>
    <p>30 cl de bouillon de volaille</p>
    <p>1 cuillère à soupe de sauce soja</p>
    <p>huile</p>
    <p>poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparez les légumes : 
    Découpez les poivrons épépinés en lanières et mettez-les dans un bol d'eau bouillante pendant 2 min afin de les attendrir.
    Dans une casserole, faites chauffer le beurre et mettez-y l'oignon émincé à fondre à feu doux.
    Rajoutez les champignons et le céleri émincés, laissez cuire 2 min puis saupoudrez avec la farine.
    Mélangez à la spatule, laissez roussir le mélangez puis mouillez avec le bouillon tiède.
    Portez à ébullition et rajoutez les poivrons, la sauce soja, et un peu de poivre.
    Mettez également le poulet découpé en morceaux puis couvrez et laissez mijoter 15 min environ. Remuez de temps en temps.
    Pendant ce temps, faites cuire les pâtes à l'eau bouillante salée. Egouttez-les et gardez-en un tiers de côté.
    Mettez le reste dans un plat avec une noix de beurre et réservez au chaud.
    Faites frire les nouilles mises de côté dans de l'huile bien chaude. Egouttez-les sur du papier absorbant.
    Répartissez les nouilles réservées au chaud dans 4 grands bols, dessus la préparation au poulet et enfin les nouilles frites et les amandes grillés.
    Servez aussitôt, avec des baguettes !
    Vous pouvez parsemer de coriandre hachée, et utiliser des nouilles aux oeufs classiques, ou des spaghetti.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
