<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="22996">
  <titre>Cheese Cake</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g de fromage blanc</p>
    <p>100 g de sucre en poudre</p>
    <p>1 cuillère à soupe de maïzena</p>
    <p>3 œufs</p>
    <p>1/2 citron</p>
    <p>spéculoos</p>
    <p>un coulis de fruits rouges</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four Th 6 (180°C).Beurrer le moule à manqué (le moule rond quoi !). Écraser les biscuits au doigt, pilon ou rouleau à pâtisserie et les répartir au fond du moule en les tassant très fort.Mélanger 500 g de fromage blanc battu (ça ne marche pas avec de la faisselle) avec 100 g de sucre en poudre, 1 cuillère à soupe de maïzena (ou de farine à défaut) et 3 jaunes d’oeufs.
    Y ajouter les zestes d’1/2 citron (+ ou – selon les goûts).Battre les 3 blancs en neige et les incorporer délicatement. 
    Verser dans le moule et laisser cuire + ou – 30 min. Servir froid avec un coulis de fruits rouges. 
    Variantes : Pour le fromage blanc : peu importe le % de matière grasse ; pour le régime, on peut utiliser du 0 %, ça marche très bien. Pour le fond de tarte, on peut tapisser le moule avec des tranches de pain d’épices (pas en miettes cette fois). Pour le régime, si on ne met rien comme équivalent de la pâte à tarte, c’est tout aussi bon, et moins cher.
    On peut ajouter aux zestes de citron, des zestes de citron verts ou des framboises. On peut les remplacer par des zestes de citron vert, d’orange ou de pamplemousse, par de la cannelle ou une autre épice. Ou ne rien mettre. Il faut alors faire varier le coulis d’accompagnement.
    Et encore, écraser une ou 2 bananes dans le fromage blanc avant d'y mettre les blancs. On peut alors ajouter des fraises ou des framboises (en fruits ou coulis mais dans ce cas-là, faire un ruban). Sinon avec de la banane seule, prendre des cookies aux pépites de chocolat pour le fond de tarte. 
    Le coulis n’est pas obligatoire. Un coulis surgelé est envisageable. Pour ceux qui veulent le faire eux même, il suffit de mixer des fruits, de rectifier le goût avec un peu de sucre (d’épice ou de citron selon le besoin) et de les filtrer pour retirer les grains. Some tea, dears!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
