<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="39346">
  <titre>Salade de pois cassés et de lentilles corail à l'indienne</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>200 g de pois cassés verts </p>
    <p>200 g de lentilles corail </p>
    <p>40 ml d'huile d'olive </p>
    <p>1 cuillère à café de cumin en poudre </p>
    <p>1 cuillère à café de graines de cumin </p>
    <p>1 cuillère à café de graines de coriandre </p>
    <p>2 cuillère à soupe de graines de moutarde </p>
    <p>2 gousses d'ail écrasées </p>
    <p>3 cm de gingembre frais rapé </p>
    <p>1 oignon rouge haché </p>
    <p>Le jus de 4 citrons </p>
    <p>3 cuillères à soupe de feuilles de menthe </p>
    <p>sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire tremper les pois cassés (entre 3 heures et une nuit).
    Les rincer et les faire cuire dans une casserole. 
    Le temps de cuisson dépend des pois. Goûter, au bout de 30 minutes. Ils doivent rester un peu fermes sous la dent afin de ne pas se réduire en purée quand on remuera la salade.
    Rincer les lentilles corail, et les faire cuire séparément 15 min. Il est plus difficile de garder les lentilles corail entières, que ça ne l'est pour les pois, et de stopper la cuisson, avant de se retrouver avec une purée de lentilles. De toute façon, purée ou non, c'est bon!
    Egoutter les légumes secs et les laisser refroidir.
    Piler les épices au mortier. Faire chauffer 1 cuillère à soupe d'huile dans une poêle, faire revenir les épices.
    Ajouter l'ail et le gingembre dans la poêle.
    Arrêter la cuisson, quand ça sent bon dans toute la cuisine.
    Dans un saladier, mélanger les légumes secs cuits, ajouter les épices grillés, le reste d'huile, le jus de citron, l'oignon, la menthe et le sel.
    Cette salade est bien meilleure, après une nuit au frigo.
    Si comme moi, on est accro aux épices, aux herbes, aux aromates et au citron, on peut largement charger les proportions!!!!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
