<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="224015">
  <titre>Moussaka légère (à ma façon)</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la béchamel sans beurre :</p>
    <p>75 cl de lait demi-écrémé</p>
    <p>2 cuillères à soupe de maïzena </p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre</p>
    <p>muscade</p>
    <p>emmental ou gruyère râpéPour la garniture :</p>
    <p>500 g de viande de boeuf hachée (5% matière grasse) ou bien d'agneau</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>1 tête d'ail</p>
    <p>1 cuillère à café de cumin</p>
    <p>1 cuillère à soupe de concentré de tomate</p>
    <p>quelques feuilles de menthe ciselée</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>2 aubergines de taille moyenne</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 200°C (thermostat 7).Tailler les aubergines en tranches fines dans le sens de la longueur.
    Les étaler sur la plaque du four recouverte de papier sulfurisé.Verser un filet d'huile d'olive sur les aubergines.
    Cuire au four 15 à 20 min à 200°C (surveillez quand même qu'elles ne brunissent pas trop !).Préparer la béchamel sans beurre.
    Prélever 1 verre de lait froid aux 75 cl et verser le reste dans une casserole.
    Ajouter sel et poivre et mettre à chauffer à feu moyen.
    Mélanger la maïzena et le verre de lait, puis verser le mélange dans la casserole.
    Laisser épaissir.
    Enfin, ajouter le fromage râpé.Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).Dans une sauteuse, verser l'huile d'olive.
    Faire revenir l'oignon coupé fin, jusqu'à ce qu'il soit translucide, ajouter l'ail écrasé.Ajouter la viande hachée (boeuf ou agneau) et faire revenir 5 min, assaisonner de sel et de poivre.
    Ajouter le concentré de tomate et le cumin.
    A la fin, ajouter la menthe ciselée.
    Dans un plat à gratin, verser un peu de sauce "béchamel" dans le fond, une couche d'aubergines, une couche de viande et à nouveau une couche de sauce "béchamel".Recommencer avec une couche d'aubergines, une couche de viande et une couche de sauce.
     
    Saupoudrer de fromage râpé.Enfourner 20 min à 180°C.Bon appétit !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
