<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="222676">
  <titre>Verrines exotiques</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>16 biscuits croquants noix de coco (type sablés)</p>
    <p>300 g de confiture de fraises (des bois)</p>
    <p>1 mangue bien mûre (à défaut mangues surgelées)</p>
    <p>140 g de sucre en poudre</p>
    <p>180 g de chocolat blanc (à pâtisser)</p>
    <p>40 cl de crème fleurette (bien froide)</p>
    <p>20 cl de jus de fruits de la passion</p>
    <p>2 jaunes d'oeufs</p>
    <p>1 gousse de vanille (facultatif)</p>
    <p>2 carrés de chocolat au lait (à pâtisser) </p>
    <p>20 g de noix de coco râpée (pour la déco)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mixer assez finement 16 biscuits coco. Disposer les miettes dans le fond des verrines et tasser bien.
    Préparation de la mousse passion : dans une casserole mélanger 90 g de sucre, le jus de fruits passion, les 2 jaunes d'oeufs. En remuant sans arrêt porter le mélange à ébullition et laisser le épaissir jusqu'à ce qu'il recouvre la cuillère, puis retirer la casserole du feu et laisser refroidir en remuant de temps en temps. Dans un saladier monter la moitié de la crème fleurette (froide) en chantilly bien ferme. Lorsque la préparation passion est refroidie y incorporer délicatement la crème chantilly. Mettre la mousse dans les verrines (par dessus le biscuit coco) et placer au frigo pendant 2 h (minimum ou jusqu'à ce que la mousse soit suffisamment prise pour y mettre le coulis de mangue étape suivante).Pour le coulis de mangue : Éplucher et couper la mangue en morceaux afin de les passer au mixer pour en faire une purée. Dans une casserole mettre la purée de mangue ainsi que 50 g de sucre et porter le mélange à ébullition puis laisser mijoter à feu doux pendant 15 min. Vous pouvez y ajouter les graines d'une gousse de vanille. Retirer du feu et laisser refroidir avant de napper la mousse passion. Replacer les verrines au frigo.
    Préparation de la mousse chocolat blanc : Couper le chocolat blanc en petits morceaux et le faire fondre au bain-marie. Pendant ce temps monter en chantilly (bien ferme) la 2ème moitié de crème fleurette. Incorporer délicatement au chocolat fondu la moitié de la chantilly et mélanger jusqu'à obtention d'un mélange homogène. Ajouter délicatement le reste de la crème. Partager la mousse chocolat blanc dans chacune des verrine (au dessus du coulis de mangue) puis placer de nouveau les verrines au frigo plusieurs heures afin que la dernière couche de mousse prenne. Pour le coulis de fraise, faire chauffer la confiture dans une casserole avec quelques cuillères à soupe d'eau (5 ou 6) afin d'obtenir un sirop un peu épais. Recouvrir les verrines de ce sirop (refroidi) une fois la mousse chocolat blanc bien ferme. Pour la décoration, mettre 2 pincées par verrine de noix de coco et râper des copeaux de chocolat au lait. Servir très frais.Dessert idéal à préparer la veille.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
