<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="22176">
  <titre>Croquettes d'aubergines au coulis de tomate</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>3 aubergines</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>1 poivron rouge</p>
    <p>1 cuillère à café de curry</p>
    <p>22 cl d'huile d'olive</p>
    <p>huile de friture</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>farine</p>
    <p>chapelure</p>
    <p>sel et poivre de Cayenne</p>
    <p>Pour le coulis :</p>
    <p>3 grosses tomates</p>
    <p>1 cuillère à café de sucre en poudre</p>
    <p>1 cuillère à soupe de ketchup</p>
    <p>10 g de Maïzena</p>
    <p>10 cl d'huile d'olive</p>
    <p>sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    La veille :
    Préparer le coulis en mixant les tomates pelées avec le reste des ingrédients (sucre, ketchup, maïzena etc). Conserver au réfrigérateur.
    Faire griller le poivron sous le grill du four jusqu'à ce que sa peau noircisse. Passer le poivron sous l'eau froide, le peler et enlever les graines et les membranes. Couper la chair en petits dés. Réserver au réfrigérateur.
    Le lendemain :
    Préchauffer le four à 210°C (thermostat 7).
    Eplucher les aubergines et les couper en cubes. Les mettre dans un plat allant au four, arroser de 10 cl d'huile d'olive et faire cuire 20 minutes au four en les remuant temps en temps.
    Emincer l'oignon et le faire suer à feu doux avec 2 cuillères à soupe d'huile d'olive. Saler, poivrer et réserver. Rajouter un peu d'huile d'olive dans la poêle et faire revenir les dés de poivron 5 minutes à feu moyen en remuant. Saler et poivrer.
    Sortir le plat du four, ajouter l'oignon, le poivron, l'ail pilé, le curry, 10 cl d'huile d'olive, du sel et du poivre. Ecraser à l'aide d'une fourchette et mélanger de façon à obtenir une purée épaisse. Placer au réfrigérateur au moins 1 heure.
    Chauffer le bain de friture.
    Former des quenelles de purée à l'aide de deux cuillères à soupe. Les passer successivement dans la farine, les oeufs battus puis la chapelure. Faire frire et égoutter sur du papier absorbant.
    Délayer la farine dans le coulis de tomate et porter à ébullition en fouettant pour que la sauce épaississe. 
    Servir les croquettes d'aubergines avec la sauce à part.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
