<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="35226">
  <titre>Gâteau carottes coco (Nouvelle-Zélande)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>3/4 tasse de sucre cassonade</p>
    <p>3/4 tasse de sucre blanc en poudre</p>
    <p>3/4 tasse d'huile</p>
    <p>2 cuillères à café d'arôme de vanille</p>
    <p>2 tasses de farine de blé complet</p>
    <p>1/2 cuillère à café de sel</p>
    <p>2 cuillères à café de cannelle en poudre</p>
    <p>1/2 cuillère à café de gingembre en poudre</p>
    <p>1/2 cuillère à café de noix de muscade</p>
    <p>un sachet de levure</p>
    <p>1/4 tasse de lait</p>
    <p>3 tasses de carottes râpées</p>
    <p>1 tasse de noix de coco râpées déshydratées</p>
    <p>1/2 tasse de noix ou noix de pécan en morceaux (optionnel) </p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer votre four à 180°C. 
    Battez les oeufs, ajouter les sucres, l'huile et l'arôme de vanille. Mélangez bien. 
    Dans un bol à part, mélangez ensemble la farine, le sel, la levure et les épices. Intégrez ce mélange au précédent. 
    Puis ajoutez le lait, les carottes râpées, la noix de coco et les noix. 
    Versez la pâte dans un moule à manqué préalablement beurré et fariné. Enfournez à 180°C et laissez cuire pendant 1h / 1h15 environ en vérifiant bien la cuisson. 
    A servir tiède ou foid selon les goûts. 
    En Nouvelle-Zélande ce gâteau se sert recouvert d'un glaçage fait à partir de 50 g de beurre, de 2 cuillères à soupe de jus d'orange, d'une tasse de sucre glace, d'1/2 cuillère à café d'arôme de vanille et d'1/4 de tasse de "cream cheese". A défaut de ce dernier ingrédient, pas très facile à trouver chez nous, vous pouvez utiliser du fromage blanc ou de la faisselle, mais le résultat, plus liquide, se présente plus en temps que coulis qu'en temps que glaçage. 
    Bon appétit.
    C'est un petit bout de ma vie aux antipodes, un vrai voyage dans le temps, à l'époque où je pouvais m'attarder dans un petit café de l'île au long nuage blanc, pour déguster un délicieux 'tchai latte' et une part de 'carrot cake'. Que de nostalgie !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
