<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="30384">
  <titre>Terrine de saumon à l'avocat</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>300 g de saumon frais</p>
    <p>6 à 8 tranches de saumon fumé</p>
    <p>3 avocats</p>
    <p>2 citrons</p>
    <p>10 feuilles de gélatine</p>
    <p>20 cl x 2 de crème fraiche épaisse</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>un court-bouillon</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faites pocher le poisson dans le court-bouillon. Vous réserverez une petite tasse du court bouillon après la cuisson.
    Pendant ce temps, chemisez un moule à cake avec du plastique transparent (pour faciliter le démoulage), couvrir le fond du moule et les côtés avec le saumon fumé dont vous aurez réservé une tranche. 
    Laissez retomber les tranches tout autour du moule. Réservez au frais
    Epluchez les avocats, coupez-les en petits cubes et citronnez-les immédiatement (jus d'un citron). Divisez-les en deux portions, émincez finement la tranche de saumon réservée dans l'une des deux portions. 
    Lorsque votre saumon est cuit, égouté et refroidi, émiettez-le dans un saladier.
    Faites ramollir la gélatine dans de l'eau froide et mettez-la à fondre dans la tasse de bouillon. Ajoutez cette préparation dans la moitié de la crème fraiche. Répartissez cet ensemble dans le saumon et dans le mélange avocats-saumon fumé. Rectifiez l'assaisonnement de ces deux appareils.
    Mettez la moitié du mélange saumon/creme dans le fond du moule, puis ajoutez la préparation avocats/saumon fumé, terminer par la deuxième moitié saumon/crème.
    Rabattez les tranches de saumon fumé sur le dessus, le papier plastique et mettez au frais pour 24 h (idéalement: préparez le matin pour manger le lendemain soir).
    Confectionnez la sauce : mixez ensemble l'autre partie des avocats, le jus du deuxième citron, et le deuxième pot de crème fraiche. Salez et poivrez.
    Rien de particulier, c'est facile à faire et parfait par temps de canicule, ou si vous recevez quelqu'un. Celles et ceux qui ont le temps et l'envie peuvent décliner cette recette, en changeant le poisson, le légume... Et nous faire part de leurs variantes! vin blanc sec (Muscadet sur lie, par exemple)
  ]]>
  </preparation>
</recette>
