<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="81821">
  <titre>Millefeuilles maison</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte:</p>
    <p>3 pâtes feuilletées rondes.</p>
    <p>Pour la crème pâtissière:</p>
    <p>4 œufs</p>
    <p>1 litre de lait</p>
    <p>200 g de sucre</p>
    <p>140 g de farine</p>
    <p>Gousse de vanille ou un sachet de sucre vanillé ou extrait de vanille</p>
    <p>Pour le glaçage:</p>
    <p>500 g de sucre glace</p>
    <p>Extrait de café ou chocolat</p>
    <p>eau</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Etaler les pâtes et les superposer. Découper les pâtes pour former un rectangle de même taille. Piquez les pâtes avec une fourchette. 
    Les mettre les unes après les autres sur une plaque avec un plateau à tarte poser dessus, pendant 15 min à 180°C (thermostat 6).
    Pendant ce temps, préparer la crème pâtissière:
    Mélanger dans un saladier, au batteur, l’œuf, le sucre, la gousse de vanille et la farine. 
    Faire bouillir le lait en faisant attention qu’il ne grille pas au fond. Lorsque le lait est à ébullition, le verser immédiatement dans le saladier. 
    Remettre à cuire pendant quelques minutes (2 à 3 min) afin que le liquide prenne la consistance d’une crème. 
    Une fois réalisée, la remettre dans un saladier froid et la battre au fouet électrique en y ajoutant du beurre (environ 50 g) petit à petit jusqu’à ce que la texture soit assez lisse et brillante. 
    En attendant d’utiliser la crème pâtissière, la couvrir avec un film étirable pour éviter qu’une peau ne se forme à la surface. 
    Lorsque les pâtes sont cuites et un peu refroidies, placer la première sur un plan de travail, étaler la crème pâtissière sur une première couche de pâte avec une spatule plate en métal. 
    Positionner sur le dessus une seconde plaque. Appuyer avec la main pour faire adhérer. Etaler une seconde couche de crème pâtissière. Enfin positionner la dernière pâte sur le dessus.
    Attendre que le gâteau soit froid pour étaler le glaçage.
    Glaçage:
    Dans un saladier mettre 300 g de sucre glace. Ajouter une cuillère à soupe d’eau et mélanger. Rajouter de l’eau jusqu’à ce que tout le sucre glace soit mélangé à l’eau et que vous obteniez une pâte pas trop liquide. 
    S’il n’y a pas assez de glaçage pour recouvrir le gâteau, préparez-en à nouveau avec le reste du sucre. Gardez-en une partie que vous mélangerez avec l’extrait de café ou avec du chocolat fondu.
     
    Versez rapidement le fondant blanc sur le gâteau et étaler avec la spatule plate. 
    Ensuite juste après, avec un pochoir ou un piston tracer des lignes parallèles sur le gâteau avec le fondant coloré.
      
    Avec la pointe d'un couteau, rayer la surface, dans un sens puis dans l’autre, en traçant des lignes parallèles entre elles mais perpendiculaires à celles colorées. 
    Découper les bords du gâteau avec un couteau à pain pour le rendre présentable. Réserver au frais jusqu’au moment de servir.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
