<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="66738">
  <titre>Pastitsio, gratin de macaronis et bolognaise</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la bolognaise :</p>
    <p>500 g de viande hachée maigre de boeuf</p>
    <p>2 oignons rouges émincés</p>
    <p>1 gousse d'ail entière épluchée</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>2 grains de coriandre</p>
    <p>persil émincé</p>
    <p>3 tomates fraîches bien mûres ou du coulis de tomates de commerce</p>
    <p>eau</p>
    <p>Pour la sauce béchamel :</p>
    <p>1 L de lait frais</p>
    <p>10 cuillères bombées de farine</p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>un petit morceau de beurre</p>
    <p>noix de muscade râpée</p>
    <p>Pour les autres ingrédients :</p>
    <p>500 g de macaronis</p>
    <p>gruyère râpé</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer dans un premier temps la sauce bolognaise :Faire revenir les oignons finement hachés dans un peu d'huile d'olive, y ajoute la viande hâchée, faire revenir.
    Ajouter le coulis de tomates. Sel, poivre et grains de coriandre.
    Ajouter de l'eau chaude.
    Laissez mijoter une bonne vingtaine de minutes.
    Maintenant au tour des pâtes. Bien évidemment il est possible de préparer la bolognaise et les pâtes en même temps !Dans une grande casserole d'eau salée bouillonnante, plonger les macaronis le temps qu'il faut selon les consignes du paquet, cuisson "al dente".Egoutter les pâtes.
    Faire revenir un peu de beurre (ou margarine, ou de l'huile d'olive, plus sain !) et y ajouter les pâtes. Laisser de côté.Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).La troisième casserole : la sauce béchamel.
    Je vous donne la façon de faire de mon mari, simple et sans grumeaux.
    Mettre le litre de lait dans une casserole, ajouter petit à petit 10 cuillères de farine et remuant bien avec le fouet de cuisine. La farine va se fondre tout doucement avec le lait qui commence à chauffer.
    La béchamel sera prête quand vous la verrez s'épaissir tout simplement.
    Laisser hors du feu.
    Prendre l'oeuf, le battre en omelette et le mélanger à la béchamel qui s'est un peu refroidie.
    On peut ajouter un peu de fromage râpé et de la noix de muscade rapée.
    Voilà donc trois casseroles différentes dont il faut maintenant disposer le contenu dans un grand plat allant au four.
    Première couche, 3/4 des macaronis dans le fond du plat. Un peu de fromage râpé par dessus (vous pouvez aussi mélanger aux macaronis un peu de fromage si vous le voulez). Par dessus, étaler la bolognaise, un peu de fromage râpé par dessus.
    Le reste des macaronis en troisième couche, un peu de fromage râpé par dessus.
    La dernière couche sera celle de la béchamel.
    Mettre au four pendant environ 45 min, le temps qu'il faut pour dorer.Bonne appétit, les enfants en raffolent !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
