<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="217400">
  <titre>St Honoré salé, grison, asperges et morilles</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Difficile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>1 pâte feuilletée</p>
    <p>1 L de pâte à choux</p>
    <p>300 g de morilles fraîches</p>
    <p>4 tranches de viande des grisons</p>
    <p>4 asperges fraîches</p>
    <p>5 blancs d’œufs</p>
    <p>50 cl de lait</p>
    <p>35 g de farine</p>
    <p>35 g de beurre et une noix pour la cuisson des morilles</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).Former 4 cercles avec la pâte feuilletée.
    Sur une plaque tapissée de papier sulfurisé, former 16 choux à la poche à douille, soit 4 par pièce. Avec le reste de pâte à choux, faire "un escargot" sur les cercles.
    Faire cuire les cercles et les choux durant 25 min. Puis, sans arrêter le four, entrebâiller la porte de celui-ci entre 5 et 10 min pour les sécher (indispensable pour de beaux choux).Pendant ce temps, laver, couper le pied et éplucher les asperges, le ficeler en fagots et les plonger dans de l'eau salée en ébullition modérée pendant 2-3 minutes, puis les plonger dans de l'eau glacée pour garder une belle couleur.
    Laver et équeuter les morilles. Bien les cuire à beurre noisette. Réserver.
    Faire une sauce Béchamel : pour cela, faire un roux en faisant fondre le beurre et en y ajoutant la farine, remuer énergiquement pour éviter les grumeaux. Ajouter petit à petit le lait en remuant bien. La sauce doit être bien épaisse pour la "pseudo crème Chiboust".Ajouter une pincée de sel dans les blancs d’œufs et les monter bien ferme.Mélanger très délicatement la sauce et les blancs.
    Sur les cercles, disposer les choux. Mettre les morilles et de la viande des Grisons émincée. Avec une poche à douille à l'embout en étoile, disposer la crème. Mettre une asperges par pièce.
    Servir.Il faut effectuer le Saint Honoré le plus tard possible car la crème est très fragile.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
