<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="195610">
  <titre>Poulet à la fleur d'hibiscus séchée</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>5/6 blancs de poulet bio coupés en dés</p>
    <p>1 cuillerée à soupe de fleurs d'hibiscus séchées</p>
    <p>1 petite boite de lait de coco crémeux</p>
    <p>3 échalotes émincées</p>
    <p>3 gousses d'ail dégermées</p>
    <p>1 pincée de citronnelle séchée</p>
    <p>1 petite cuillerée de gingembre en poudre</p>
    <p>le jus d'un citron vert</p>
    <p>1 cuillerée de miel d'acacias</p>
    <p>huile de tournesol</p>
    <p>1 pincée de baies roses</p>
    <p>coriandre émincée</p>
    <p>sel de Guérande, poivre du moulin</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans un bol moyen, faire infuser 5 minutes maximum dans l'eau bouillante les fleurs d'hibiscus (karkadé) avec la citronnelle, le gingembre en poudre, le jus de citron vert, le miel, une pincée de sel et trois tours de moulin à poivre. Filtrer et réserver.
    Dans une sauteuse à feu vif faire revenir les blancs de poulet coupés en morceaux.
    Une fois la viande dorée ajouter les échalotes émincées et l'ail. Faire revenir quelques minutes.Déglacer avec l'infusion, ajouter la boite de crème de coco.
    Couvrir et laisser mijoter à feu doux 45 minutes jusqu'à l'obtention d'une sauce onctueuse.
    En fin de cuisson, corriger l'assaisonnement, décorer avec quelques baies roses et parsemer le tout avec la coriandre.
    Servir avec un riz Basmati cuit à la vapeur ou pilaf.L'hibiscus séché se trouve dans les boutiques africaines ou orientales, il sert aux infusions servies en Afrique de l'Ouest (Bissap) ou en Egypte (Karkadé).La citronnelle séchée qui sert à confectionner des tisanes est une parfaite alternative à la citronnelle fraîche. Elle se conserve mieux et se trouve dans les épiceries bio et même en grande surface. Deux pincées suffisent à libérer un arôme puissant. Un rosé de Provence, un blanc sec et fruité ou une bière légère
  ]]>
  </preparation>
</recette>
