<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="22053">
  <titre>Gâteau forêt noire</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le gâteau :</p>
    <p>6 oeufs</p>
    <p>20 g de sucre</p>
    <p>60 g de farine</p>
    <p>75 g de cacao</p>
    <p>150 g de beurre</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>30 g de beurre Pour la garniture :</p>
    <p>500 g de cerises aigres (ou 1 boîte 4/4 de cerises au sirop)</p>
    <p>25 cl d'eau</p>
    <p>150 g de sucre semoule</p>
    <p>10 cl de kirsch</p>
    <p>40 cl de crème fraîche</p>
    <p>50 g de sucre glace</p>
    <p>5 cl de kirsch</p>
    <p>200 g de chocolat</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour 3 moules à manqué de 18 cm de diamètre.
    Préchauffer le four à 200°C (thermostat 6/7).Préparer d’abord le gâteau :Dans un saladier, battre les oeufs avec le sucre semoule, le sel et la vanille liquide jusqu’à ce que le mélange devienne mousseux et 3 fois plus volumineux.
    Tamiser ensuite la farine avec le cacao puis les incorporer au mélange avec le beurre fondu.Mélanger la pâte jusqu’à ce qu’elle soit bien lisse puis la verser dans les moules à manqué beurrés et légèrement farinés.
    Bien lisser le dessus à l’aide d’une spatule avant de les enfourner  à four chaud pendant 15 minutes puis les laisser refroidir hors du four.
    Préparer ensuite le sirop :Laver, équeuter, dénoyauter et essuyer les cerises.
    Dans une casserole, porter à ébullition l’eau, le sucre pendant 2 minutes puis ajouter les cerises et laisser mijoter 5 minutes.
    Laisser refroidir le sirop de cerises puis y incorporer le kirsch.
    Préparer ensuite une chantilly en battant la crème froide avec le sucre glace.
    Verser le kirsch dessus puis réserver le tout au réfrigérateur.Râper la tablette de chocolat dans l’épaisseur à l’aide d’un économe pour obtenir des copeaux de chocolat, puis les réserver au frais.
    Piquer le gâteau avec une fourchette, puis le mouiller de sirop à la cerise et au kirsch.
    Montage du gâteau:Dans un plat à service, démouler le premier gâteau et le placer au centre.
    Le napper avec le quart de crème chantilly préparée, puis superposer le second gâteau et le recouvrir de crème chantilly également.
    Renouveler l’opération avec le troisième gâteau puis napper les côtés des 3 gâteaux superposés, de crème chantilly.
    Bien lisser la crème à l’aide d’une spatule, puis saupoudrer le dessus avec les copeaux de chocolat.
    Servir et déguster bien frais.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
