<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="32213">
  <titre>Salade de pommes de terre au thon et aux poivrons rouges</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>15 pommes de terre à chair ferme (petites)</p>
    <p>2 poivrons rouges</p>
    <p>300 g de thon en boîte égoutté</p>
    <p>2 gousses d'ail hâché ou écrasé</p>
    <p>1/2 citron (son jus)</p>
    <p>1/2 bouquet de persil hâché</p>
    <p>1 cuillère à soupe de vinaigre de Xérès (ou autre selon ce que l'on a!)</p>
    <p>5 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Cuire les poivrons rouges 'à l'espagnole' : après les avoir lavés, faire griller les poivrons tels quels sur une plaque sans matière grasse, au four en position grill, en les tournant de temps en temps jusqu'à ce qu'ils soient très grillés et cuits.
    Une fois refroidis, les éplucher, la peau s'enlève très facilement, retirer la queue en prenant soin d'enlever tous les pépins. Les couper en lamelles grossières, les placer dans un grand saladier, ajouter l'huile d'olive et l'ail écrasé.Cuire les pommes de terre avec leur peau (durée selon grosseur des pommes de terre), une fois tièdes, les éplucher, les couper en cubes et les mettre par dessus les poivrons.
    Dans un petit récipient, mélanger à la fourchette le thon, le persil hâché, le jus de citron et le vinaigre.
    Mettre les deux récipients au frais au moins une heure avant de servir, sauf si vous aimez les salades tièdes, ce qui est également délicieux!Au dernier moment, verser le mélange au thon dans le grand saladier avec le reste, saler et poivrer selon convenance et déguster!Cette salade complète et copieuse fera un repas principal équilibré et finalement assez diététique.
    Vous verrez, elle est pleine de saveurs, que l'on peut varier d'une fois sur l'autre selon les goûts. Par exemple, on peut remplacer le persil par du basilic, du cerfeuil, de la coriandre, de l'origan ou du thym (en plus petite quantité que le persil!).On peut aussi réhausser le goût en ajoutant des épices, au choix: gingembre, curry, cumin, 4 épices, etc.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
