<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="221418">
  <titre>Tarte Aubergines-Feta Indienne</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 pâte brisée</p>
    <p>2 grosses aubergines</p>
    <p>2 petites tomates pas trop mûres</p>
    <p>1 cuillère à soupe de graines à roussir ou de cumin</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>200 g de feta</p>
    <p>2 œufs</p>
    <p>4 grosses cuillères à soupe de crème fraiche légère et épaisse</p>
    <p>1 cuillère à soupe de curcuma</p>
    <p>1 cuillère à soupe de paprika</p>
    <p>gruyère râpé (une petite poignée)</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettre le four à chauffer à 210°C (thermostat 7) environ 10 min.Étaler la pâte à tarte dans un moule à tarte aux bords assez hauts, dont le fond aura été recouvert de papier sulfurisé. Mettre la pâte à nu au four et laisser cuire 7 min.
    Laver et couper les légumes en rondelles pas trop fines ni trop épaisses.
    Couper la feta en petits cubes.
    Dans une grande poêle, mettre les graines à roussir à revenir avec l'huile d'olive (dosage en fonction des goûts). Bien faire dorer les graines à roussir ou de cumin.
    Ajouter dans la poêle les aubergines, les laisser s’imbiber d'huile et bien faire cuire chaque face 10 min.
    Dans un récipient, mettre les œufs, le curcuma, le paprika, sel et poivre, bien mélanger au fouet ou à la fourchette, puis mettre la crème fraîche. Bien fouetter de nouveau.
    Disposer sur la pâte à tarte pré-cuite les premières rondelles d'aubergines, ne pas trop les serrer mais coller les rondelles les une aux autres.
    Émietter la feta sur les aubergines.
    Mettre le reste d'aubergines et les rondelles de tomates sur la fêta émiettée.
    Recouvrir le tout du mélange oeufs-épices-crème fraiche. Bouger le moule de manière à faire pénétrer l'ensemble de ce mélange dans tous les espaces vides de la préparation.
    Parsemer l'ensemble de gruyère râpé (dosage selon les goûts).Mettre au four 30 min (le mélange oeufs-épices-crème doit être bien cuit et le gruyère fondu). Surveiller la cuisson de temps en temps.
    Servir tiède avec une petite salade verte !Graines à roussir : mélange de cumin, fenugrec et graine de moutarde Un bon vin de bourgogne
  ]]>
  </preparation>
</recette>
