<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="59274">
  <titre>Tartare de poisson façon funambuline</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>environ 250 g de poisson cru très frais (thon rouge, si vous êtes en fond, peut aussi se faire avec de la daurade, de l'espadon, du thon blanc ou encore des noix de saint-Jacques)</p>
    <p>2 tomates bien mûres</p>
    <p>1/2 concombre</p>
    <p>1 gros ou 2 petits oignons verts</p>
    <p>1 bouquet de ciboulette</p>
    <p>le jus d'1/2 citron</p>
    <p>fleur de sel et poivre blanc</p>
    <p>facultatif: une touche de lait ou de crème de coco</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Couper en dés (petits ou moyens, suivant votre goût pour le poisson cru!) le concombre épépiné et épluché et les tomates égrainées.
    Déposer dans un bol, saler et couvrir avec le jus de citron.
    Laisser reposer pendant que vous préparez la suite.
    Émincer les oignons et la ciboulette, ajouter au mélanger précédent, mélanger.
    Couper le poisson en dés (de la même taille que les dés de tomates et concombre).
    Égoutter (en pressant dessus afin que ce soit le plus sec possible) le mélange de légumes en gardant le jus.
    Plonger le poisson en dés dans le jus de légumes.
    Rectifier l'assaisonnement en sel, citron et poivre blanc. Laisser "mariner" 5 minutes puis bien égoutter.
    Dans un bol, mélanger le poisson et les légumes.
    Goûter et rectifier l'assaisonnement.
    Pour ceux qui aiment, rajouter une lichette de crème de coco ou de lait de coco. 
    Prendre le tour d'une boîte de thon vide, afin de créer un emporte-pièce, le poser au fond d'une assiette, remplir du mélange poisson-légumes en tassant, puis enlever délicatement l'emporte pièce.
    Planter dans le tartare deux ou trois brins de ciboulette pour la déco.
    J'ai donné cette recette à plusieurs amis... leurs fiancées m'ont toutes remerciée !!! ouh la la je n'en ai aucune idée !!!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
