<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="29749">
  <titre>Lasagnes aux épinards et à la ricotta</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>250 g de ricotta</p>
    <p>500 g d'épinards frais ou surgelés (suivre le mode de cuisson approprié)</p>
    <p>6 tomates cerise</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>1 gros oignon</p>
    <p>1 gousse d'ail écrasée</p>
    <p>100 g de pignons de pin</p>
    <p>parmesan et gruyère rapé</p>
    <p>feuilles de lasagne: pour le nombre, voir par rapport à votre plat. (faire au moins deux couches)Pour la béchamel :</p>
    <p>20 g de beurre</p>
    <p>1 cuillère de farine ou de fécule</p>
    <p>lait</p>
    <p>sel et du poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire cuire les épinards selon le mode de cuisson qui leur convient.
    Dans une poêle, verser 2 cuillères à soupe d'huile d'olive et faire revenir l'oignon émincé avec l'ail écrasé et les pignons hachés pendant 5 mn en remuant constamment.
    Ajouter ensuite les épinards et les tomates cerises coupées en morceaux. Laisser cuire sur feu moyen pendant une dizaine de mn tout en remuant de temps en temps.
    Pendant ce temps, préparer la béchamel: dans une petite casserole, faire fondre le beurre, puis ajouter la cuillère à soupe de farine. Remuer et ajouter progressivement du lait. Remuer de nouveau sans cesse en ajoutant du lait si besoin, jusqu'à obtention d'une sauce onctueuse et assez épaisse pour pouvoir napper.
    Saler et poivrer. Faire assez de béchamel pour pouvoir recouvrir le dessus des lasagnes.
    Hors du feu, ajouter la ricotta à la préparation aux épinards, en essayant de bien la mélanger. Rectifier l'assaisonnement.
    Badigeonner le plat avec de l'huile d'olive. Etaler un peu de farce sur le fond du plat et disposer les feuilles de lasagne.
    Recouvrir ensuite de farce, parsemer de parmesan et mettre à nouveau des feuilles de lasagnes. Ainsi de suite jusqu'à épuisement de la farce. Il faut finir avec des feuilles de lasagne. Recouvrir avec la béchamel et parsemer de gruyère râpé.
    Cuire à four chaud (200°C/thermostat 6/7) pendant 25 mn environ (vérifier la cuisson avec une pointe de couteau).
  ]]>
  </preparation>
</recette>
