<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="69325">
  <titre>Bavarois de Poisson et sa sauce Vincent aux épinards</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>POUR LE BAVAROIS:</p>
    <p>200 g de filet de cabillaud</p>
    <p>1 tranche de saumon fumé</p>
    <p>1 cube de bouillon de légumes </p>
    <p>5 cl de crème fraîche</p>
    <p>1 feuille de gélatine</p>
    <p>1 blanc d'oeufPOUR LA SAUCE VINCENT AUX EPINARDS:</p>
    <p>25 g d'épinards frais</p>
    <p>1 cube de bouillon de légumes </p>
    <p>20 cl de mayonnaisePOUR LA GARNITURE:</p>
    <p>1 citron jaune non traité</p>
    <p>aneth</p>
    <p>4 tranches de pain</p>
    <p>feuilles de salade</p>
    <p>10 tomates cerises</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    LA VEILLE:Faire bouillir de l'eau avec un bouillon de légumes pour la cuisson du   poisson(thermostat au maximum). Prévoir suffisamment d'eau afin que le poisson puisse être entièrement recouvert.Dès que l'eau bout (à gros bouillons), introduire le poisson et baisser le thermostat de moitié afin d'obtenir un léger frémissement (petite bulles).Attendre que le poisson soit cuit (regarder à l'intérieur du poisson), soit après plus ou moins 1 heure. Laisser refroidir le poisson dans le jus de cuisson.
    Ne pas jeter le jus de cuisson (fumet) !!!Egoutter le poisson et le mixer le plus finement possible. Ajouter la crème fraîche.
    Ramollir la feuille de gélatine dans un peu d'eau froide. Puis dissoudre la feuille de gélatine ramollie dans un peu de fumet bouillant.
    Ajouter le mélange "gélatine + fumet" au "poisson mixé + crème fraîche". Saler et poivrer.
    Battre le blanc d'œuf en neige et l'ajouter délicatement à la préparation précédente.Découper des lanières de saumons fumés (une quinzaine de cm) et les disposer "en croix" dans le fond de 4 raviers/ramequins. Les lanières vont se prolonger sur les bords des ramequins et même dépasser des bords.
    Remplir le ramequin avec la préparation de cabillaud. Rabattre les languettes de saumon fumé sur le dessus.
    Placer les ramequins au frigo pendant une nuit.LE JOUR MEME:
    Préparer la sauce Vincent:Cuire une poignée d'épinards dans un fond d'eau avec un cube de bouillon de légumes.
    Hacher/Mixer les épinards refroidis.
    Ajouter la mayonnaise en fonction de la consistance voulue.
    Dresser les assiettes:Sortir les ramequins du frigo. Démouler délicatement les bavarois et les placer dans l'assiette (nb: le bavarois doit être retourné dans l'assiette. Le fond du ramequin devient le haut du bavarois).Déposer une pincée d'aneth sur le dessus du bavarois.Décorer avec quelques feuilles de salade, une ou deux tomates cerises, une rondelle de citron.
    Griller les tranches de pain et couper chacune d'elle en deux triangles. Les placer dans l'assiette.
    Verser un peu de sauce aux épinards autour du bavarois.
    Servir sans attendre.Cette entrée poisson se consomme froide et n'est pas trop lourde à digérer.
    Elle se prépare la veille. Ce qui permet de profiter pleinement de ses invités.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
