<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="54294">
  <titre>Bûche de Noël poire et chocolat</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la génoise :</p>
    <p>5 oeufs</p>
    <p>150 g de farine</p>
    <p>150 g de sucre</p>
    <p>2 cuillères à soupe de cacao en poudre</p>
    <p>Pour la mousse aux poires :</p>
    <p>250 g de poires au sirop</p>
    <p>2 feuilles de gélatine</p>
    <p>10 cl de crème fraîche</p>
    <p>Pour la crème au beurre :</p>
    <p>250 g de beurre ramolli</p>
    <p>150 g de sucre glace</p>
    <p>1 cuillère à soupe de cacao en poudre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    La mousse aux poires :Mettre la crème au congélateur (10 min environ) et la gélatine à ramollir dans l'eau froide (10 min).Egoutter les poires au sirop en prenant soin de garder le sirop et 2 demi-poire à couper en lamelles.
    Mixer les poires.
    Faire chauffer une partie de la purée avec les feuilles de gélatines puis mélanger la purée chaude et la puréé froide.
    Mettre au frais.
    Monter la crème chantilly, quand la purée est froide, l'incorporer à la chantilly délicatement.
    Ajouter les morceaux de poires.
    Réserver au frais.
    La génoise :Mélanger les jaunes d'oeufs et le sucre juqu'à obtention d'une crème blanchâtre.
    Ajouter le cacao.
    Monter les blancs en neige et les incorporer délicatement à la pâte.
    Ajouter progressivement la farine.
    Verser cette préparation sur une plaque couverte de papier cuisson puis, enfourner 10 min au four préchauffé à 180°C (thermostat 6).Une fois la génoise cuite, la recouvrir d'un linge humide pour éviter qu'elle ne sèche trop.
    Crème au beurre:Travailler le beurre en pommade, ajouter le sucre et le cacao.
    Ajouter 1 cuillère à soupe d'eau pour obtenir une pâte plus onctueuse.
    Elaboration de la bûche :Recouvrir la génoise avec la mousse aux poires puis rouler le gâteau délicatement.
    Recouvrir avec la crème au beurre et décorer selon son envie.Réserver au frais au moins 6 h.A réaliser la veille dans l'idéal.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
