<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="19295">
  <titre>Saumon aux asperges vertes et petits légumes</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>une darne de saumon</p>
    <p>une botte d'asperges verte fraîche</p>
    <p>trois petits oignons frais</p>
    <p>une tomate (optionnel) </p>
    <p>une courgette</p>
    <p>une bouteille de vin blanc (par ex un Pouilly Fuissé) </p>
    <p>une échalote</p>
    <p>une carotte</p>
    <p>15 cl de crème fraîche</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Couper la courgette en fins dés et éplucher les asperges. Plonger les dés de courgette dans de l'eau salée bouillante pendant 3 mn, égoutter et réserver pour la fin de la préparation. 
    Faire cuire les asperges dans de l'eau bouillante salée pendant 20 mn. Egoutter et réserver au chaud. 
    Faire blanchir l'échalote coupée très fin dans une noix de beurre. Ajouter la carotte coupée également en fins dés et arroser d'un verre de vin blanc. Laisser mijoter 3 mn. Ajouter la darne de saumon et laisser cuire à feu doux 3 à 5 mn de chaque côté en fonction de son épaisseur. 
    Retirer délicatement le saumon. 
    Passer la sauce dans un chinois et récuperer le jus dans la casserole plus quelques morceaux de carottes pour la couleur. Amener la sauce passée à ébullition avec un verre de vin blanc supplémentaire et ajouter les trois petits oignons frais à blanchir. Assaisonner de sel et de poivre. Après 2-3 mn, lier la sauce avec la crème fraîche. Ajouter en dernière minute les dés de courgettes. Replacer les darnes de saumon dans la casserole pour une ou deux minutes et servir bien chaud avec des tagliatelles et le vin blanc qui a servi pour la préparation. 
    Vous pouvez soit servir avec les asperges entières arrangées sur l'assiette ou bien découper les asperges en tronçons et les ajouter en même temps que les courgettes dans la sauce. En option vous pouvez parsemer l'assiette de petits dés de tomates pour la couleur. Bon appétit !
     Pouilly-Fuissé
  ]]>
  </preparation>
</recette>
