<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="50079">
  <titre>Kébé au four d’ Hilda</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g de viande hachée à 5% de matière grasse</p>
    <p>500 g de viande hachée à 15% de matière grasse</p>
    <p>250 g de boulgour haché fin</p>
    <p>3 oignons, </p>
    <p>sel, poivre, 4 épices</p>
    <p>huile de tournesol</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mouillez le boulgour avec une bonne quantité d’eau, puis laissez tremper pendant 2 h.
    Dans une terrine, versez le boulgour essoré entre vos mains, un peu de sel, la viande hachée à 5%... 
    Et malaxez, en mouillant avec un peu d’eau froide, jusqu’à ce que le mélange prenne la consistance d’une pâte souple (le résultat de cette opération dépend de l’hydratation du boulgour (étape 1).
    Versez cette préparation dans un robot mixeur, et mixez en ajoutant très peu d’eau froide jusqu’à ce que la pâte de viande forme une boule.
    Remettez la pâte de viande dans la terrine et pétrissez à nouveau  avec les mains, en ajoutant un peu d’eau si nécessaire pour avoir une pâte de viande souple.
    Divisez la préparation en deux, couvrez d’un film alimentaire ou d’un torchon mouillé; réservez.
    Préparation de la farce :
    Dans une sauteuse, versez un fond d’huile de tournesol. Faites revenir dans l’huile chaude les oignons coupés en tout petits dés, ajoutez la viande hachée à 15% de M.G., le sel le poivre et le quatre épices. 
    Mélangez en écrasant avec le dos de la cuillère la viande pour la réduire en tout petits morceaux. Laissez cuire, jusqu’à ce qu’il n’y ait plus de liquide dans la sauteuse.
    Préchauffez le four à 240°C (thermostat 8).
    Dans un plat à gratin huilé légèrement, étalez uniformément  la moitié de la préparation de pâte de viande.
    Etalez par-dessus la farce, puis recouvrez avec la deuxième partie de la pâte de viande.
     
     
    Avec un grand couteau, découpez le kébé en petits carrés ou losanges;
    versez un peu d’huile de tournesol sur toute la surface.
    Enfournez pendant 40 à 45 minutes; servez avec une salade.
    Variante : on peut ajouter à la farce des pignons de pin et du persil plat finement émincé.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
