<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="69434">
  <titre>Poulet rôti croustillant et moelleux de ma grand-mère</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 poulet d'environ 1,5 kg</p>
    <p>8 gousses d'ail rose ou violet (plus savoureux)</p>
    <p>gros sel, poivre</p>
    <p>herbes de Provence</p>
    <p>huile</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Déficeler le poulet, retirer tous les restes de plumes, brûler le duvet éventuel.
    Retirer également la graisse et la peau superflues, souvent au niveau du cou.
    Eplucher 4 gousses d'ail, les couper en 2 et enlever le germe.
    Vérifier que le poulet soit bien vidé, puis mettre les gousses d'ail épluchées, 2 ou 3 grosses pincées de gros sel, du poivre et 2 ou 3 grosses pincées d'herbes de Provence à l'intérieur.
    Mettre ensuite la cocotte sur feu vif avec un peu d'huile.
    Saisir le poulet sur toutes ses faces puis refermer la cocotte et réduire le feu.
    Laisser cuire 30 min en secouant légèrement de temps en temps pour que le poulet n'attache pas.
    Préchauffer le four à 200°C, thermostat 6-7.
    Au bout des 30 min, placer le poulet dans un plat pour le four préalablement huilé.
    Puis verser quelques pincées de gros sel et de poivre sur le poulet et malaxer bien la peau. Ajouter ensuite les herbes de Provence jusqu'à ce que la peau soit entièrement recouverte.
    Verser ensuite le premier jus de cuisson du poulet de la cocotte dans le plat et ajouter les 4 dernières gousses d'ail en "chemise" (c'est-à-dire, encore avec leur peau et simplement un peu écrasées avec le flanc d'un couteau).
    Enfourner et laisser dorer jusqu'à obtention d'une belle croûte dorée.
    La pré-cuisson à la cocotte réduit beaucoup le temps de cuisson global et permet de conserver le moelleux du poulet, il sèche moins.
    Le gros sel et les herbes de Provence permettent à la peau de devenir très croustillante sans brûler...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
