<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="173670">
  <titre>Velouté d'asperge au curry, ilot de pomme granny et oignon frais ciboulette</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 boite d'asperge de 250 g</p>
    <p>1 pomme granny-smith</p>
    <p>1 oignon frais en botte</p>
    <p>10aine de tiges de ciboulette</p>
    <p>20 cl de de crème semi-épaisse</p>
    <p>3 filets d'huile d'olive</p>
    <p>1 bonne cuillère de curry</p>
    <p>piment de Cayenne(facultatif)</p>
    <p>poivre(gris), sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Le velouté:Dans un premier temps, vider la boite d'asperge en gardant le jus de côté.Couper les asperges en petits morceaux, les mettre dans un mixeur avec les 20 cl de crème semi-épaisse (au choix la crème on peut prendre de l'épaisse et de la semi-épaisse afin de faire une velouté un peu plus compact.)Mixer et ajouter petit à petit les épices et le jus de la boite (ne pas trop saler car le juste de la boite l'est déjà). Il faut prendre soin de goûter régulièrement. Pour le réussir il faut un goût léger de curry et de piment car lors de la cuisson les épices prendront de la force et laisseront apparaitre leur arômes.
    Pour la pomme il faut qu'elle soit bien fraîche.
    Couper en son centre un trou carré et faites des entaille sur le dessus pour pouvoir y mettre de l'oignon en arceau. Elle viendra se déposer sur le dessus du velouté.
    Couper finement l'oignon en botte pour faire des lamelles d'une quinzaine de centimètres.
    Créer 1 bouquet qui tient grâce à un nœud de ciboulette et mettre de coté 2 ou 3 lamelles d'oignon.
    Dans l'assiette creuse mettre le velouté réchauffé pendant 2 minutes sur le feu ensuite poser la pomme avec en son centre le bouquet et les arceaux d'oignons dans les entailles.
    Quelques gouttes d'huile d'olive pour la présentation.Le piment,le curry et le poivre sont à mettre de façon personnelle.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
