<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="225109">
  <titre>Cuisse de dinde marinée au four</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 cuisse de dinde d'environ 700g</p>
    <p>4 cuillères à soupe de moutarde douce</p>
    <p>herbes de Provence ou italiennes</p>
    <p>2 gousses d’ail coupées en longueur 4 ou 6 fois    (enlever le germe)</p>
    <p>sel</p>
    <p>Pour la marinade :</p>
    <p>2 cuillères à soupe de miel</p>
    <p>2 cuillères à soupe de sauce soja</p>
    <p>1 cuillère à soupe de huile d’olive</p>
    <p>Poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Le soir avant, mettre la cuisse dans votre plat rectangulaire ou ovale et inciser la cuisse plusieurs fois en introduisant un bout d’ail (aidez vous du couteau en écartant la fente et pousser avec les doigts).Enduire de moutarde douce partout, parsemer d’herbes, recouvrir d’une feuille d’alu et mettre au frigo jusqu’au lendemain.
    Le lendemain, sortir du frigo au moins une bonne heure avant la cuisson.
    Préchauffez votre four à 180°C (chaleur à air pulsé, 200°C four conventionnel je pense)Enduire la marinade de partout (de préférence avec un pinceau culinaire, c’est plus facile),  saler à votre goût et versez 10 cl d’eau tout au tour. Mettre au milieu du four pendant 1 heure en arrosant avec le jus très régulièrement (ajoutez de l’eau autour quand nécessaire).Eteindre le four, sortir le plat et recouvrir avec l’alu déjà utilisé pendant 15 min.
    Coupez la cuisse en tranches, les mettre dans le plat et les retourner pour bien imbiber du jus. Recouvrir à nouveau avec l’alu et remettre dans le four pendant quelques min.
    Accompagnez de légumes, riz, purée, pommes de terre rissolées ou tagliatelles (salade) d’après votre choix.BON APPETIT !Notez que les os de volailles et de lapin sont dangereux pour nos amis toutous mais le cartilage est très apprécié. Vin blanc ou rosé bien frais
  ]]>
  </preparation>
</recette>
