<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="27886">
  <titre>Soupe chinoise au poulet et crevettes croustillantes</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la soupe :</p>
    <p>200 g de nouilles jaunes chinoises</p>
    <p>1 l de bouillon de volaille</p>
    <p>1 reste de poulet cuit</p>
    <p>4 cuillères à soupe d'huile</p>
    <p>1 foie de volaille</p>
    <p>1/4 de concombre</p>
    <p>Pour les crevettes en petits beignets :</p>
    <p>6 crevettes séchées</p>
    <p>3 cuillères à soupe de farine</p>
    <p>un peu de pâte de piment</p>
    <p>Pour le hachis d'herbes :</p>
    <p>1 bouquet de persil</p>
    <p>1 bouquet de coriandre fraîche</p>
    <p>3 tiges de ciboulette</p>
    <p>quelques tiges de cresson</p>
    <p>Pour l'assaisonnement :</p>
    <p>un peu de glutamate</p>
    <p>3 cuillères à soupe de sauce soja</p>
    <p>1 pincée de gingembre moulu</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire cuire les pâtes :
    Délayer un cube de bouillon de volaille dans 1 litre d'eau dans une grande cocotte, y faire tremper les nouilles 15 min à feu doux et eau frémissante puis 5 min après ébullition, à gros bouillons.
    Pour le hachis d'herbes : laver, égoutter et hacher la ciboulette, le persil, la coriandre et le cresson.
    Pour les crevettes en petits beignets :
    Délayer la farine dans un peu d'eau tiède et y rouler les crevettes. Les égoutter puis les essuyer à l'aide de papier absorbant. Les rouler dans la pâte à piment puis les faire dorer dans la poêle huilée jusqu'à ce qu'elles soient bien croustillantes.
    Pour la soupe :
    Détailler le concombre en 2, puis l'émincer finement ainsi que le poulet cuit. Mettre le foie à raidir en le poêlant avec une cuillère à soupe d'huile d'olive, puis l'égoutter et le détailler en fines lamelles. Le faire ensuite revenir dans la poêle avec le restant d'huile et le réserver.
    Répartir ensuite dans 6 bols individuels le bouillon chaud, le hachis d'herbes, le concombre, les nouilles, le foie, le poulet et les crevettes en petits beignets.
    Saupoudrer de gingembre moulu et incorporer le glutamate en mélangeant bien. Rectifier l'assaisonnement individuellement en ajoutant de la sauce soja et de la pâte à piment selon les goûts.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
