<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="217818">
  <titre>Gâteau tortue à la pêche</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le roulé :</p>
    <p>4 œufs</p>
    <p>100 g sucre</p>
    <p>100 g farine</p>
    <p>1 pot confiture à la pêche</p>
    <p>Pour la mousse :</p>
    <p>1/2 l de crème</p>
    <p>50 g sucre</p>
    <p>1 boîte de pêches au sirop</p>
    <p>25 cl de crème anglaise</p>
    <p>3 sachets de fixe chantilly</p>
    <p>Pour la décoration :</p>
    <p>5 brioches rondes</p>
    <p>Nutella</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation du roulé :Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).Mettre une feuille de papier cuisson sur la plaque du four. Plier les bords, les remonter et les attacher avec un trombone afin que la pâte ne déborde pas du papier.
    Battre les jaunes d’œufs avec le sucre jusqu'à ce que le mélange devienne mousseux, puis monter les blancs en neige ferme.
    Incorporer progressivement et délicatement la farine et les blancs battus au mélange jaunes/sucre.
    Mettre la préparation obtenue sur la plaque de papier cuisson.
    Enfourner 10 minutes environ (le gâteau doit être tout juste doré).Sortir du four. Recouvrir la génoise chaude d'un torchon mouillé. Retourner l'ensemble à l'aide d'un plateau. Enlever le papier cuisson.
    Rouler la génoise à l'aide du torchon mouillé. Laisser refroidir. Cela évitera que le gâteau ne se casse au moment d'être garnis et roulé.
    Une fois la génoise tiédie, la dérouler, enlever le torchon, la garnir de confiture de pêche et la rouler de nouveau. La laisser refroidir complètement.
    Préparation de la mousse :Battre la crème et le sucre en chantilly. Y ajouter le chantifix avant qu'elle ne soit complètement montée.
    Ajouter 25 cl de crème anglaise. Mixer grossièrement les pêches au sirop et les ajouter à la préparation précédente.
    Montage de la tortue :Tapisser un grand saladier de film transparent (pour éviter les catastrophes au démoulage).Étaler les tranches de roulé sur le film : les tranches ne doivent pas dépasser du bord du saladier.
    Remplir avec la mousse à la pêche.
    On peut recouvrir ensuite éventuellement de biscuits à la cuillère trempés dans le sirop des pêches.
    Laisser reposer plusieurs heures au frigo afin que la mousse prenne bien.
    Au moment de servir :
    Démouler le corps de la tortue sur un plateau. Enlever le film transparent. Mettre des brioches pour les pattes et la tête. Faire les yeux avec du Nutella.
    Voilà un joli gâteau d'anniversaire pour les enfants qui en raffolent.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
