<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="54717">
  <titre>Risotto de Soso</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>360 g de riz arborio</p>
    <p>15 cl de vin blanc</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>1 carotte</p>
    <p>1 courgette</p>
    <p>2 doses de safran en poudre</p>
    <p>1 cuillère à soupe de mascarpone</p>
    <p>1,25 l de bouillon de légumes</p>
    <p>quelques tranches de pancetta (ou autre charcuterie)</p>
    <p>1 petite poignée de pignons de pin</p>
    <p>parmesan</p>
    <p>fleur de sel</p>
    <p>poivre</p>
    <p>2 gouttes de tabasco</p>
    <p>ciboulette</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans une grande sauteuse :
    Faire revenir dans du beurre, l'oignon émincé.
    Verser le vin et laisser évaporer.
    Ajouter le riz et bien le mélanger aux oignons.
    Ajouter la carotte et la courgette découpées en brunoise (petits dés) et bien mélanger.
    Ajouter petit à petit le bouillon de légumes.
    Mettre d'abord deux louches, il faut que le riz absorbe bien le liquide avant d'en rajouter.
    Mélanger fréquemment à la cuillère en bois pour ne pas que le riz attache.
    Répéter l'opération jusqu'à ce que le riz ait absorbé tout le liquide et soit cuit et moelleux.
    Ajouter 2 doses de poudre de safran et bien mélanger.
    Ajouter une pincée de fleur de sel, trois tours de moulin à poivre et deux gouttes de tabasco, puis le mascarpone, la pancetta découpée en lanières et les pignons broyés.
    Hors du feu, incorporer du parmesan en mélangeant jusqu'à obtenir la consistance désirée.
    Parsemer de ciboulette ciselée et servir.
    Bon appétit!
    Pour que le riz soit bien moelleux, il faut mettre le bouillon petit à petit et bien mélanger. Ce n'est pas compliqué mais minutieux car il faut être près de la sauteuse tout le temps et surveiller que le riz n'attache pas et cuise de façon homogène.
    Cette recette peut s'agrémenter de morilles ou de lamelles de truffe pour les jours fastes! Un chianti fruité
  ]]>
  </preparation>
</recette>
