<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="49139">
  <titre>Lasagnes aux épinards, carottes et tomates</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g d'épinards</p>
    <p>250 g de ricotta</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>250 g de feuilles de lasagnes (1 paquet)</p>
    <p>40 g de beurre</p>
    <p>30 g de farine</p>
    <p>30 cl de lait</p>
    <p>150 g de parmesan ou pecorino</p>
    <p>2 grosses carottes</p>
    <p>400 g de tomates</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>origan ou basilic</p>
    <p>noix de muscade</p>
    <p>poivre et sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    La garniture :
    Laver les épinards et les mettre dans une grande casserole avec  un fond d'eau.
    Saler et bien tasser les épinards au fond de la casserole. Couvrir la casserole et faire chauffer à feu moyen.
    Mélanger de temps en temps.
    Lorsque les épinards se sont « ramollis » au fond de la casserole et qu’ils sont un peu cuits, les ôter du feu et les égoutter.
    Faire revenir les épinards dans une grande poêle avec le poivre, la noix de muscade râpée et un peu d’huile d’olive.
    Mettre ensuite les épinards dans un grand saladier et les hacher avec une paire de ciseaux.
    Ajouter la ricotta et la moitié du parmesan / pecorino. Mélanger et réserver.
    Râper les carottes et les faire revenir dans une poêle avec l’oignon coupé et un peu d’huile d’olive. Réserver.
    Plonger les tomates dans une casserole d’eau bouillante après avoir marqué leur peau d’une croix au couteau.
    Les retirer de l’eau après 1 min, enlever la peau et le trognon.
    Ecraser les tomates à la fourchette ou les couper aux ciseaux pour obtenir un coulis.
    Ajouter de l’origan ou du basilic pour parfumer. Réserver.
    La béchamel :
    Faire ramollir le beurre dans une petite casserole sur feu très doux.
    Ajouter ensuite petit à petit la farine puis petit à petit le lait tout en mélangeant vigoureusement.
    Monter la puissance sur feu moyen et remuer énergiquement jusqu’à obtenir une crème consistante : la béchamel.
    Les lasagnes :
    Faire cuire les feuilles de lasagne dans une grande casserole d’eau bouillante en suivant le temps indiqué sur le paquet et les étaler délicatement sur un torchon humide.
    Préparer les lasagnes dans un plat aux bords élevés, type plat à gratin dans l’ordre suivant :
    couche de béchamel au fond puis feuille de lasagne,  épinards, béchamel, fromage, feuille de lasagne, carottes, tomates, fromage, feuille de lasagne , épinards et ainsi de suite jusqu’à la dernière feuille de lasagne.
    Recouvrir de béchamel et de fromage.
    Cuire au four à 190°C (thermostat 6/7)  pendant 15 à 20 min et mettre sur position grill durant les 5 dernières minutes de cuisson.
    Recette de ma belle-maman de Parme! vin  rouge
  ]]>
  </preparation>
</recette>
