<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="41105">
  <titre>Petits flans de pommes à la cardamome et au coulis de framboises</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour les flans :</p>
    <p>500 g de pommes (Royal Gala, par exemple)</p>
    <p>50 cl de jus de pommes</p>
    <p>une cuillère à soupe rase d'agar-agar</p>
    <p>trois graines de cardamome</p>
    <p>un trait de sirop de grenadine ou de cassis (pour la coloration) </p>
    <p>amandes effilées (pour la décoration)Pour le coulis :</p>
    <p>250 g de framboises</p>
    <p>10 cl d'eau</p>
    <p>10 cl de sucre</p>
    <p>1 cuillère de jus de citron</p>
    <p>1 demi cuillère à café d'agar-agar (épiceries asiatiques ou magasins bio)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour les flans :
    Eplucher, épépiner, et couper les pommes en morceaux.
    Les mettre dans une casserole avec le jus de pommes, la cardamome, le sirop de grenadine, et l'agar agar... 
    Attention si on en met trop, le flan devient trop dur. On peut le remplacer par de la gélatine (dans ce cas, se reporter aux conditions d'utilisation pour une proportions d'1/2 l de liquide).
    Mélanger, et porter à ébullition, jusqu'à ce que les pommes soient fondantes.
    Mixer, et verser la préparation dans des petits moules à flan.
    Laisser refroidir, avant de faire prendre au frigo.
    Pour le coulis de framboises :
    Chauffer les framboises avec une cuillière à soupe d'eau, pendant 3 min. 
    Les verser dans un tamis, écraser les fruits, et recueillir le jus.
    Porter l'eau et le mélange sucre/agar-agar à ébullition, pendant 3 min. 
    Mélanger le sirop obtenu avec le jus de framboises et le jus de ctiron.
    Verser le tout dans une bouteille, et placer au réfigérateur (une fois refroidit).
    Le dressage :
    Au moment de servir, démouler chaque petit flan sur une assiette. 
    Verser le coulis de framboises autour. 
    Disposer quelques amandes effilées, préalablement grillées quelques minutes dans une poêle.
    Déguster.
    On peut remplacer le coulis de framboises, par de la crème anglaise.
    Dessert léger, idéal après un plat plus lourd. On peut remplacer le sucre et l'agar-agar par du sucre qui contient un gélifiant.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
