<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="43415">
  <titre>Bricks de chèvre aux oignons caramélisés, poires et mâche</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>300 g de chèvre frais (type "chavroux")</p>
    <p>1 gros oignon (ou 2 moyens)</p>
    <p>1 poire bien mûre</p>
    <p>1 cuillère à soupe de cassonade</p>
    <p>1 noix de beurre</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>1 sachet de bricks</p>
    <p>huile de tournesol</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Emincer les oignons et les faire revenir dans le beurre fondu à feu très doux. Saler, remuer très souvent; les oignons doivent devenir translucides.
    Ajouter 1/2 verre d'eau et la cassonade, puis laisser cuire jusqu'à complète évaporation de l'eau. Les oignons doivent être très tendres et fondants; s'ils ne le sont pas lorsque l'eau est évaporée, ajouter de l'eau.
    Mélanger le chèvre avec le poivre.
    Ajouter à cette préparation, les oignons caramélisés, et mélanger.
    Couper chaque feuille de brick en 4 pour obtenir 4 x 1/4 de cercle, puis verser un peu de préparation dans un 1/4 de feuille.
    Rouler la brick et plier les extrémités pour obtenir un petit cigare. (Pour faire tenir les bords, poser la brick, la partie pliée contre l'assiette pour la caler en attendant de faire cuire).
    Faire chauffer l'huile dans une poêle. La brick doit être saisie, sinon elle se perce!
    Une fois que l'huile est bien chaude, déposer la brick, en prenant bien soin de poser la partie pliée en bas.
    Faire dorer le temps nécessaire à feu vif mais pas trop fort; procéder ainsi pour toutes les bricks.
    Couper la poire en très fines lamelles et servir les bricks accompagnées des tranches de poire et d'une salade de mâche assaisonnée au vinaigre balsamique et à l'huile d'olive.
    Recette vraiment très simple et très peu chère : le plus difficile, c'est d'attraper le "coup de main" avec la réalisation des bricks. rosé, rouge
  ]]>
  </preparation>
</recette>
