<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="11293">
  <titre>Mousse d'esturgeon de la vallée de l'Isle à la pistache</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>700 g de filets d'esturgeon</p>
    <p>2 citrons</p>
    <p>250 g de pistaches décortiquées</p>
    <p>100 g de crème fraîche entière</p>
    <p>100 g de filets d'esturgeon fumé</p>
    <p>1 oeuf entier</p>
    <p>1 jaune d'oeuf</p>
    <p>sel, poivre, piment de Cayennepour la béchamel :</p>
    <p>40 g de beurre</p>
    <p>40 g de farine</p>
    <p>25 cl de lait</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Presser les citrons et verser leur jus sur les filets d'esturgeon frais. Laisser mariner toute une nuit.
    Le jour J :Préparer une béchamel épaisse : faire bondir la farine dans le beurre puis ajouter progressivement le lait en attendant que le lait soit bu avant d'en ajouter. Remuer continuellement jusqu'à ce que la béchamel soit bien épaissie. Mouliner les pistaches jusqu'à ce qu'elles soient réduites en poudre.Découper les filets en petits morceaux puis mélanger TOUS les ingrédients. Passez au mixer assez longtemps pour obtenir une mousse fine.
    Beurrer grassement un moule à cake un peu trop petit pour la quantité de mousse et garnissez-le en excès.
    Laisser cuire au four au bain marie 45 minutes à four 6/7 (200°C).Laisser refroidir avec une planchette posée sur la mousse qui déborde du moule et poser 2 à 4 boîtes de conserve sur la planchette pour faire pression sur la mousse.
    Conserver une nuit au frigo. Démouler et couper en tranche. Un filet de bonne huile d'olives dessus, une mayonnaise servie à part, quelques concombres coupés en julienne et tomates fraîches artistiquement découpées autour.vos amis ne connaîtront pas puisque c'est dans mes délires gastronomiques que j'ai imaginé cette recette et c'est sublime au palais! (production d'esturgeons prés de chez moi à Montpon-Ménestérol (24) dordogne Gewürstraminner, muscadet,champagne
  ]]>
  </preparation>
</recette>
