<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="45630">
  <titre>Roulade de crêpes aux pommes et chocolat noir</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour faire les crêpes : </p>
    <p>250 ml de lait</p>
    <p>130 ml de crème fleurette</p>
    <p>170 g de farine</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>1 sachet de levure</p>
    <p>70 g de sucre de canne</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>Pour le crémeux de chocolat : </p>
    <p>20 cl de lait</p>
    <p>20 cl de crème fleurette</p>
    <p>40 g de sucre de canne </p>
    <p>4 jaunes d'oeufs</p>
    <p>300 g de chocolat noir riche en cacao</p>
    <p>5 pommes (qui tiennent bien à la cuisson)</p>
    <p>un peu de miel</p>
    <p>un peu de beurre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire la pâte à crêpes :
    Dans un saladier, mélanger ensemble : farine, levure, sel, oeufs, puis ajouter doucement le lait; et mélanger bien jusqu’à obtention d’une pâte bien homogène.
     
    Laisser reposer au moins 1 heure, et faire environ 8 à 10 crêpes fines.
    Le crémeux au chocolat noir :
    Sur feu moyen, porter à ébullition le lait et la crème.
    Mélanger les oeufs et le sucre sans blanchir, et sur ce mélange verser le mélange crème /lait chaud tout en remuant continuellement. 
    Verser le tout dans une casserole, puis placer sur feu doux. Remuer doucement jusqu’à épaississement, la crème doit bien napper la cuillère en bois.
    Casser le chocolat, mettre dans un  saladier, et verser la crème encore bien chaude dessus. 
    Mélanger jusqu’à obtention d’une pâte bien lisse passer quelques secondes au mixeur afin d’avoir une texture bien onctueuse; et laisser bien refroidir.
    Pour les pommes :
    Eplucher les pommes et les couper en petits dés, faire fondre le beurre et le miel dans une poêle.
    Mettre les pommes dans la poêle bien chaude, laisser caraméliser, puis refroidir.
    Montage du gâteau :
    Filmer un moule à charlotte.
    Enduire les crêpes généreusement de crémeux au chocolat. 
    Déposer quelques pommes au centre de la crêpes, rouler, et garnir le moule. 
    Faire de même avec le reste des ingrédients en prenant bien soin de mettre du crémeux entre chaque couche de crêpes.
    Une fois terminé, bien pressé, et mettre au réfrigérateur 1 nuit entière, et déguster bien froid !
    Conseil : Démouler dans un plat en trempant quelques secondes dans de l’eau bien chaude et décorer à votre guise.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
