<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="33510">
  <titre>Phad Thai</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>400 g de nouilles de riz épaisses</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile</p>
    <p>6 gousses d'ail, hachées</p>
    <p>2 à 4 cuillères à soupe de piments rouges, hachés</p>
    <p>500 g de crevettes décortiquées</p>
    <p>500 g de tofu ferme coupé en cubes</p>
    <p>2 bouquets de ciboule de Chine, ou cébettes</p>
    <p>4 cuillères à soupe de sauce de poisson</p>
    <p>jus d'1 citron vert</p>
    <p>4 cuillères à café de sucre roux</p>
    <p>4 oeufs battus</p>
    <p>250 g germes de soja</p>
    <p>coriandre fraîche</p>
    <p>1 tasse de cacahuètes grillées, concassées</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation : 
    Faire tremper les nouilles de riz 10 mn dans de l'eau chaude, jusqu'à ce qu'elles ramollissent. Attention à bien les remuer car sinon elles risquent de coller !
    Égoutter, rincer et réserver. 
    Pendant que l'eau chauffe pour les nouilles, chauffer l'huile dans un wok ou une grande poêle. 
    Faire revenir l'ail et les piments. 
    Couper le tofu en gros cubes. Et ajouter dans la poêle. Faire revenir pendant 5 mn. 
    Ajouter les crevettes. 
    Rincer et couper les cébettes en bout de 2 cm. 
    Ajouter les cébettes mélanger et couvrir. 
    Mélanger la sauce de poisson, le jus de citron vert, le sucre et les oeufs dans un bol pour obtenir un mélange homogène. 
    Ajouter les nouilles puis la sauce dans la poêle. 
    Bien mélanger à l'aide de pincettes ou de 2 cuillères en bois, jusqu'à ce que le tout soit bien chaud. Eventuellement couvrir. 
    Puis servir dans un plat, couvrir de germes de soja, de coriandre hachée et de cacahuètes concassées.
    On peut changer la dose de piment selon les goûts... Nous l'aimons très épicé ici !Le Tofu ferme donnera des cubes qu'il faut bien faire revenir dans la poêle, du Tofu "silk" se mélangera dans la sauce. Les deux sont délicieux... A vous de choisir ! bierre chinoise ou japonaise
  ]]>
  </preparation>
</recette>
