<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="194640">
  <titre>Lasagnes vertes aux 3 fromages</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 aubergine</p>
    <p>3 courgettes moyennes (ou 2 grosses)</p>
    <p>2 gousses d’ail </p>
    <p>4 cuillères à soupe d’huile d’olive extra vierge</p>
    <p>2 grosses tomates</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>150 g de sauce pesto</p>
    <p>100 g de parmesan râpé</p>
    <p>2/3 d’une bûche de chèvre (environ 100 g)</p>
    <p>100 g d’un troisième fromage au choix (j’ai utilisé du cheddar qui a ajouté du fondant après cuisson mais si vous préférez rester traditionnel va pour la mozzarella !)</p>
    <p>8 feuilles de lasagnes (environ, selon votre plat !)</p>
    <p>une noix de beurre (pour graisser le plat)</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Couper l’aubergine en dès et les courgettes en rondelles. Saler et laisser dégorger 1 heure au frais.
    Pendant ce temps, peler et couper l’oignon, les tomates, (ôter le trop plein de pépins et jus à cœur pour que la sauce ne soit pas trop liquide) et hacher finement les gousses d’ail.
    Si elles sont crues, plonger les plaques de lasagnes dans de l’eau bouillante pendant 3 à 5 minutes, juste de quoi les « attendrir ». Égoutter et réserver pour l’assemblage final.
    Préparer la « sauce tomate-pesto » : faire dorer l’oignon dans une cuillère à soupe d’huile d’olive, puis ajouter les tomates coupées en morceaux, et laisser mijoter ensemble à feu moyen-doux pendant environ 10 minutes en remuant de temps en temps. Ajouter ensuite la sauce pesto, mélanger pour obtenir une couleur uniforme et maintenir à feu doux pendant 5 minutes, puis réserver.
    Préchauffer le four à 210°C (thermostat 7).Une fois qu’elles ont fini de dégorger, égoutter et sécher les aubergines et les courgettes dans du papier absorbant. Placer les morceaux de légumes dans un saladier, ajouter 3 cuillères à soupe d’huile d’olive, l’ail haché et poivrer (Je ne re-sale pas parce que la sauce pesto contient suffisamment de sel à mon goût). Bien mélanger le tout pour répartir l’huile, puis étaler sur une plaque de cuisson et enfourner pendant 20 minutes, jusqu’à ce que les légumes soient rôtis.
    Pendant ce temps, préparez votre mélange de fromages : dans un grand bol, mélanger uniformément le chèvre émietté, le parmesan râpé et le troisième fromage (râpé ou émietté selon la texture).Une fois qu’ils sont prêts, sortir les légumes du four, laisser refroidir quelques minutes, les incorporer à la sauce tomate-pesto.
    Baisser la température du four à 180°C (thermostat 6).
    Beurrer le plat à lasagnes, verser une couche de la préparation aux légumes, couvrir de plaques de lasagnes. Disposer une couche de mélange aux trois fromages, couvrir de plaques de lasagnes, et alterner ainsi jusqu’à épuisement des ingrédients. Dans mon cas, j’ai pu faire deux couches de chaque et j’ai donc terminé par le fromage, qui a joliment doré dans le four ! (mon plat mesurait environ 30x20x6 cm)
    Enfourner pour la phase finale pendant 25 à 30 minutes.
    Laisser « refroidir légèrement » 5 minutes avant de couper et servir ! (on ne veut pas se carboniser les papilles avant d’avoir goûté !)Cette recette est née de la combinaison des recettes de lasagnes les mieux notées, de commentaires/conseils bien inspirés et de ma faiblesse pour les fromages. On a bien des pizzas 4 fromages alors pourquoi pas des lasagnes? :)
  ]]>
  </preparation>
</recette>
