<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="53006">
  <titre>Poivrons farcis "fin de mois difficile"</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 poivron rouge et 1 poivron jaune </p>
    <p>40 g de mie de pain rassis</p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>2 steaks hachés de boeuf</p>
    <p>1 oignons</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>1 cuillère à soupe de persil haché</p>
    <p>1 pincée de piment en poudre</p>
    <p>1 pincée de chapelure</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile</p>
    <p>1 verre d'eau</p>
    <p>1/2 cube de bouillon de boeuf</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire bouillir le verre d'eau avec le cube de bouillon.
    Laver, et couper les poivrons en deux, retirer les graines et la queue.
    Huiler legèrement un plat allant au four et y déposer les demi poivrons.
    Emincer les oignons le plus fin possible, hacher l'ail, découper les steaks hachés de boeuf en cubes.
    Faire chauffer 1 cuillère à soupe d'huile dans une poêle, et y faire revenir les oignons, l'ail et le boeuf en faisant attention à ce qu'il ne fasse pas de gros morceaux (un peu comme pour la sauce bolognaise). Laisser cuire 2 min tout en remuant.
    Au dernier moment, rajouter le persil et remuer.
    Mettre le pain rassis dans le bouillon, laisser absorber, puis essorer.
    Mettre la mie de pain trempée, la préparation de boeuf, sel, poivre et piment dans un saladier; et mélanger le tout pour former une pâte.
    Rajouter l'oeuf, et mélanger.
    Farcir les demi poivrons, rajouter de la chapelure sur le dessus et un PETIT filet d'huile.
    Enfourner pendant 45 min à 180°C (thermostat 6).
    Quand le poivron est mou, il est cuit...
    Bon appétit !
    La cuisson dépend du four, j'ai fait cuire ma préparation dans un petit four électrique, donc il faudra bien surveiller la cuisson de votre plat! un rosé ( si vraiment vous avez encore un peu de moyens...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
