<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="33803">
  <titre>Nems dessert aux fruits</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>40 galettes de riz (surgelées si possible) : on en trouve dans les magasins asiatiques et c'est sensationnel !</p>
    <p>10 pommes golden</p>
    <p>300/400 g de fruits rouges (surgelés) </p>
    <p>2 bananes</p>
    <p>des raisins secs</p>
    <p>de la cassonade</p>
    <p>de la vanille en poudre</p>
    <p>de la cannelle</p>
    <p>du jus de citron</p>
    <p>du coulis de chocolat noir</p>
    <p>du coulis de fruits rouges</p>
    <p>de la chantilly</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Déballer les feuilles de riz surgelées et les poser dans une assiette, les recouvrir d'un torchon humide. Couper les pommes en petits cubes (c'est long!), les parsemer de cannelle et les arroser de jus de citron, puis les mettre au micro ondes au maximum pendant à peu près 10 min, elles doivent être assez molles. Nous allons préparer 3 sortes de farces : Pomme vanille : mettre la moitié des pommes dans une casserole avec du beurre, faire revenir, puis verser cassonade, vanille en poudre (au goût) et un peu de cannelle, jusqu'à ce que le tout soit un tout petit peu en bouillie. Pomme fruits rouges : même chose, sans la vanille et la cannelle mais en ajoutant les fruits rouges ; prenez la moitié des pommes restantes, et pas trop de fruits rouges car ça couvre le goût!. Pomme banane : même chose en remplaçant les fruits rouges par la banane et les raisins secs, et pas trop de banane car c'est un peu écœurant ! 
    La préparation des nems : 
     
    Asseyez-vous à table avec une assiette plate et un bol d'eau. Posez les différents mélanges à côté. 
    Prenez une feuille de riz dans votre assiette (si elles ne sont pas surgelées, il faut les tremper dans l'eau) de façon à avoir un coin vers vous. Posez un tapon de mélange (gros comme un nem) au coin qui est vers vous. 
    Enroulez votre feuille autour jusqu'à moitié. 
    Rabattez les deux coins des côtés sur votre nem en serrant bien. 
    Finissez d'enrouler. Pour que ça ferme bien, vous pouvez mouiller un peu le dernier coin. Idem pour les 39 autres nems. La cuisson : dans une poêle remplie d'huile frémissante, faites tremper les nems jusqu’à ce qu'ils soient dorés ; vous pouvez aussi le faire à la friteuse : Dans une poêle avec juste un peu d'huile au fond, c'est plus régime, mais il faut les retourner souvent!
     
    Dégustation ! On pose les nems sur la table, chacun a trois petits pots de coulis chocolat, fruits rouges et de chantilly et peut tremper ses nems dedans !Si vous aviez préparé les nems à l'avance, vous pouvez les remettre un peu au four avant de servir.La préparation, autant que la dégustation, peut se montrer très conviviale ! Préparez les nems à plusieurs, on rigole bien !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
