<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="55688">
  <titre>Le Poirier Royal</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le biscuit :</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>100 g de sucre</p>
    <p>100 g de farine</p>
    <p>1 cuillère à soupe de cacao dégraisséPour le croustillant praliné :</p>
    <p>200 g de pralinoise</p>
    <p>9 paquets de crêpes dentelle</p>
    <p>Pour la crème mousseline :</p>
    <p>40 cl de lait</p>
    <p>200 g de sucre</p>
    <p>2 oeufs + 1 jaune d'oeuf</p>
    <p>60 g de maïzena</p>
    <p>200 g de beurre mou</p>
    <p>6 poires Comice mûres à point</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 180° (thermostat 6).
    Préparer le biscuit en mélangeant au batteur les oeufs avec le sucre. Quand le mélange est blanchi, incorporer la farine, le cacao et battre à nouveau.
    Verser la préparation sur une plaque à génoise tapissée de papier sulfurisé.
    Faire cuire 10 à 12 minutes.
    Sortir du four et laisser refroidir à plat.
    Garnir un cadre rectangulaire (25x35 cm) de la moitié du biscuit. Réserver l'autre moitié.
    Préparer le croustillant praliné en faisant fondre au bain-marie la pralinoise.
    Ajouter les crêpes dentelle écrasées.
    Etaler cette préparation sur le biscuit et mettre au frais pendant 30 minutes.
    Pendant ce temps préparer la crème.
    Faire bouillir le lait avec 100 g de sucre.
    Mélanger au batteur les oeufs avec 100 g de sucre, puis la maïzena. 
    Verser le lait bouillant sur le mélange et battre.
    Reverser tout dans la casserole et faire cuire en mélangeant jusqu'à épaississement.
    Enlever du feu et ajouter la moitié du beurre à la crème chaude.
    Mélanger et laisser refroidir.
    Ajouter le reste de beurre quand le mélange est refroidi en remuant bien pour obtenir une crème onctueuse.
    Etaler la moitié de la crème sur le croustillant praliné.
    Découper les poires en dés et les répartir.
    Recouvrir avec le reste de crème.
    Fermer le gâteau avec la moitié du biscuit restant, bien tasser.
    Mettre au frais 24h (une nuit minimum).
    Saupoudrer de cacao avant de servir.
    Création pour la rencontre du 04/02/07On peut utiliser des moules à cake.
    On peut également remplacer le biscuit par du pain d'épices.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
