<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="61733">
  <titre>Tourte au poulet, amandes, soja et oignons</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g de blanc de poulet</p>
    <p>60 g d'amandes effilées</p>
    <p>2 oignons de taille moyenne</p>
    <p>100 g de germes de soja</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>3 cuillères à soupe de crème épaisse</p>
    <p>4 cuillères à soupe de vin blanc de cuisine</p>
    <p>2 pâtes feuilletées (à peu près 250 g la pâte feuilletée)</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>1 cuillère à café de cannelle</p>
    <p>1 cuillère à soupe de paprika</p>
    <p>1 cuillère à café de cumin</p>
    <p>2 cuillères à soupe de persil</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Emincer les oignons finement et couper le poulet en dés assez petits.
    Dans une poèle, faire revenir les amandes effilées dans l'huile d'olive jusqu'à ce que les amandes soient dorées. Mettre de côté.
    Faire revenir les oignons dans la même poèle en rajoutant un peu d'huile d'olive, jusqu'à ce que les oignons soient tendres.
    Ajouter : sel, poivre, cannelle, paprika, cumin. Laisser revenir 2 à 3 minutes.
    Ajouter le poulet, et laissez-le cuire en remuant, afin qu'il devienne doré.
    Ajouter le persil, les amandes, le vin blanc et le soja. Remuer 2-3 minutes et laissez mijoter 10 minutes sous le couvercle.
    Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).
    Dans un plat rond, étendre la première pâte feuilletée au fond du plat.
    Retirer le couvercle de la poêle et verser la farce dans le plat, sur la pâte feuilletée, de façon régulière.
    Poser la seconde pâte feuilletée par dessus-la farce, et joindre les deux pâtes feuilletées tout autour du plat.
    Marquer des petites encoches avec un couteau pour que les deux pâtes feuilletées soient bien collées l'une à l'autre sur les bords.
    Enfourner et cuire pendant 25 minutes.
    Recette adaptée de friands poulet-amande à la base avec des tomates et de la feuille de brick. J'ai trouvé l'association avec du soja, des oignons et de la pâte feuilletée plus savoureuse. J'accompagne généralement cette tourte d'une sauce à la crème composée des ingrédients suivants : 3/4 crème allégée, 1/4 mayonnaise allégée, sel, poivre, persil et ciboulette. C'est délicieux ! Bon appétit et dites-moi si cette recette vous a plu !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
