<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="224802">
  <titre>Poule aux blettes et aux carottes</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 belle poule de 2 kg à 2.5kg</p>
    <p>3 litres de bouillon</p>
    <p>200 g de lard gras frais sans couenne</p>
    <p>1 botte de persil sans queue</p>
    <p>2 gousses d'ail épluchées</p>
    <p>2 gros oignons blanc épluchés</p>
    <p>1 œuf</p>
    <p>700 g de crème fraiche double</p>
    <p>50 g de saindoux</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>60 g de farine blanches tamisée</p>
    <p>1 botte de blettes</p>
    <p>300 g de petits oignons blancs </p>
    <p>800 g de carottes</p>
    <p>1 pincée de quatre épices</p>
    <p>25 cl de vin blanc sec </p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    A faire la veille.
    Faire blanchir, 3 à 4 minutes, le vert de la blette.
    Le passer sous l'eau froide. Presser pour enlever l'eau et réserver. Hacher avec une grille assez fine le lard, le persil, l'ail, les oignons, le vert de blette, ajouter l’œuf, la farine, la crème, les épices.
    Farcir la volaille de ce mélange. L'opération doit s'effectuer par le croupion.
    Envelopper la volaille dans un torchon de cuisine bien ficelé et la laisser attendre une douzaines d'heures.
    Faire chauffer la graisse d'oie dans un faitout assez haut pour y faire revenir les petits oignons blancs et les carottes coupées en tronçons de 3 centimètres environ. Laisser cire une dizaine de minutes et déglacer avec le vin blanc.
    Laisser étuver encore 10 minutes à couvert.Déposer alors la poule en la laissant dans son torchon, recouvrir avec du bouillon et laisser cuire doucement, à couvert, 2heures30 à 3heures.
    Déballer la poule de son torchon, la découper, disposer les légumes au tour, servir la farce à la cuillère, arroser d'un peu de bouillon.
    On peut accompagner la poule de pommes de terre à la vapeur.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
