<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="225563">
  <titre>Verrine de carottes et chèvre frais</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>8 carottes</p>
    <p>1 cuillère à soupe de crème fraiche</p>
    <p>200 g de chèvre frais (selon les envies)</p>
    <p>2 ranches de pain de mie</p>
    <p>1 noix de beurre </p>
    <p>1/2 gousse d'ail</p>
    <p>1 pincée de cumin</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>1 pincée de poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Avant de tout préparer, laver vos verrines (de préférence en verre).Préparation de la purée de carottes : Laver, peler et éplucher les carottes.Découper les carottes en rondelles et les faire cuire dans l'eau bouillante salée 15 min.A la fin de la cuisson, (elles doivent être fondantes, bien les égoutter.
     
    Dans un plat, ajouter les carottes, bien les écraser (pour un rendu onctueux, préférer le mixeur, pour une texture plus grossière utiliser un presse purée).Ajouter aux carottes, le beurre, la crème, le cumin (une pincée), le sel et le poivre. Réserver.
    Préparation du chèvre :Écraser grossièrement du chèvre frais.
     
    Selon vos goûts, vous pouvez agrémenter le chèvre avec des herbes fraîches ou du piment d'espelette. Réserver.
    Préparation des oreillettes aillées :Faire griller deux tranches de pain de mie sans croûte. Une fois dorées, les frotter à l'ail.
    Passer à la découpe des oreillettes, pour cela utiliser un emporte-pièce rond de (2-3 cm de diamètre) ou d'une autre forme.Réserver les oreillettes jusqu'au moment de servir.
    Dressage des verrines :Au fond la verrine, déposer la purée de carottes. Pour cela utiliser une poche à douille (ou une cuillère).Déposer le chèvre grossièrement écrasé sur la purée de carottes. Réserver.
    Juste avant de servir les verrines, les réchauffer rapidement au micro-ondes, planter les oreillettes sur le chèvre.Déguster ! Bon appétit !(Variante : à la place des oreillettes vous pouvez rouler du jambon de parme sur des gressins).
  ]]>
  </preparation>
</recette>
