<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="224599">
  <titre>Salade de courgettes crues et de fenouil à la Thai</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 bulbe de fenouil</p>
    <p>1 courgette et demi</p>
    <p>2 ou 3 cuillères à soupe de sauce poisson (nuoc nam)</p>
    <p>piment rôti et moulu (dans les épiceries asiatiques) à votre convenance (je mets 2 cuillères à soupe)</p>
    <p>1 piment oiseau rouge frais (facultatif, seulement si vous aimez le très très piquant !)</p>
    <p>2 cuillères à soupe de graines de sésame</p>
    <p>gingembre frais (quelques centimètres)</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>1 branche de citronnelle hachée </p>
    <p>1/2 bouquet de basilic thaï (attention, c'est assez différent du basilic classique)</p>
    <p>1 botte de coriandre fraîche </p>
    <p>1 ou 2 feuilles de Kéfir (citrus)</p>
    <p>1 citron vert </p>
    <p>1 filet d'huile de sésame, mais pas absolument nécessaire (seulement si vous préférez une consistance un peu plus "grasse").</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Coupez l'ail et le gingembre en très fins morceaux (ainsi que le piment, si vous en mettez, en prenant soin d'évacuer les graines). Hachez grossièrement la coriandre et le basilic thaï.Enlevez la nervure centrale des feuilles de Kéfir et hachez-les très très finement (1 mm !) sinon ce n'est pas agréable sous la dent.
    Hachez très finement la citronnelle. Coupez les courgettes en deux dans le sens de la longueur puis coupez des demi-rondelles. Emincez le bulbe de fenouil en morceaux de 1 à 3 cm. Faites griller les graines de sésame sur une poêle chaude et sans matière grasse.Mélangez : la citronnelle, le basilic thaï, la coriandre, les feuilles de kéfir hachée, l'ail, le gingembre, le piment pillé et rôti, le piment frais, les courgettes, le fenouil, les graines de sésame, et arrosez de la sauce poisson (nuoc nam) et du jus du citron vert. (Goûtez, et assaisonnez encore, si nécessaire, de sel, de sauce poisson, de jus de citron vert et d'huile de sésame). Idéalement, laissez mariner 2 petites heures au frigo, puis dégustez ! Je fais ça avec des boulettes de poisson à la vapeur. Et c'est diététique, épicé, délicieux.Recette d'invention pure et simple après une période de fascination pour la cuisine thaï. vin blanc...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
