<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="55923">
  <titre>Simplissime charlotte aux pêches</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 boîte de 24 biscuits à la cuillère d'excellente qualité (24 minimum mais prévoir une marge de sécurité ...)</p>
    <p>20 cl de crème fraîche liquide entière bien froide</p>
    <p>2 sachets de sucre vanillé</p>
    <p>1 grande boîte de pêches au sirop</p>
    <p>1 moule à charlotte de 18 cm de diamètre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Ouvrir la boîte de pêches et verser son contenu dans un saladier en verre.
    Pêcher...les pêches, les couper en petits dés et les mettre de côté.
    Verser la crème fraîche très froide dans un saladier en verre.
    Battre au fouet pour la monter en chantilly.
    Incorporer à la fin les 2 sachets de sucre vanillé.
    Réserver.
    Prendre les biscuits à la cuillère.
    Les tremper (au fur et à mesure de leur utilisation) rapidement dans le sirop de pêche se trouvant dans le saladier et garnir le fond, puis les côtés du moule en serrant bien les biscuits.
    Ensuite s'amuser à remplir le moule en alternant :
    une couche de dés de pêches
    une couche de chantilly
    1 couche de biscuits rapidement trempés dans le sirop de pêches
    Et ce jusqu'à ce que le moule soit plein, attention il faut finir par une couche de biscuits.
    Recouvrir d'une assiette dont le fond doit permettre de presser la préparation.
    (La crème fouettée va parfois légèrement déborder, ça permet de la goûter en ayant bonne conscience ...)
    Mettre au frais 2 heures avant de pouvoir déguster votre oeuvre.
    Pour un démoulage facile, ôter délicatement l'assiette qui tient lieu de couvercle.
    Préparer un bain d'eau chaude dans votre évier et y placer quelques secondes la charlotte dans son moule.
    Après le bain, on essuye soigneusement l'extérieur du moule.
    Ensuite, c'est la technique des pâtés de sable, on place son plat de présentation contre la préparation à charlotte et hop, on retourne et on s'extasie.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
