<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="224042">
  <titre>Blanquette de lapin à la plage</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 lapin coupé en morceaux</p>
    <p>1 botte de carottes</p>
    <p>1 botte de navets</p>
    <p>600 g de pommes de terre nouvelles</p>
    <p>1 botte d'oignons</p>
    <p>600 g de petits pois</p>
    <p>1,8 kg de coques</p>
    <p>300 g de crème fraîche</p>
    <p>1 l de muscadet</p>
    <p>3 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>10 g de beurre</p>
    <p>1 brindille de thym et de romarin</p>
    <p>sel </p>
    <p>poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pelez les carottes, les navets, les pommes de terre et les oignons. Coupez-les en morceaux. Lavez les coques en changeant l'eau plusieurs fois pour bien retirer le sable.
    Dans une cocotte, sur feu moyen, faites dorer les morceaux de lapin avec 3 cuillères à soupe d'huile d'olive pendant 10 à 15 min. Préchauffez le four à 
    210°C (th. 7).Pendant ce temps, faites fondre le beurre dans un faitout, ajoutez les coques et le thym. Mélanger à feu vif pendant une minute puis versez 20 cl de muscadet et la crème. Portez à ébullition puis baissez le feu, couvrez la cocotte et laissez 4 à 5 min le temps que les coques s'ouvrent. Dès ouverture retirez les coques avec une écumoire et réservez.
    Filtrez la sauce à la passoire fine et versez sur les morceaux de lapin. Ajoutez les légumes, le thym, le romarin et le reste de muscadet.
    Portez à ébullition puis couvrez la cocotte et la placez la dans le four pendant 1 h.
    Pendant ce temps, dé-coquillez les coques et écossez les petits pois. En fin de cuisson retirez la cocotte du four, ajoutez les petits pois et remettre sur feu vif pendant 5 min.
    Au moment de servir, rectifiez l'assaisonnement et ajoutez les coques dans la cocotte.
    Conseil : pour une sauce onctueuse, retirez les légumes et les morceaux de lapin de la cocotte en fin de cuisson et faites réduire la sauce à feu vif.Recette surprenante par le mélange viande et coquillages mais le résultat et tout aussi surprenant.
    Un plat d'été période où on trouve des navets et des oignons nouveaux et des petits pois frais mais c'est une recette qui ne présente pas vraiment de difficultés. A l'achat, en poissonnerie, le prix des coques augmente le prix de la recette. Un régal dont on se souvient.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
