<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="166551">
  <titre>Poires pochées, sauce caramel au beurre salé</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>4 poires</p>
    <p>1 baton de cannelle</p>
    <p>1 gousse de vanille</p>
    <p>1 clou de girofle</p>
    <p>1 fleur d'anis etoile</p>
    <p>1 morceau de gingembre frais ou 1/2 c cafe de gingembre moulu</p>
    <p>le jus d'un citron</p>
    <p>4 verres d'eau</p>
    <p>1 verre et demi de sucre semoule ou de sucre brun selon les gouts.pour le caramel</p>
    <p>100 gr de sucre semoule</p>
    <p>1 cuiller a soupe d'eau</p>
    <p>50 gr de beurre sale + une pincee de sel</p>
    <p>25 cl de creme fraiche liquide (ca marche aussi avec de la creme allegee)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans une casserole, preparer le sirop avec le sucre et l'eau. Lorsque la preparation commence a fremir, ajouter la vanille, les epices et le jus de citron.
    Peler les poires et prendre soin de conserver la tige. Vous pouvez cependant oter la partie dure qui se trouve sous le fruit, mais au risque de le fragiliser.
    Deposer les poires dans le sirop et pocher les fruits jusqu'a ce qu'ils soient tendres, soit entre 30 minutes et 1 heure, selon leur stade de maturite avant la cuisson. Plus la cuisson est longue et douce, meilleur sera le resultat. Une fois cuites, laisser les poires dans leur sirop sans les manipuler, afin qu'elles refroidissent, plus placer le tout au refrigerateur.
    Pour le caramel au beurre sale, preparer un caramel avec 100 g de sucre et une c. a soupe d'eau. Une fois que la caramel est dore, verser la creme puis le beurre, en reculant pour ne pas etre eclabousse par du sucre brulant. Bien remuer la preparation jusqu'a ce que tous les grumeaux de caramel aient fondu. Placer au frais.
    Au moment de servir, poser une poire par convive dans une coupe en verre, verser la sauce au caramel dessus. Servir avec une Gavotte.Pour varier le sirop de cuisson des poires : remplacer un verre d'eau par un verre de jus de pomme.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
