<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="167502">
  <titre>Fraisier-Framboisier de double A</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour une génoise coupée en 3 :</p>
    <p>125 g de sucre semoule</p>
    <p>4 oeufs</p>
    <p>125 g de farine</p>
    <p>35 g de beurre</p>
    <p>1 sachet de sucre vanilléPour la crème mousseline :</p>
    <p>1/4 litre de lait</p>
    <p>2 jaunes d'oeufs</p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>100 g de sucre</p>
    <p>25 g de farine</p>
    <p>150 g de beurre fin</p>
    <p>1/3 de cuillère à soupe de vanille liquide</p>
    <p>Pour le coulis de framboises :</p>
    <p>430 g de brisures de framboises</p>
    <p>260 g de sucre</p>
    <p>1/3 de jus de citron</p>
    <p>Pour la garniture :</p>
    <p>630 g de mélange ( 1/4 de fruits rouges et 3/4 de fraises)</p>
    <p>crema mandorla</p>
    <p>Pour les ustensiles spécifiques:</p>
    <p>1 moule à manquer rond</p>
    <p>1 papier sulfurisé</p>
    <p>1 agrafeuse</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation de la génoise:- Chauffer le four th. 5 ( 180°)
    choisir les oeufs de façon à ce que 4 oeufs = 200 ml
    Dans un bol au bain marie, fouetter le sucre et les oeufs pour tiédir le mélange pendant 1 minute; puis hors du feu, fouetter à grande vitesse pendant 15 minute pour refroidir et alléger la masse. Elle doit former un ruban sur une spatule. (Attention, ne chauffez pas trop le mélange sucre-oeufs au bain-marie sinon la génoise séchera trop vite)- Clarifier le beurre dans une petite casserole: c'est à dire, chauffer le beurre sans le remuer; une couche blanche se forme en surface. Arrêter le feu, avec uen cuillère, jeter cette couche. Versez ensuite la partie grasse dans un récipient sans gratter le fond de la casserole. et jetez aussi le fond de la casserole.
    Passez la farine au tamis, et incorporez délicatement à la spatule la farine tamisée et le sucre vanillé au mélange oeufs-sucre de tout à l'heure. Ensuite ajoutez le beurre fondu à peine tiède  et arrêtez aussitôt le mélange fait. Cette étape doit être faite rapidement et la génoise doit passer rapidement au four.
    Versez dans le moule tapissé de papier cuisson.
    Cuire à 180° pendant 20 minutes
    Démouler à chaud.
    Pour la créme mousseline pâtissière:- mélangez les oeufs entiers, le jaune et le sucre et ajoutez la farine en dernier.
    Faites bouillir le lait et versez le doucement sur le mélange.
    Faites épaissir en remuant dans une jatte et ajouter la vanille liquide.
    Mélangez dans la crème liquide la moitié du beurre en battant au fouet pour faire fondre et faites ensuite rapidement sur des glaçons en continuant de battre.
    Après le refroidissement complet, ajouter peu à peu l'autre moitié du beurre travaillé en crème tout en battant, et bien battre au batteur pour rendre la crème légère.
    Pour la préparation du coulis de framboises:- Mixez les framboises , pour le passer au chinois, gardez le coulis et ajoutez y le sucre et le jus de citron
    Pour le montage du gâteau:- Préparez un mélange de  6 cuil. à soupe de coulis avec 2 cuil. à soupe de crema mandorla pour les génoises.- Coupez la génoise refroidie en 3 abaisses égales.
    Posez un fond sur un carton de même taille et imbibez cette première génoise du mélange  coulis/ mandorla avec une cuillère.
    Posez les fraises et les framboises  sur la génoise en garnissant le tour avec des fraises tranchées en 2 verticalement.- Construire un cylindre du diamètre de la génoise avec le papier sulfurisé et les agrafes et s'en servir comme gaine pour la tenue du gâteau.ET Surtout... Bon Appétit !!
    Recouvrir les fraises avec la créme.
    Posez la seconde génoise imbibée de coulis et recommencez
    Posez la troisième génoise imbibée de coulis.
    Mettre au réfrigérateur une nuit
    Décorez avec du sucre glace et des fruits rouges
    Servez avec le reste de coulis.Ce gâteau n'est pas si difficile que ça a réalisé. Il demande du temps et de la patience en revanche. Il impressionnera vos invités et est idéal pour un anniversaire !  Champagne
  ]]>
  </preparation>
</recette>
