<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="48140">
  <titre>Gâteau fourré à la crème de coco</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>6 oeufs</p>
    <p>200 g de sucre</p>
    <p>150 g de farine</p>
    <p>sel (une pincée)</p>
    <p>1 boîte (400 ml) de lait de coco non sucré</p>
    <p>1 boîte (400 g) de lait concentré sucré</p>
    <p>2 cuillères à soupe de farine ou de maïzena</p>
    <p>1 sachet de noix de coco râpée</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour le gâteau (génoise) :
    Séparer les blancs des jaunes d'oeufs.
    Dans un saladier, battre les jaunes d'oeufs avec le sucre jusqu'à ce que le mélange blanchisse.
    Verser la farine en une fois et mélanger le tout.
    Battre les blancs en neige en ajoutant une pincée de sel.
    Quand la texture est ferme, incorporer délicatement les blancs à la pâte, afin que la génoise soit moelleuse et non ferme.
    Verser le tout dans un moule à manqué beurré et fariné et le faire cuire à four moyen pendant 25 min.
    Une fois cuit, démouler aussitôt le gâteau sur une grille.
    Pour la crème :
    Mettre dans une casserole à feux doux le lait de coco, le lait concentré et remuer le mélange sans s'arrêter pour éviter qu'il ne brûle.
    Verser une demi louche du mélange dans un bol et faire bouillir le reste.
    Ajouter au mélange du bol la farine ou la maïzena.
    Lorsque le mélange dans la casserole arrive à ébullition, baisser le feu et verser le contenu du bol jusqu'à épaississement.
    (Attention : ne pas laisser la crème refroidir sinon elle se fige).
    Pour assembler le gâteau, couper d'abord le gâteau en 2 ou 3 dans le sens horizontal.
    Napper chaque couche de crème.
    Reconstituer le gâteau et le badigeonner du reste de crème, y compris sur les côtés.
    Saupoudrer le gâteau sur tous les côtés de noix de coco râpée  (selon les goûts, on peut aussi en mettre entre les couches intérieures).
    Le laisser reposer une nuit au réfrigirateur. 
  ]]>
  </preparation>
</recette>
