<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="48542">
  <titre>Tarte fraîche aux fraises et fromage blanc</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte sucrée :</p>
    <p>125 g de farine</p>
    <p>pincée de sel</p>
    <p>50 g de sucre</p>
    <p>1 cuillère à soupe de lait</p>
    <p>1 jaune d'œuf</p>
    <p>75 g de beurre mou</p>
    <p>Pour la garniture :</p>
    <p>225 g de fromage blanc</p>
    <p>150 g de crème liquide entière</p>
    <p>2,5 feuilles de gélatine (5 g)</p>
    <p>jus d'1 citron</p>
    <p>50 g de sucre</p>
    <p>Pour les fruits :</p>
    <p>250 g de fraises (ou framboises)Pour la sauce :</p>
    <p>1 cuillère à soupe de rhum</p>
    <p>gelée de framboise</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour la pâte sucrée :Mélanger dans l'ordre: farine, sucre sel. Faire un puits, y verser le mélange (jaune d'œuf et lait) et ajouter le beurre pommade.
    Incorporer petit à petit la farine (je travaille à la main, mais au robot, c'est faisable aussi).Rouler en boule, filmer et laisser reposer 30 min au réfrigérateur.
    Pour la cuisson du fond de tarte :Garnir un moule à tarte pas trop grand (20 cm) et à bords hauts (ou à manqué).Piquer le fond et cuire à four moyen à 180°C (thermostat 6) pendant 20 à 25 min (ça dépend de votre four).Laisser refroidir.
    Pour la garniture :Dissoudre la gélatine préalablement ramollie dans de l'eau froide et bien essorée dans le jus de citron chaud.
    Dans un saladier, mélanger le jus et la gélatine, ajouter le sucre (le dissoudre) et incorporer le fromage blanc.
    Fouetter la crème liquide froide avec un glaçon et l'incorporer au mélange.
    Verser cette garniture sur le fond de tarte refroidi.
    Garder au réfrigérateur jusqu'au moment de servir.
    Préparer la sauce:Chauffer la gelée de framboises et le rhum sur feu doux. Laisser tiédir.
    Au moment de servir: garnir la tarte au fromage blanc froide de demi-fraises se chevauchant (pour cacher le fromage blanc) et napper de sauce.Moins lourd que la traditionnelle tarte au fraise /pâtissière et très rafraîchissant en été!Pour les pressé(e)s: utiliser une pâte sablée toute prête, mais c'est moins bon, et plein de produits chimiques!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
