<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="61298">
  <titre>Le sandwich pomme de terre gambas</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>20 gambas</p>
    <p>500 g de fèves</p>
    <p>2 tomates</p>
    <p>2 avocats</p>
    <p>6 pommes de terre</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>1 bouquet de persil</p>
    <p>ciboulette ciselée</p>
    <p>thym</p>
    <p>ail haché</p>
    <p>2 échalotes</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>50 g de farine</p>
    <p>huile d’olive</p>
    <p>1 cuillère à soupe de moutarde</p>
    <p>1 citron</p>
    <p>vinaigre de vin</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Epluchez et coupez en dés les pommes de terre et les oignons.
    Mélangez au persil et l'ail puis versez le tout dans un mixeur avec les oeufs entiers, la farine, le sel et le poivre.
    Mixez jusqu'à obtenir une pâte homogène et laissez reposer.
    Dans une casserole d’eau bouillante salée, faites cuire les fèves quelques minutes et mettre de côté l’eau de cuisson. Enlevez la peau des fèves, pelez et épépinez les tomates et les coupez en petits dés.
    Faites cuire les gambas dans l’eau bouillante des fèves avec le jus d' 1/2 citron et égouttez les gambas.
    Epluchez les avocats et coupez-les en petits dés, arrosez de citron. 
    Mélangez les tomates, les avocats et les fèves avec l’huile d’olive, la ciboulette et l’échalote hachées, salez, poivrez.
    Dans une poêle huilée chaude, faites cuire la pâte à pomme de terre avec une petite louche afin d'obtenir des crêpes d'une dizaine de centimètres de diamètre.
    Mélangez l'huile + moutarde + jaune d'oeuf + jus de citron + sel + poivre et faites une mayonnaise.
    Décortiquez les gambas en laissant la queue sur 8 gambas pour la décoration. Hachez les 12 gambas restantes et mélangez-les avec un peu de mayonnaise et de ciboulette.
    Mélangez huile d’olive + persil + ail + échalote + sel + poivre pour faire une vinaigrette.
    Au milieu d’une assiette, posez une galette de pomme de terre recouverte d'une couche de gambas à la mayonnaise puis recouvrez d’une autre galette et déposez une couche de fèves et tomates.
    Posez une autre galette sur les légumes et garnissez le dessus de 2 gambas assaisonnées de vinaigrette.
    Autour du sandwich faire quelques traits de vinaigrette de déposer dessus 2 brins de ciboulette.
    En fonction de la taille des galettes peut être dégusté en brunch, apéritif ou entrée. En période estivale, comme plat avec une salade de mesclun et un verre de Pouilly.... Pouilly fumé / Bandol blanc ou rosé /  
  ]]>
  </preparation>
</recette>
