<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="214848">
  <titre>Tourte pomme de terre et farce de Sophie</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 pâtes feuilletées </p>
    <p>600 g de pomme de terre</p>
    <p>3 steaks hachés</p>
    <p>100 g de lardons</p>
    <p>2 poivrons (1 jaune et 1 rouge pour la couleur)</p>
    <p>5 cuillères à soupe de crème fraîche </p>
    <p>3 cuillères à soupe d'huile d'olive </p>
    <p>1 œuf  </p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Sortir les pâtes feuilletées du frigo à l'avance et préchauffer le four à 200°C (thermostat 6-7). Faire cuire les pommes de terre puis les éplucher et les couper en rondelles. Couper les poivrons en petits cubes et émietter les steaks hachés en les coupant dans les deux sens. Dans une casserole, mettre l'huile d'olive et faire revenir les dés de poivron environ 10 minutes puis ajouter les lardons et les steaks hachés et finir la cuisson pendant environ 15 minutes. Il faut que le maximum d'eau s'évapore. Saler légèrement (les lardons sont très salés) et poivrer la farce. Dans un moule à manquer, placer la première pâte feuilletée puis disposer les rondelles de pomme de terre sur toute la surface. Saler et poivrer les pommes de terre. Ajouter ensuite la farce. Dans la casserole ayant servie à la farce, faire fondre la crème fraîche. Déposer la sur la farce. Découper la deuxième pâte feuilletée de la taille du moule et la disposer sur la farce pour fermer la tourte. Rabattre la première pâte feuilletée sur la deuxième et pincer le tout de façon à rendre la tourte hermétique. Faire un petit trou au centre de la tourte pour permettre à la vapeur de s'échapper lors de la cuisson. Battre l’œuf et ajouter un peu d'eau puis étaler un peu de ce mélange sur la tourte pour qu'elle ait une jolie couleur (avec un pinceau si vous avez, sinon avec une fourchette). Cuire environ 40 minute.Vous pouvez décorer votre tourte avec le reste de pâte feuilletée que vous aurez en trop. Découper des morceaux de pâte de la forme que vous voulez et poser les sur le dessus de la tourte puis badigeonner les décors du mélange oeuf-eau.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
