<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="229471">
  <titre>Courgettes farcies au saumon et au lait de coco</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>3 belles darnes de saumon</p>
    <p>6 courgettes rondes de taille moyenne</p>
    <p>2 tomates</p>
    <p>1 citron vert</p>
    <p>50 cl de lait de coco</p>
    <p>4 gousses d'ail</p>
    <p>1 cuillère à café d'huile d'olive</p>
    <p>50 g de parmesan</p>
    <p>1 pincée de poudre de piment</p>
    <p>ciboulette</p>
    <p>persil</p>
    <p>3 à 4 cuillères à soupe de sauce soja</p>
    <p>poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Laver les courgettes et découper le dessus (pour en faire un petit chapeau).Vider délicatement l’intérieur des courgettes avec une petite cuillère et réserver la chaire.
    Dans un saladier, disposer le saumon et ajouter le jus de citron vert dessus, ainsi que 2 gousses d'ail préalablement épluchées et coupées en petits morceaux, la sauce soja et un peu de poudre de piment.
    Couvrir de 25 cl lait de coco puis réserver.
    Ensuite, faire revenir dans un wok les deux autres gousses d'ail, le persil et la ciboulette avec un peu de poivre et l'huile d'olive.
    Une fois les épices bien dorées, y ajouter la chaire des courgettes et augmenter la puissance du feu, bien mélanger.
    Une fois que les courgettes commencent à réduire  ajouter les deux tomates coupées en dés au préalable.
    En fin de cuisson, incorporer le reste de lait de coco.
    Dans une poêle sans ajout de matière grasse, faire cuire les darnes de saumon.A mi cuisson, les émietter et y ajouter la marinade du saumon.
    Préchauffer le four à 210°C (thermostat 7).Verser la saumon émietté dans le wok et mélanger les deux préparations.
    Remplir les courgettes de la farce.
    Une fois les courgettes farcies, saupoudrer chacune d'un peu de parmesan et remettre à chaque courgette son petit chapeau avant de les enfourner 20 minutes à 210°C (thermostat 7).Bonne dégustation !Menu très pauvre en sel et en graisse (à part celle du saumon) donc recette diététique.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
