<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="222339">
  <titre>Bûche aux deux mousses marrons-poires</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>3 œufs</p>
    <p>60 g de farine</p>
    <p>20 g de Maïzena</p>
    <p>60 g de sucre en poudre</p>
    <p>2 sachets de sucre vanillé</p>
    <p>4 poires fraiches ou au sirop</p>
    <p>10 cl de crème fraiche liquide</p>
    <p>2 feuilles de gélatine</p>
    <p>4 pots de mousse de marrons</p>
    <p>100 g de crème de marrons</p>
    <p>quelques marrons glacés</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation de la mousse de poires J-2 avant la dégustation.
    Faire ramollir les feuilles de gélatine dans de l'eau froide.
    Peler et couper 3 poires en petits morceaux et les faire cuire à l'étouffé pour obtenir une compote de poires (ajouter du sucre si ce sont des poires fraîches). 
    Une fois les poires ramollies, les mixer et ajouter la gélatine préalablement essorée. 
    Réserver au congélateur. 
    Pendant que la compote de poire refroidie, préparer une chantilly bien ferme en battant la crème liquide au batteur électrique et incorporer la délicatement à la compote de poires froide. 
    Réserver au frais jusqu'au lendemain.
    Préparation de la bûche J-1 avant la dégustation
    Préchauffer le four à 200°C (thermostat 6-7).Préparer une plaque de cuisson ou un moule rectangulaire revêtu de papier sulfurisé huilé.
    Séparer les blancs des jaunes.
    Faire un mélange blanchi en mélangeant les jaunes et le sucre jusqu'à faire un ruban. Incorporer délicatement le mélange farine/Maïzena préalablement tamisé au mélange blanchi, la pâte devient très épaisse. 
    Battre les blancs en neige très ferme puis incorporer les à la pâte.Étaler la pâte sur la plaque ou dans le moule et répartir la de manière à ce que l'épaisseur du gâteau soit homogène et sa forme bien rectangulaire.
    Faire chauffer 7 à 12 min, le gâteau doit se colorer légèrement et la pointe d'un couteau planté à l'intérieur doit ressortir sèche.
    Une fois le gâteau cuit, le démouler sur un torchon humide, l'humecter de sirop de poire ou d'un mélange alcool + sucre et l'enrouler légèrement sur lui même, en faisant un seul et unique tour.
    Assemblage du gâteau : une fois le biscuit roulé ramolli, dérouler celui-ci et découper le en trois morceaux dans la largeur: deux morceaux de même largeur pris sur chaque extrémité du gâteau (environ égale à 1/4 ou 1/3 de la longueur du biscuit initiale) et l'autre morceau restant qui correspond donc au milieu du biscuit que vous enrouler de nouveau sur lui-même.
    Placer un des petits  biscuit sur un plat de présentation, l'enduire de nouveau de sirop ou d'alcool si vous trouvez le biscuit trop sec. 
    Étaler une couche de mousse de marron (2-3 pots de 100 g) puis répartir des petits morceaux de poires sur cette couche de mousse. Poser sur cette première couche, le deuxième morceaux de biscuit de même largeur  préalablement finement tartiné de crème de marron.
    Enduire ce biscuit de mousse de poire puis répartir sur chaque longueur du biscuit des brisures de marrons glacés.
    Pour finir, prendre le dernier morceau de bûche encore roulé sur lui même et tartiner le côté qui sera à l'intérieur de la bûche de crème de marron.
    Puis poser délicatement le grand morceau de biscuit sur les deux autres de manières à former la bûche.
    Le biscuit doit englober la totalité des deux autres (cela tient bien si le biscuit n'est pas sec d'où l'importance de mouiller le biscuit avec du sirop et l'enrouler durant toute la confection de la bûche).
    Pour finir, enduire la bûche de film transparent en serrant bien sur les côté pour bien fixer la forme de la bûche, puis stocker la au réfrigérateur jusqu'au jour J de la dégustation.Décoration de la bûche le jour J :Ça y est, c'est presque terminé, il ne vous reste plus qu'à décorer votre bûche. Enlever le film transparent et recouvrer la bûche de mousse de marron à l'aide d'un spatule pour que la bûche reste jolie. Puis décorer la bûche à votre guise à l'aide des poires restantes, des brisures de marrons et en utilisant éventuellement la crème de marron dans une poche à douille.Réserver au frais jusqu'au moment de la dégustation et bon appétit !! Je sais que les étapes sont longues et fastidieuse, il est sûrement possible de faire plus simple. vin blanc sucré
  ]]>
  </preparation>
</recette>
