<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="175488">
  <titre>Salade thaïlandaise aux crevettes</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>30 belles crevettes roses</p>
    <p>1/2 concombre</p>
    <p>des feuilles de cœurs de laitue</p>
    <p>2 carottes</p>
    <p>des germes de soja frais</p>
    <p>1 poivron vert</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre</p>
    <p>le jus d’un demi citron</p>
    <p>2 branches de citronnelle</p>
    <p>2 branches de ciboulette thaïlandaise</p>
    <p>4 cuillères à soupe de sauce nuoc mam </p>
    <p>8 cuillères à soupe d’huile de sésame</p>
    <p>5 cuillères à soupe de sauce soja</p>
    <p>1 piment rouge</p>
    <p>1 gousse d’ail</p>
    <p>1 poignée de cacahuètes pilées</p>
    <p>Des feuilles de menthe</p>
    <p>Des feuilles de coriandre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Laver  et couper le concombre en deux. Enlever les pépins. Passer le concombre à la mandoline pour le couper en fines lamelles.
    Faire pareil avec les poivrons.
    Laver, éplucher les carottes. Les couper en fine julienne ou les râper.
    Laver et essorer la salade et les pousses de soja.
    Préparer la citronnelle : enlever la première feuille de la citronnelle, couper à 2 ou 3 cm du bout de la tige afin d’enlever les extrémités. Il reste la partie la plus tendre. Couper finement la tige.
    Préparer la ciboulette thaïlandaise : couper la racine ainsi que le haut des feuilles. Hacher finement le reste.
    Préparer la sauce : Mélanger la sauce nuoc mam, la sauce soja et l’huile de sésame. Rajouter le jus d’un demi citron. Hacher la gousse d’ail, le piment rouge et les ajouter à la sauce. Saler (si besoin), poivrer puis rajouter la ciboulette et la citronnelle.
    Laver, sécher puis ciseler des feuilles de menthe. Faire pareil avec la coriandre.Éplucher les crevettes en gardant le bout de la queue. Verser un peu de sauce soja sur les crevettes et les réserver.
    Préparer les assiettes en mettant les crudités, la sauce et les cacahuètes pilées. Ajouter quelques feuilles de menthe et de coriandre. Dans une poêle, verser une cuillère à soupe d’huile. Faire dorer les crevettes quelques minutes. Disposer les crevettes chaudes sur la salade. Servir aussitôt.En fonction des goûts, rajouter dans la salade, de l'oignon frais coupé finement.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
