<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="224856">
  <titre>Douceur de mangue (verrine à la mangue et croustillant au lait de coco)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>600 g de yaourt grec (soit 4 pots)</p>
    <p>2 mangues bien mûres (il faut 500 g de chaire environ, on peut aussi utiliser un sachet de mangues surgelées)</p>
    <p>1/2 gousse de vanille</p>
    <p>2 cuillères à soupe de crème liquide ou de lait</p>
    <p>1 feuille de gélatine</p>
    <p>5 cuillères à soupe de sucre en poudre</p>
    <p>150 g de sucre roux</p>
    <p>100 g de noix de coco râpée </p>
    <p>1 œuf</p>
    <p>1 cuillère à soupe de maïzena</p>
    <p>1 citron vert</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>coriandre fraiche</p>
    <p>poivre de Sichuan</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans un saladier, mélanger à la fourchette la noix de coco râpée, 100 g de sucre roux, la maïzena, l’œuf battu et une pincée de sel.
    Laisser reposer 15 minutes au frais.
    Préchauffer le four à 200°C (thermostat 6-7).Étaler la préparation à la coco sur une plaque tapissée de papier sulfurisé et enfourner pour 10 à 15 minutes jusqu'à ce qu'elle soit dorée et croustillante (bien surveiller, ça va vite, on peut mélanger de temps en temps si besoin).Laisser refroidir sur la plaque et émietter en gros morceaux.
    Mettre la feuille de gélatine à ramollir dans l'eau froide pendant 10 minutes.
    Fouetter le yaourt grec avec le sucre en poudre et les graines de la gousse de vanille grattée dans un saladier.
    Faire chauffer la crème ou le lait et y dissoudre la feuille de gélatine bien essorée.
    Ajouter au yaourt et fouetter 1 minute. Mettre la préparation dans 4 jolis verres, couvrir de film étirable et laisser au frais pendant 1h au moins.Découper la mangue pelée en petits cubes et les mélanger à 2 cuillères à soupe de sucre, le jus et le zeste râpé d'1/2 citron vert. Laisser mariner au frais au moins 30 minutes.
    Monter les verrines (1h avant de servir ou à la minute): disposer les dés de mangue sur le fondant au yaourt (avec ou sans le jus, selon le goût) et parsemer de croustillant coco. Servir bien frais surmonté, si on aime, de quelques feuilles de coriandre fraiche et d'une pincée de poivre de Sichuan.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
