<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="83704">
  <titre>Petits choux diaboliques d'Halloween</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte à choux:</p>
    <p>30 cl d'eau</p>
    <p>une demi cuillère a café de sel</p>
    <p>1 cuillère à soupe de sucre</p>
    <p>75 g de beurre</p>
    <p>150 g de farine</p>
    <p>4 oeufs moyens</p>
    <p>Pour la crème pâtissière :</p>
    <p>25 cl de lait</p>
    <p>50 g de sucre</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>25 g de maïzena</p>
    <p>Parfum ( gousse de vanille, café, chocolat...)</p>
    <p>Colorant alimentaire (vert vivement conseillé!)Pour la décoration :</p>
    <p>pépites de chocolat, ou chocolat fondu, ou chantilly, ou bonbons... faites travailler votre imagination !</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pâte a choux :
    Allumez votre four à thermostat 6.
    Dans une casserole, mettez l'eau, le sel, le sucre, le beurre coupé en morceaux et faites bouillir.
    Dès l'ébullition, retirez du feu et mettez toute la farine d'un coup.
    Remuez énergiquement à la spatule,jusqu'à ce qu'il se forme une boule se détachant de la casserole(si cela ne se produit pas, remettez sur feu très doux et remuez juste le temps que la pâte soit suffisamment sèche pour se détacher).
    Cassez l'oeuf et ajoutez-le à la pâte. Mélangez parfaitement et ajoutez le second. Même chose pour le troisième et seulement la moitié du quatrième (si si je vous jure).
    Vérifiez la consistance de la pâte qui doit être ferme; si elle est trop sèche, ajoutez la deuxième moitié du quatrième oeuf.
    Dressez des petits tas de la valeur d'une cuillerée à soupe sur une plaque beurrée.
    Mettez à four chaud en plaçant la plaque à mi-hauteur. Les choux sont cuits quand ils sont dorés et très légers (ne pas les retirer du four avant cuisson complète sinon ils retombent).
    Pour la crème pâtissière :
    Travaillez les deux jaunes et le sucre jusqu'à ce que le mélange blanchisse. Ajoutez la maïzena. Travaillez.
    Versez sur ce mélange le lait bouillant préalablement parfumé.
    Remettez dans une casserole propre. Ajoutez le colorant alimentaire à votre convenance. Faites cuire à feu doux en tournant sans arrêt. Laissez bouillir quelques minutes jusqu'à ce que le mélange épaississe.
    Pour la décoration :
    Entaillez largement les choux.
    Fourrez-les avec la crème (laissez-en un peu dépasser, comme s'ils bavaient...)
    Faites des yeux avec les ingrédients de votre choix (un reste de glaçage et des pépites de chocolat, de la chantilly et des Dragibus...)
    Parfait pour une fête d'Halloween réussie ! Champomy...!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
