<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="27160">
  <titre>Langos de Hongrie</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>30 g de levain</p>
    <p>1 kg de farine</p>
    <p>1/2 L de lait</p>
    <p>2 décilitres de crème</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>une pincée de sucre</p>
    <p>Pour la garniture:</p>
    <p>Crème fraîche (pas liquide) </p>
    <p>1 gousse d'ail (fraîche) </p>
    <p>fromage râpé</p>
    <p>sel</p>
    <p>et tout autre chose que vous voudriez manger avec !</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire chauffer le lait. Dans le lait chaud, laisser le levain s'élever (avec un peu de sucre). Mettre tous les ingrédients dans un saladier (le lait et le levain, la farine, le sel, la crème) et mélanger légèrement. Laisser la pâte reposer pendant 1 heure au chaud pour qu'elle se lève. 
    Mettre de l'huile sur le feu dans une casserole à grands rebords ou dans une friteuse sur plaque (comme pour de la friture, ou des frites). Prendre la pâte. Se mouiller les mains, ca rend le travail de la pâte plus facile. Prendre des boules de pâtes avec les doigts et les agrandir délicatement pour en faire des sortes de crêpes, pas trop grandes (un peu comme la pâte à pizza!). Ils doivent être d'environ 10 cm de diamètre et pas trop épais. C'est la partie la plus délicate, il faut prendre le coup ! Les mettre un part un (ou deux si votre poêle est assez grande) à frire, ils doivent dorer d'un côté puis de l'autre. Les sortir et les manger ! Ils doivent être croustillant sur l'extérieur mais moelleux à l'intérieur, si ce n'est pas le cas , vous les avez peut être fait trop fins !  
    Pour la garniture, traditionnellement, couper une gousse d’ail et gratter le Langos avec. Mettre un peu de sel, recouvrir le Langos de Crème et ensuite de fromage râpé. Vous pouvez ensuite, en faire des variantes, sucrées ou salées... A vous de voir...
    En version française, une salade verte est la bienvenue ou quelques crudités! C'est un peu lourd à digérer, ne pas prévoir pour un dîner tardif !  aucun, ou Hongrois
  ]]>
  </preparation>
</recette>
