<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="112849">
  <titre>Salade d'oranges à l'auvergnate (pour Noël)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>12 oranges non traitées après récolte</p>
    <p>2 bouteilles de 75 cl de vin blanc sec 12° type gewurtzträminer ou sauvignon blanc ou sancerre ou riesling....</p>
    <p>2 verres à moutarde de rhum ambré</p>
    <p>6 sachets de sucre vanillé</p>
    <p>sucre poudre</p>
    <p>cannelle</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    A PREPARER 4 OU 5 JOURS A L'AVANCE SI ON PEUT CAR PLUS C'EST MACERE DANS LE JUS, MEILLEUR C'EST; MAIS SI PAS LE TEMPS AVANT,CE SERA TRES BON QUAND MEME.*Rincer les oranges après avoir enlevé le film protecteur.*Avec un couteau, couper une bonne tranche d'orange de chaque côté pour enlever l'arrondi.*Avec une mandoline (ou un couteau mais c'est plus long), couper les oranges en tranches épaisses.
    Dans un saladier large, disposer une couche d'oranges, puis saupoudrer doucement de sucre en poudre et de cannelle, puis refaire un étage d'oranges + sucre et cannelle.*Dans une casserole, faire bouillir les 2 bouteilles de vin blans avec 6 sachets de sucre vanillé + 16 cuillères à soupe de sucre en poudre. Bien remuer.*Dans une seconde casserole; faire bouillir 2 verres à moutarde de rhum ambré, puis les flamber. Incorporer le rhum au vin blanc une fois la flamme éteinte.
    Puis verser le liquide sur les fruits. Réserver au réfrigérateur ou dans une cave après avoir filmé le saladier avec du cellophane.*Tous les jours avant dégustation, tourner les oranges de sorte qu'elles aient toutes baigné dans le jus un peu de temps.Cette recette me vient de mon beau-père qui lui-même la tient de sa maman, c'est une recette très ancienne, mais qui est tellement délicieuse qu'elle mérite de régaler les gourmands encore très longtemps. Elle est traditionnellement servie en Auvergne pendant la période de Noël. Bon appétit !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
