<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="64436">
  <titre>Pâtes aux cœurs d’artichauts façon Nadinette</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>400 g de pâtes courtes (genre papillons)</p>
    <p>6 beaux cœurs d’artichauts frais, nettoyés</p>
    <p>1 gousse d’ail en chemise ou écrasée selon les goûts</p>
    <p>environ 150 g de crème fraîche épaisse</p>
    <p>100 g de lardons (ou dés de jambon cru selon les goûts)</p>
    <p>2 ou 3 cuillères à soupe de vin blanc sec</p>
    <p>un peu de bouillon de légumes</p>
    <p>persil haché </p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>1 cullère à soupe d’huile d’olive</p>
    <p>100 g de parmesan râpé</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Couper les cœurs d’artichauts crus en petits dés et les faire revenir quelques minutes dans une poêle avec l’huile, les lardons et l’ail (entier que l’on ôtera en fin de cuisson, ou écrasé, selon les goûts).
    Déglacer au vin blanc, saler, poivrer et lorsque le liquide d'est évaporé, continuer à cuire sur feu doux avec un couvercle, en ajoutant un peu de bouillon de temps en temps de façon que ce ne soit pas trop sec.
    Lorsque les artichauts sont tendres, écraser grossièrement à la fourchette mais en laisser quelques-uns en dés.
    Le mélange ne doit être ni trop sec ni trop liquide. 
    Ajouter de la crème fraîche selon la consistance souhaitée, mélanger et parsemer de persil haché.
    Entre-temps faire cuire les pâtes «al dente», les égoutter, les mélanger à la sauce, saupoudrer de parmesan et servir aussitôt.
    Si vous utiliser des cœurs d’artichauts en boîte, il suffira de faire revenir l’ail et les lardons avec l’huile, ajouter les artichauts en dés, réchauffer quelques minutes avec le vin blanc, laisser évaporer, écraser un peu et ajouter sel, poivre si nécessaire et la crème fraîche.
    La sauce peut se préparer à l'avance, et se congèle très bien. Riesling d'Alsace 
  ]]>
  </preparation>
</recette>
