<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="43520">
  <titre>Bricks de dinde épicées</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>environ 180 g de blanc de dinde</p>
    <p>une cuillère à soupe de crème fraîche</p>
    <p>une rasade de cognac</p>
    <p>3 cuillères à soupe de lait</p>
    <p>un filet d'huile d'olive</p>
    <p>piments de cayenne, poivre</p>
    <p>une petite poignée de fromage râpé</p>
    <p>1 jaune d'oeuf (réserver le blanc pour la cuisson)</p>
    <p>6 chèvres frais</p>
    <p>2/3 cuillères à soupe de miel</p>
    <p>6 feuilles de brick</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffage du four à 190°C (thermostat 6-7).
    Je hâche le blanc de dinde au mixer.
    Dans un bol, je mélange la dinde et la crème fraîche. Le mélange doit être compact.
    Puis je rajoute un peu d'épices... Voyons... piments de cayenne, poivre... un filet d'huile d'olive, et 2/3 gouttes de Tabasco!
    Oh, et puis du cognac aussi! Soyons fous!
    Bon, il faut mouiller tout ça... Mais pas avant de mettre un peu de fromage râpé!
    Bon, encore un jaune d'oeuf, et j'arrête !
    C'est là qu'intervient le pliage des bricks, la phase "délicate".
    Pour ceux qui n'ont pas encore compris comment ça marche, voici les étapes à suivre :
    1) Déposer une cuillère à soupe de farce dans le coin droit de la feuille pliée en 2.
    2) Replier légèrement le haut de la brick.
    3) Replier le coin droit sur la farce, pour former un triangle.
    4) Replier ensuite le triangle sur lui-même, jusqu'au dernier bout de la feuille, après avoir collé la feuille de brick avec du blanc d'oeuf.
    Sur la plaque du four, je pose une feuille de papier sulfurisé, puis les bricks. 
    Je les badigeonne du reste de blanc d'oeuf, puis de miel, et je dépose un chèvre frais. J'enfourne environ 15 min à 190°C (thermostat 6-7).
    A déguster avec une salade. Délicieux avec une "Salsa Dip" mexicaine.
    Peut très bien être réalisé pour un apéro, c'est pratique à manger avec les doigts, à conditions d'avoir un rouleau de sopalin à côté!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
