<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="53267">
  <titre>Millefeuille d'ananas</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 petits ananas</p>
    <p>100 g de cassonade</p>
    <p>200 g de lait entier</p>
    <p>60 g de sucre blanc en poudre</p>
    <p>2 jaunes d'œufs</p>
    <p>20 g de maïzena</p>
    <p>1 gousse de vanille</p>
    <p>4 feuilles de menthe</p>
    <p>50 g de noix de coco en poudre</p>
    <p>1 cuillère à soupe de rhum ambré</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Couper les deux extrémités des ananas.
    Les éplucher puis les couper en rondelles d'environ 1/2 cm.
    Placer les tranches dans un plat beurré, saupoudrer avec la cassonade puis ajouter 5 ml d'eau dans le fond du plat.
    Mettre au four à 150°C pendant environ 1/2 heure.
    Pour plus d'onctuosité, penser à arroser les rondelles d'ananas en cours de cuisson avec le "sirop" du fond du plat.
    Pendant ce temps, préparer la crème patissière :
    Dans une cassserole, verser 10 g de sucre blanc, le lait et la gousse de vanille fendue et porter à ébullition.
    Pendant ce temps, mélanger les jaunes d'œufs avec le reste de sucre.
    Ajouter ensuite la maïzena et continuer de mélanger.
    Quand le lait commence à bouillir, le retirer du feu puis le verser doucement sur le mélange œuf-sucre, tout en battant au fouet.
    Remettre le tout sur le feu et fouetter vivement pendant environ 2 minutes.
    Quand le mélange commence à épaissir, baisser le feu et continuer de battre pendant environ 2 minutes.
    Verser la crème dans un saladier foid.
    Ajouter la noix de coco en poudre.
    Le rhum sera ajouté quand la crème sera totalement refroidie.
    Sortir alors les tranches d'ananas rôties du four, les laisser refroidir.
    Monter ces tranches en 4 millefeuilles , en alternant une tranche d'ananas et 1 cuillère à soupe de crème.
    Terminer par une noisette de crème et une feuille de menthe.
    On peut entourer ce millefeuille d'un filet de caramel et de noix de coco râpées.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
