<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="48504">
  <titre>Gâteau roulé au pavot (Makotch)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte:</p>
    <p>300 g de farine</p>
    <p>2 œufs</p>
    <p>85 g de sucre</p>
    <p>75 g de beurre</p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé</p>
    <p>1/2 cuillère à café de sel</p>
    <p>10 g de levure fraîche</p>
    <p>1 cuillère à soupe de rhum</p>
    <p>50 g de crème fraîche</p>
    <p>Pour la garniture:</p>
    <p>150 g de graines de pavot</p>
    <p>20 cl de lait</p>
    <p>45 g de miel</p>
    <p>45 g de sucre</p>
    <p>30 g de beurre</p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation de la pâte:  
    Faire tiédir la crème fraîche, ajouter-y la levure et 50 g de farine. Mettre le tout en boule et laisser lever 20 min environ.
    Ajouter le sel, les œufs, le sucre, le reste de la farine et le beurre fondu, puis pétrir.
    Mettre au réfrigérateur pour raffermir la pâte.
    Préparation de la garniture:
    Passer les graines de pavot au moulin à café. Les mettre dans une casserole, verser dessus le lait bouillant et faire bouillir 3 à 4 minutes en remuant, puis laisser gonfler hors du feu pendant 30 minutes.
    Ajouter au mélange le miel et les sucres.
    Bien mélanger et porter à ébullition.
    Puis laisser cuire à feu doux jusqu'à l'évaporation du lait, tout en remuant pour éviter de brûler la préparation. Hors du feu, ajouter le beurre et laisser refroidir. 
    Sur un papier sulfurisé saupoudré de farine, abaisser la pâte au rouleau en lui donnant la forme d'un rectangle d'une épaisseur de 1 cm. Etaler dessus la préparation et rouler le tout à l'aide du papier.
    Déposer le rouleau avec le papier sulfurisé sur une  plaque de cuisson et laisser lever dans un endroit chaud pendant 30 à 40 min.
    Badigeonner le gâteau avec un œuf battu  et faire cuire dans un four préchauffé à 200°C (thermostat 6-7) pendant 25 min.
    Servir.
    Cette recette n'est pas la vraie recette du makotch. J'ai simplement essayé de retrouver la saveur de celui que j'achète sur le marché, chez moi, dans le Pas-de-Calais. On peut aussi le recouvrir d’un glaçage fait avec un mélange de sucre glace auquel on ajoute petit à petit de l'eau chaude jusqu'à obtenir une consistance fondante.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
