<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="20262">
  <titre>Paella campagnarde</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1kg de riz long ou rond </p>
    <p>1 chorizo fort</p>
    <p>4 cuisses de poulet entières</p>
    <p>500 g de porc (filet ou autre)</p>
    <p>1 poivron vert ou rouge</p>
    <p>250 g de cocktail de fruits de mer</p>
    <p>1 encornet ou calamar</p>
    <p>150 g de crevettes roses</p>
    <p>1 litre de moules (petites)</p>
    <p>1 à 2 gambas par personne (langoustine)</p>
    <p>huile d'olive, sel, safran</p>
    <p>1 plat à paella, diamètre 50cm</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire revenir à l'avance le poulet, le porc dans une sauteuse avec un peu d'huile d'olive, salez, poivrez légèrement, une fois la viande bien dorée, réservez et gardez le jus de cuisson. 
    Dans le plat à paella préalablement huilé, déposez le riz (sec), en prenant soin de bien l'étaler. Mettre un filet d'huile en partant du centre vers l'extérieur en spirale. Saupoudrez le safran, répartissez le chorizo coupé en rondelles, puis le poivron coupé en petits dés,  répartissez ensuite la viande en tassant légèrement, même chose avec le calamar, le cocktail de fruits de mer, les crevettes. Terminez par les moules préalablement nettoyées, puis les gambas. Votre plat est prêt à cuire sans oublier de mettre environ 1 litre d'eau froide dedans avant la cuisson. En fin de cuisson (environ 20 mn) goûter si le riz est cuit à votre goût ; recouvrez d'un papier aluminium  5 ou 10 mn, puis le plat est prêt. 
    Plusieurs techniques pour la cuisson :
    1) Sur le gaz mais difficile vu la taille du plat, ou alors faire plusieurs petits plats. 
    2) Sur un trépied gaz (avec bouteille). 
    3) Sur un feu de bois (cheminée ou extérieur) - la meilleure façon.
    Cette préparation est d'une simplicité enfantine et d'un goût exquis car le riz cuit dans le jus des moules, de la viande etc... La présentation du plat fait toujours grand effet. rosé gris, rouge léger
  ]]>
  </preparation>
</recette>
