<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="166173">
  <titre>Lotte mijotée au curry de légumes</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 queue de lotte de 1 kg</p>
    <p>1 gros oignon</p>
    <p>4 carottes</p>
    <p>3 courgettes</p>
    <p>200 g de champignons de Paris frais</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>1 c. à soupe de poudre pour curry (ou de raz-el-hanout, ou d'épice pour massale ou autre mélange à votre goût)</p>
    <p>10 cl de vin blanc sec</p>
    <p>20 cl d'eau</p>
    <p>50g de beurre, 4 c. à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>farine</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Emincez l'oignon. Réservez.
    Epluchez les carottes, les couper en 2 dans le sens de la longueur (ou en 4 si elles sont grosses), puis en tronçons de 2cm environ. réservez.
    Coupez, les courgettes en 4 dans le sens de la longueur, puis en tronçons de 2 cm environ. Réservez.
    Epluchez soigneusement la lotte (enlevez la peau noire, si votre poissonnier ne l'a pas fait, mais aussi l'autre membrane translucide qui recouvre la chair car elle durcit à la cuisson), enlevez l'épine dorsale et coupez-la en morceau de 5 à 7 cm.
    Dans une cocotte, faites fondre le beurre avec l'huile à feu moyen.
    Salez et poivrez les morceaux de lotte. Farinez-les. Faites-les dorer de chaque côté dans la cocotte, puis réservez-les.
    Videz l'excédant de graisse (il doit rester la valeur d'une cuiller à soupe), puis faites fondre l'oignon émincé à feu doux avec un peu de sel, en remuant de temps en temps. Quand l'oignon est translucide, ajoutez les carottes et le curry. Faites-les revenir quelques minutes.
    Ajoutez 10 cl d'eau, et portez à ébullition. Quand les carottes commencent à être tendres, ajoutez les courgettes, l'ail, le reste de l'eau et le vin blanc. Laissez mijoter 30 minutes à feu doux et à couvert.
    Pendant ce temps, coupez les champignons en gros dés de 3cm de côté environ, et faites-les revenir à feu vif dans une poêle avec le reste du beurre.
    Quand ils sont cuits, ajoutez-les dans la cocotte.
    Au bout des 30 minutes, remettez les morceaux de lotte dans la cocotte et poursuivez la cuisson à couvert pendant 10 minutes.A la fin de la cuisson, faites éventuellement réduire la sauce si elle est trop liquide (après avoir enlevé les morceaux de lotte).
    Ajustez l'assaisonnement.
    Servez avec un riz Thaï ou Basmati.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
