<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="39447">
  <titre>Quiche à la mexicaine</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte : </p>
    <p>300 g de farine</p>
    <p>Une pincée de sel</p>
    <p>Un demi-verre d’eau</p>
    <p>140 g de beurre</p>
    <p>Pour la quiche : </p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>250 g de lardons (natures)</p>
    <p>1 chorizo de 250 g (doux ou fort, selon vos préférences)</p>
    <p>100 g de maïs</p>
    <p>4 petits poivrons rouges cuits, pelés et marinés</p>
    <p>250 g de mascarpone</p>
    <p>2 œufs</p>
    <p>Une cuillère à café de cumin en poudre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Commencez par votre pâte brisée : 
    Versez la farine dans un saladier, et ajoutez-y une pincée de sel.
    Faites fondre le beurre au micro-onde, ajoutez-y un demi-verre d’eau froide, puis versez, le tout, sur la farine. Mélangez bien avec une spatule en bois, puis à la main quand la pâte s’est formée. 
    Au besoin, ajoutez de la farine, puis laissez la pâte se reposer, au moins deux heures.
    Ensuite, il faut préparer les différents ingrédients : 
    Plongez les lardons dans l’eau bouillante, et égouttez-les, dès qu’ils remontent à la surface.
    Enlevez la peau du chorizo, et coupez-le en rondelles.
    Coupez les poivrons en fine lamelle.
    Ciselez l’oignon et faites-le revenir, dans un peu d’huile et une noisette de beurre.
    Ajoutez-y les lardons, le chorizo, les poivrons ainsi que quelques grains de maïs pour la couleur. Vous pouvez ajouter du poivre, mais pas de sel (le chorizo est suffisamment salé).
     
    Faites rissoler le tout, 5 minutes, pour que toutes les saveurs se mélangent bien. Puis versez le mélange dans une passoire, pour que le surplus de gras rendu s’écoule.
    Foncer un moule à tarte de 26 cm, et piquer la pâte avec une fourchette.
    Mettez le mascarpone dans un saladier, et ajoutez-y deux œufs entiers. Il faut bien mélanger la préparation pour obtenir une crème souple et homogène. Ajoutez une pincée de sel/poivre, et une cuillère à café de cumin en poudre.
    Garnissez le moule de la préparation au chorizo, puis recouvrez-la de la crème au cumin.
    Enfournez la quiche, pendant 35 minutes à 240°C (thermostat 8).
    Dégustez chaud, avec une salade aux fines herbes, et des pignons de pin.
    Régalez vous !!
    Si vous n'avez pas de mascarpone, utilisez de la crème fraîche.  Une bière mexicaine
  ]]>
  </preparation>
</recette>
