<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="211820">
  <titre>Poulet au cidre et au curry</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 poulet entier (ou les morceaux de votre choix)</p>
    <p>1 kg de pommes</p>
    <p>1 bouteille de cidre brut</p>
    <p>200 g de lardons fumés</p>
    <p>curry</p>
    <p>1 cuillère à café de sucre</p>
    <p>3 bonnes cuillères à soupe de crème fraîche</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>ciboulette</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>500 g de pommes de terre préalablement cuites et épluchées </p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans une cocotte, faire revenir l'oignon coupé grossièrement avec de l'huile et ajouter les lardons fumés dès que l'oignon commence à dorer.
    Couper le poulet en morceaux pendant ce temps (mettre tous les morceaux).Peler aussi les pommes et les couper en gros quartiers.
    Disposer les morceaux de poulet dans la cocotte, y mettre également les pommes. Verser alors le cidre pour que la majorité du plat trempe.
    Saupoudrer d'un peu de curry afin d'épicer et colorer le plat avant de couvrir la cocotte sans la serrer,  laisser cuire 1h à 1h30 à feu moyen. Salez et poivrez.
    Une fois ce temps écoulé, laisser reposer 30 min histoire que le jus prenne un peu et que le poulet se parfume.
    Disposer ensuite les morceaux de poulet dans un plat creux à température ambiante. Il reste alors un jus de 25 à 50 cl dans la cocotte, composé de cidre, pommes, lardons et oignon.
    Saupoudrer le fond de la cocotte d'une bonne cuillère à café de sucre en poudre, puis ajouter la crème fraîche.
    Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).Laisser fondre la crème fraiche à feu doux pendant quelques minutes et ajouter un verre de cidre. Pendant ce temps, couper et disposer des pommes de terre en tranche longues autour des morceaux de poulet du plat.
    Après avoir délayé la sauce quelques minutes, verser le jus sur la préparation du plat.
    Couper un peu de ciboulette sur le dessus du plat et enfourner pendant 30 min environ à 180°C.Bon appétit ! vin blanc sec ou demi-sec
  ]]>
  </preparation>
</recette>
