<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="65577">
  <titre>Gnocchis à l'ail, au persil à la sauce au Gorgonzola</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour les gnocchis :</p>
    <p>500 g de farine</p>
    <p>5 pommes de terre</p>
    <p>3 gousses d'ail</p>
    <p>1 bouquet de persil frais</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>Pour la sauce :</p>
    <p>400 g de gorgonzola</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>100 g de farine</p>
    <p>50 cl de lait</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire cuire les pommes de terre pendant 20 minutes dans de l'eau bouillante. Elles doivent être bien molles. Les égoutter puis les éplucher.
    Pendant ce temps, préparer la purée d'ail. Pour cela, éplucher les gousses et les transformer en purée à l'aide de l'huile d'olive (à l'aide d'un bras mixeur).
    Une fois cuites, passer les pommes de terre au presse-légumes, incorporer ensuite la farine et la purée d'ail. Rajouter le persil préalablement émincé. Saler et poivrer selon votre goût.
    Malaxer jusqu'à la formation d'une pâte lisse, uniforme et légèrement collante. Il est possible qu'il faille rajouter de la farine.
    Avec la pâte, faire des serpentins puis les couper en petits morceaux pour obtenir des gnocchis. Les faire cuire dans de l'eau bouillante salée. Les gnocchis sont prêtes lorsqu'ils flottent, il n'y a plus qu'à les repêcher à la surface.
    Pour la sauce, faire un roux blanc. C'est-à-dire faire fondre le beurre dans une casserole, incorporer progressivement la farine pour obtenir un liquide épais. Verser ensuite le lait petit à petit. On obtient alors une sauce légère. Ajouter le gorgonzola et le laisser fondre, saler légèrement et poivrer.
    Verser la sauce sur les gnocchis et faire mijoter le tout quelques minutes dans une casserole.
    Un gorgonzola suffit si vous ne voulez pas que les gnocchis soient "inondés" dans la sauce.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
