<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="39950">
  <titre>Wok de lentilles et quinoa parfumées</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>3 blancs de poulet sans peau</p>
    <p>150 g de lentilles</p>
    <p>150 g de de quinoa</p>
    <p>60 g de pignons</p>
    <p>60 g de raisins de corinthe (secs)</p>
    <p>2 carottes</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>15 cl de bouillon de volaille </p>
    <p>3 cuillères à soupe de persil plat ciselé</p>
    <p>1 cuillère à soupe de coriandre ciselée</p>
    <p>4 cuillères à soupe d'huile d’olive</p>
    <p>2 cuillères à café de coriandre moulue</p>
    <p>1/4 de cuillère à café de cannelle moulue</p>
    <p>1/4 de cuillère à café de cardamome moulue</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faites cuire les lentilles et le quinoa à l’eau bouillante salée (15 min). Le quinoa est cuit lorsque le germe est visible. Mettez les raisins dans une jatte, couvrez-les d’eau et laissez-les gonfler au moins 10 min.
    Pelez carottes et oignon. Coupez-les en petits dés. Emincez les blancs de poulet en lamelles. Salez-les et poivrez-les.
    Chauffez 2 cuillerées à soupe d’huile d’olive dans le wok à feu vif. 
    Faites-y dorer les pignons, puis retirez-les et réservez-les. Remplacez-les par les lamelles de poulet : faites-les revenir 5 min et retirez-les à leur tour.
    Versez le reste d’huile dans le wok. 
    Faites-y rissoler les dés d’oignons et de carottes pendant 4 à 5 min sans cesser de remuer. Ajoutez les lentilles, le quinoa et les raisins égouttés, le poulet, les épices (cannelle, coriandre, cardamome) et le bouillon. 
    Mélangez bien, baissez le feu et faites cuire environ 10 min en remuant fréquemment.
    Ajoutez le persil ciselé, mélangez à nouveau et versez dans un plat chaud. 
    Parsemez de coriandre et de pignons.
    Accompagnez ce plat d’un bol de yaourt brassé, salé, poivré et mélangé à de la menthe fraîche ciselée.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
