<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="57669">
  <titre>Framboises, mousse au citron et pâte sablée</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte sablée :</p>
    <p>22 biscuits à la cuiller</p>
    <p>125 g de beurre</p>
    <p>Pour la crème :</p>
    <p>1 citron jaune</p>
    <p>120 g de sucre</p>
    <p>2 feuilles de gélatine</p>
    <p>500 g de crème fraîche épaisse  (ou bien 350g de fromage blanc + 150 g de crème fraiche épaisse)Pour la garniture :</p>
    <p>Fraises ou framboises</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation de la pâte :Emietter les biscuits à la cuiller en fine poudre.
    Couper le beurre en dés, le réchauffer 15 secondes au micro-onde pour le ramollir un peu puis malaxer avec les doigts le beurre mou dans la poudre de biscuits jusqu’à obtenir une boule de pâte.
    Préparation de la mousse citronnée :Presser le jus d’un citron et découper le zeste d’un demi citron.
    Mélanger le jus de citron, le zeste, les jaunes d’oeufs et le sucre.
    Faire épaissir à feu doux.
    Pendant ce temps faire tremper les feuilles de gélatine dans de l’eau.
    Une fois le mélange au citron épaissi, laisser refroidir et incorporer les feuilles de gélatine ramollies.
    Battre en mousse la crème fraîche dans un saladier.
    Faire monter les blancs en neige dans un autre saladier.
    Incorporer le mélange au citron avec la crème fraîche battue.
    Incorporer les blancs d’oeuf à la crème fraîche au citron.
    Préparation des ramequins (ou des verrines) :Répartir les 2/3 de la pâte sablée dans le fond des ramequins.
    Disposer quelques fraises ou framboises et recouvrir de mousse.
    Puis déposer des miettes de la pâte sablée restante.
    Recouvrir de mousse et décorer avec les fraises ou framboises.
    Bref faire des couches pour qu’à chaque bouchée les trois saveurs soient présentes : pâte sablée, crème citronnée et framboise. Laisser reposer les ramequins une nuit au réfrigérateur.
    Attention, les mettre dans un grand plat ou les recouvrir avec un autre moyen pour ne pas que la mousse prenne les odeurs du frigo !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
