<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="51551">
  <titre>Fondant au chocolat et à la crème safranée</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la crème au chocolat :</p>
    <p>4 jaunes d'oeufs</p>
    <p>90 g de sucre</p>
    <p>25 cl de crème fraîche</p>
    <p>25 cl de lait</p>
    <p>225g de chocolat à forte teneur en cacao</p>
    <p>Pour la crème safranée :</p>
    <p>6 jaunes d'oeufs</p>
    <p>100 g de sucre</p>
    <p>20 cl de lait</p>
    <p>30 cl de crème fraîche liquide</p>
    <p>1 gousse de vanille</p>
    <p>1/2 pointe de couteau de safran</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation de la crème au chocolat :
    Râper le chocolat et le laisser de côté dans un saladier.
    Dans un autre plat, battre les jaunes d'oeufs et le sucre jusqu'à ce que le mélange blanchisse et devienne un peu mousseux.
    Ajouter en fouettant le mélange lait et crème puis retransvaser le tout dans une casserole.
    Faire cuire à feu doux sans cesser de remuer juqu'à ce que la crème nappe la cuillère.
    Attention : comme une crème anglaise cela ne doit pas bouillir.
    Verser la crème très chaude sur le chocolat râpé en mélangeant pour que le chocolat soit fondu et le mélange homogène.
    Verser la crème au chocolat dans des moules à muffins en silicones.
    Les laisser refroidir puis les mettre au congélateur.
    Attention, les moules en silicones non rigides sont difficiles à transporter jusqu'au réfrigèrateur, personnellement je les transporte sur les grilles de mon four puis je les mets à plat à l'intérieur du congélateur.
    Pour la crème safranée :
    Mettre dans une jatte les 6 jaunes d'oeufs puis les fouetter avec le sucre jusqu'à ce que le mélange blanchisse.
    Fendre la gousse de vanille et la mettre à bouillir avec le lait et la crème fraîche.
    Retirer la gousse et verser le mélange bouillant sur les oeufs sucrés puis retransvaser le tout dans une casserole.
    Faire cuire à feu doux sans cesser de remuer juqu'à ce que la crème nappe la cuillère et sans laisser bouillir.
    Aromatiser avec le safran.
    Au moment où vous servez le plat de résistance, démoulez pour chaque convive un dôme de chocolat dans une assiète  afin que celui-ci soit tout juste froid au moment de servir le dessert.
    Verser la crème safranée autour de chaque dôme.
    Super joli avec sur les dômes de chocolat quelques groseilles en grappe.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
