<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="212644">
  <titre>Macarons du 18ème siècle au chocolat</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la ganache au chocolat : </p>
    <p>200 g de chocolat noir pâtissier</p>
    <p>25 cl de crème fraiche épaisse</p>
    <p>15 g de beurre</p>
    <p>1 cuillère à soupe de sucre semoule</p>
    <p>Pour le macaron:</p>
    <p>250 g d'amandes en poudre</p>
    <p>1 cuillère à café d’arôme de fleur d'oranger</p>
    <p>250 g de sucres en semoule</p>
    <p>4 blancs d’œufs</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour la ganache: Faites fondre le chocolat au bain-marie, coupé en morceau préalablement. Dans une autre casserole, mettez la crème fraîche, le beurre et le sucre. A ébullition, tournez pour obtenir un mélange bien homogène. Hors du feu, touillez le chocolat énergiquement et rajoutez-le à la crème. Battez avec un fouet pour obtenir un préparation onctueuse. 
    Laissez reposer.
    Pour le macaron:
    Dans un saladier, versez les amandes, la fleur d'oranger et le sucre. Éventuellement, tamisez les auparavant pour éviter les grumeaux. Rajoutez les blancs d’œufs. Mélangez avec un fouet jusqu'à l'obtention d'une pâte relativement ferme et homogène. 
    Sur une plaque à pâtisserie, étalez une feuille de papier sulfurisé et à l'aide d'une poche à douille, formez des petits dômes de pâte de diamètres relativement égaux et assez éloignés les uns des autres. Enfournez pour 10 à 15 min au four à 180°C (thermostat 6). Retirez-les dès qu'ils commencent à roussir. Pour l'assemblage : 
    Laissez refroidir les macarons. 
    Sur la partie plate du gâteau, déposez une belle noix de votre ganache et collez un autre macaron sur le dessus. Laissez reposer une nuit au frigo ou non.Ces petits gâteaux étaient les préférés de la Reine Marie-Antoinette qui les découvrit en France à son arrivée en 1770. Madame de Pompadour, la marquise, lui prêtait des vertus aphrodisiaques.  N'importe quel vin sucré, mais un champagne doux blanc ou rosé fera toujours son effet.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
