<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="221793">
  <titre>Spaghetti et bolognaise de crevettes à la tunisienne</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>250 g de crevettes décortiquées</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>250 g de spaghetti</p>
    <p>1/2 oignon rose</p>
    <p>3 tomates</p>
    <p>2 grosses gousses d'ail (ou 3 petites)</p>
    <p>1,5 cuillère à soupe de concentré de tomates</p>
    <p>1/2 cuillère à soupe de harissa (préférer l'harissa faite main en purée plutôt qu'en boîte, et adapter le dosage suivant votre tolérance au piquant)</p>
    <p>1 cuillère à café de curry indien en poudre</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>1 pincée de thym bien fin</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Émincez votre oignon en petits dés. Le plus petit sera le mieux afin qu'il fonde bien à la cuisson. 
    Réservez.
    Coupez vos tomates en petits dés et réservez.Râpez ou émincez vos gousses d'ail le plus finement possible et incorporez-les dans les tomates. Salez les tomates.
    Faites chauffer l'huile d'olive et incorporez l'oignons en remuant jusqu'à ce que l'oignon blanchisse mais ne brûle pas.
    Ajoutez vos tomates en dés quand les oignons commencent à fondre. Remuez et laissez cuire à feu moyen jusqu'à ce que les tomates fondent.
    Si besoin, ajoutez de l'eau pour liquéfier la sauce et éviter que les aliments brûlent.
    Quand la sauce commence à se former, ajoutez l'harissa, mélangez bien (sinon ça pique !) et ajoutez le concentré de tomates.Mélangez jusqu'à obtenir une consistance de purée.
    Ajoutez les crevettes avec un peu de leur jus pour liquéfier et aromatiser.
    Laissez cuire  jusqu'à ce que la sauce soit bien uniforme et qu'il y ait un nombre réduit de morceaux sans former une soupe.
    Ajoutez votre curry et saupoudrez de thym. Faites cuire vos spaghetti dans l'eau.
    Incorporez les spaghetti à la sauce une fois que celle-ci à bien réduit.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
