<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="72943">
  <titre>Oeufs Marbrés</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>6 oeufs </p>
    <p>3 clous de girofle</p>
    <p>4 étoiles d'anis</p>
    <p>1 cuillère à café de gros sel</p>
    <p>un petit bocal d'oeufs de poisson (choisissez sa couleur en fonction de celle des oeufs)</p>
    <p>une bonne mayonnaise en bocal (ou mieux, "maison")</p>
    <p>quelques grammes de pâte de Wasabi (raifort japonais)</p>
    <p>quelques feuilles de roquette</p>
    <p>Pour la couleur (au choix et non limitatif!):</p>
    <p>3 cuillères de thé noir de Chine</p>
    <p>du jus de betterave</p>
    <p>du jus de cuisson d'épinard, de blettes ou d'orties</p>
    <p>2 cuillères de curcuma</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faites cuire les oeufs durs, comme à l'ordinaire.
    Laissez-les refroidir.
    Avec la paume de la main, brisez doucement la coquille des oeufs durs sans l'éclater. N'écaillez surtout pas à ce stade.
    Remettez vos oeufs durs en coquille brisée à cuire (10 min) dans une grande casserole d'eau parfumée aux épices et colorée à votre goût.
    Ex: une casserolle d'eau bouillante pour trois cuillères à café de thé noir de Chine, les épices et la cuillère de sel.
    Prévoyez large: il convient qu'en fin de cuisson, tous les oeufs soient encore sous le niveau de l'eau colorée. Laissez-les dans l'eau colorée et parfumée, 12 h, au frais.
    Au moment de servir, écaillez vos oeufs avec soin. 
    Coupez-lez en deux. 
    Posez-les, "marbrures" apparentes, sur un petit nid de mayonnaise au wasabi garni de feuilles de roquette. 
    Dispersez quelques oeufs de saumon ou de truite (ou autres) pour faire joli et rehausser le goût.
    Cette recette convient aussi parfaitement à un buffet. Vous pouvez, pour un buffet par exemple, varier les teintes et faire des oeufs de chaque couleur: dans ce cas, vous aurez besoin de tous ces ingrédients, mais il va de soi que vous ne les mélangez pas dans une même casserole!Je suis désolée, je n'ai pas de photos de ce plat que je fais souvent avec l'aide de mon Jules (meilleur décorateur en cuisine que moi...), sans prendre le temps d'immortaliser l'esthétique pourtant essentielle pour le jeu des couleurs et des goûts. Rosée de Provence
  ]]>
  </preparation>
</recette>
