<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="43990">
  <titre>Sublime saumon (saumon farci)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 saumon de 1.6 kg, ou 2 filets (avec peau) de 600 g chacun</p>
    <p>70 g d'amandes en poudre</p>
    <p>150 g de fromage frais ail et fines herbes </p>
    <p>1 cuillère à soupe de pesto (traditionnel, à la tomate séchée ou à la pistache, selon vos goûts)</p>
    <p>70 g de tomates séchées (égouttées si à l'huile) en morceaux (avec des ciseaux, ça va très vite!)</p>
    <p>1 cuillère de jus de citron, poivre noir concassé</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation  : comptez 15 min (filets préparés) ou 1 h (poisson entier).
    Cuisson : comptez 40 min (filets) ou 1 h (poisson entier)Il existe deux méthodes, selon que vous utilisez des filets ou un saumon entier :1) Avec un saumon entier (plus difficile et plus long, mais ça a plus de classe). Ecaillez le saumon, coupez la tête et la queue. Et avec des ciseaux de cuisine, coupez les nageoires. Rincez et séchez le saumon, fendez-le le long de l'arrête centrale, mais sans couper à travers la peau. L'idée est de pouvoir ouvrir la bête à plat, mais en un seul morceaux. Ôtez l'arrête centrale, puis passez un doigt le long des filets pour repérer toute arrête restante... Otez-la avec une pince à épiler, si besoin. Couchez la bestiole préparée sur une grande feuille de papier alu. Votre saumon est prêt à farcir, passez maintenant à l'étape 3. 2) Si vous utilisez des filets, rincez et séchez-les, et ôtez les arrêtes restantes. Couchez les filets sur une grande feuille de papier alu, et passez à l'étape 3...3) Préparez la farce, en mélangeant tous les ingrédients : fromage, amandes en poudre, tomates séchées en morceaux, pesto, jus de citron, un peu de sel et beaucoup de poivre. Farcissez le saumon, en tartinant l'un des filets de cette préparation. Puis, couchez le second filet dessus (pour le saumon entier, refermez simplement). Si vous utilisez des filets, maintenez-les avec du fil de cuisine.4) Salez et poivrez le poisson, refermez l'alu pour former une paillote, et placez-le dans un plat allant four. Enfournez à 200°C (th 6-7), pendant environ 40 min à 1 h. Piquez la chair pour vérifier la cuisson, au bout de 40 min. La sauce qui s'est formée dans la papillote peut être utilisée pour des pâtes ou du riz, en accompagnement.Cette recette est une version plus riche et festive d'une recette inventée pour "réveiller" mes filets de saumon en papillote. La farce de base (fromage, amandes, citron, herbes) est très versatile : ajoutez-y des pignons ou des noisettes concassées, des échalotes hachées, ou des dés de poivrons, selon vos envies. La recette marche également avec des filets de truite ou de cabillaud, ou même de poulet! Vin blanc demi sec
  ]]>
  </preparation>
</recette>
