<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="52876">
  <titre>Mille-feuilles de rouget et de st-jacques en carpaccio</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>4 noix de st-jacques fraîches, débarassées de leur corail</p>
    <p>environ 150 g de petits filets de rouget (4 à 5 par personne)</p>
    <p>noisettes en poudre ou concassées (2 cuillères à soupe)</p>
    <p>1 cuillère à café de farine</p>
    <p>huile de noisettes</p>
    <p>huile neutre</p>
    <p>vinaigre de Xérès</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    1 à 2 h à l'avance : 
    Préparer une vinaigrette avec 1 cuillère à café de vinaigre de Xérès, 2 cuillères à café d'huile de noisettes, sel et poivre. Bien émulsionner et réserver.
    Laver et essuyer délicatement les St-Jacques, puis les escaloper (on transforme chaque noix en 3 ou 4 fines rondelles) avec un couteau bien aiguisé.
    Disposer les tranches obtenues dans une assiette creuse, et les badigeonner avec la vinaigrette au Xérès des 2 côtés.
    Couvrir d'un film alimentaire et mettre au frigo.
    Laver et essuyer les filets de rougets, retirer les éventuelles arêtes. Au pinceau, les badigeonner des 2 côtés d'huile neutre.
     
    Les disposer dans une assiette, côté peau sur le dessus.
    Saupoudrer avec la farine tamisée, puis avec les noisettes en tassant un peu; réserver au frigo.
    Au moment de servir :
    Disposer le carpaccio de st-jacques au centre de chaque assiette (on peut former une ligne ou un rond, en chevauchant les tranches).
    Faire cuire les filets de rougets :
    C'est la partie la plus délicate, on cherche à obtenir une peau grillée, voire même un peu croustillante, pour contraster avec la texture des st-jacques, mais le poisson ne doit pas être trop cuit, sans quoi il se raidit !
    Chauffer 2 cuillères à soupe d'huile neutre dans une poêle anti-adhésive. 
    Disposer les filets (côté peau) dans l'huile bien chaude, laisser saisir 1 min, puis baisser le feu et surveiller la fin de la cuisson (1 à 2 min); ne pas retourner le poisson !
    Disposer les filets sur le carpaccio, en chevauchant eux-aussi, côté peau dessus.
    Décorer de quelques gouttes de vinaigre de Xérès ou de noisettes concassées, et servir immédiatement.
    Une entrée très légère et festive. La seule difficulté réside dans la cuisson du poisson.
    Le carpaccio de st-jacques peut se faire seul; dans ce cas, verser dessus une goutte de vinaigre de Xérès au moment de servir.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
