<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="23110">
  <titre>Les  100 bricks de la Baronne</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>2 feuilles de brick</p>
    <p>huile à friture</p>
    <p>1 petite pomme de terre</p>
    <p>1 soupçon de curry</p>
    <p>1 tranche de saumon fumé ou 100 g de pavé de saumon frais</p>
    <p>1/2 chèvre très très frais</p>
    <p>10 brins de ciboulette</p>
    <p>1 petite échalote</p>
    <p>sel et poivre du moulin</p>
    <p>1 demi citron</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Une fois pelée, la pomme de terre sera découpée en tous petits cubes et cuite à l'eau bouillonnante salée pendant une quinzaine de minutes, voire vingt (qu'elle soit à point!). Elle méritera par la suite d'être soigneusement égouttée puis parfumée de curry. 
    La première feuille de brick sera correctement humectée sur toute sa surface pour recevoir dignement la deuxième par-dessus elle. 
    Ainsi que, les uns toujours par-dessus les autres et dans cet ordre précis: 
    La moitié de la pomme de terre. 
    Le quart du chèvre frais délicatement parsemé de ciboulette ciselée, de poivre et de sel. 
    La tranche de saumon fumé (ou frais) saupoudré d'échalote émincée. 
    Le second quart de chèvre frais, parsemé de ciboulette, poivre et sel, elle aussi recouverte du reste de la pomme de terre. 
    La brick sera refermée avec soin en rabattant deux côtés parallèles qu'il faut ensuite bien humidifier avant de rabattre les deux autres côtés afin qu'à la cuisson elle reste soudée. 
    Un bain d'huile sera chauffé dans une poêle à larges rebords, la brick y sera plongée 5 mn de chaque côté pour devenir croustillante et dorée!. 
    Enfin elle sera égouttée sur du papier absorbant et servie immédiatement dans une grande assiette accompagnée d'une salade mêlée. 
    N'oublions pas le filet de citron mais attention: au dernier moment sinon la brick perd son croustillant!
    Bon appétit!
    Ne pas laisser sous le matelas ! Cheverny
  ]]>
  </preparation>
</recette>
