<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="225366">
  <titre>Hachis Parmentier à la Sainte-Walburgeoise</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Huile d’olive extra vierge</p>
    <p>Beurre</p>
    <p>Sel, poivre</p>
    <p>Sauge, origan</p>
    <p>Noix de muscade râpée</p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>30 cl de crème fraîche non allégée</p>
    <p>2 cuillères à soupe de moutarde forte</p>
    <p>50 g parmesan râpé</p>
    <p>200 g de fromage râpé (spécial gratin ou emmenthal) </p>
    <p>2 oignons de taille moyenne</p>
    <p>2 gousses d’ail</p>
    <p>1 boîte moyenne de double concentré de tomates (140g)</p>
    <p>2 petits brocolis</p>
    <p>1 grosse tomate</p>
    <p>1,2 kg de pommes de terre à chair farineuse</p>
    <p>800 g de hachis porc/bœuf épicé</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Lavez vos brocolis et plongez-les dans une casserole d’eau bouillante salée durant 10 minutes. Parallèlement, lancez la cuisson de vos pommes de terre (épluchées).Pendant que vos brocolis cuisent, épluchez les oignons et coupez-les grossièrement. Pelez les gousses d’ail et retirez les éventuels germes. A l’aide d’un robot, mixez les oignons et l’ail pressé au préalable jusqu’à l’obtention d’une mousse homogène (il ne faut plus aucun morceau dans la préparation). Sortez vos brocolis, plongez-les dans un bain d’eau froide, égouttez-les, réservez.
    Dans un Wok (ou une grande poêle), mettez un trait d’huile d’olive et ajoutez votre « mousse ». Laissez-la cuire 5-6 minutes à feu doux tout en remuant. Ajoutez-y votre hachis. Laissez-le cuire à feu moyen tout en le remuant et en l’émiettant. Une fois la viande cuite et bien détachée (aspect granuleux), coupez le feu et laissez votre Wok refroidir 5 bonnes minutes. Ajoutez-y votre double concentré et remuez jusqu’à ce que toute la viande prenne une coloration bien rouge. Incorporez une bonne pincée de sauge et d’origan et enfin le parmesan. Réservez.
    Préparez une purée de pommes de terre en y incorporant l’œuf, 15 cl de crème fraîche, sel, poivre, un bon morceau de beurre et de la noix de muscade râpée. Veillez à ce que votre purée soit bien onctueuse (ajoutez du beurre ou du lait si besoin). Réservez la purée au chaud.A l’aide d’une fourchette, dans un plat creux, écrasez vos brocolis (en ayant pris soin de retirer la partie trop dur de la tige). Ajoutez 15 cl de crème et la moutarde, salez, poivrez, mélangez.
    Coupez votre grosse tomate en fines tranches.
    Huilez un (ou deux) grand(s) plat(s) pouvant aller au four. Mettez-y une fine couche de purée. Ajoutez ensuite la couche de viande. A nouveau, une couche de purée. Au-dessus, les brocolis chapeautés des tomates fraîches en tranches. Terminez par une bonne couche de purée recouverte du fromage râpé. 
    Enfournez le tout dans un four préchauffé à 200°C durant une bonne vingtaine de minutes (jusqu’à ce que le fromage gratine). Servez chaud. Bon appétit ! Je vous suggère un bon petit bordeaux (s’accordant magnifiquement bien avec l’ail et le bœuf).
  ]]>
  </preparation>
</recette>
