<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="168696">
  <titre>Cuisses de grenouille... de Paris à Alès</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>-1 Kg de cuisses de grenouilles surgelées </p>
    <p>1 boîte de tomates entières pelées</p>
    <p>1 botte de persil frisé</p>
    <p>2 têtes d'ail</p>
    <p>1 brique de crème fraîche entière liquide</p>
    <p>500 grs de pommes de terre</p>
    <p>1/2 litre de lait</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre</p>
    <p>farine</p>
    <p>matière grasse</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    2 heures avant le démarrage de la cuisson, faire tremper les cuisses de grenouille encore gelées dans 1/2 de lait
    1/4 d'heure avant le démarrage de la cuisson, pelez l'ail, hâchez-le et mélangez-le au persil hâché. Réservez.
    Epongez les cuisses de grenouilles préalablement sorties du lait, dans du papier essuie-tout (elle doivent être bien sèches).
    Mettez de la farine dans 1 sachet plastique. Plongez les grenouilles dans le sac et secouez vigoureusement afin de bien imprégner les cuisses de farine.
    Faîtes chauffer la matière grasse (idélament un mélange de beurre et d'huile) dans une grande sauteuse (un wok c'est parfait, mais une sauteuse en fonte, c'est bien aussi.)
    Faîtes sauter les cuisses de grenouille par petites quantités afin qu'elles prennent une jolie couleur. Réservez-les dès qu'elles sont colorées et procédez de même avec le reste des cuisses. Salez, poivrez.
    Démarrez la cuisson vapeur des pommes de terre que vous aurez préalablement découpées en morceaux .
    Reversez la totalité des cuisses de grenouille dans le wok, ajoutez les tomates pelées et le mélange ail/persil. Remuez et poursuivez la cuisson (à feu pas trop vif) pendant 10mn, 1/4 d'heure.
    Ajoutez les pommes de terre dans le wok et mélangez.
    En fin de cuisson, ajoutez la crème liquide,rectifiez l'assaisonnement si besoin, remuez...c'est prêt!C'est encore meilleur le lendemain ! (même si les cuisses de grenouille ont tendance à se défaire au long de la cuisson) Un Picpoul de Pinet
  ]]>
  </preparation>
</recette>
