<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="37937">
  <titre>Gâteau moelleux chocolat noix de pécan, glaçage chocolat</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>100 g de chocolat noir</p>
    <p>150 g de beurre + beurre pour le moule</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>250 g de sucre en poudre </p>
    <p>un sachet de sucre vanillé</p>
    <p>100 g de farine tamisée</p>
    <p>100 g de cerneaux de noix de pécan</p>
    <p>Pour le glaçage:</p>
    <p>100 g de chocolat noir</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>2 cuillères à soupe de crème fraîche épaisse</p>
    <p>Pour le décor:</p>
    <p>8 cerneaux de noix de pécan</p>
    <p>1 cuillère à soupe de sucre glace</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffez le four à 150°C (thermostat 5). 
    Concassez rapidement le chocolat dans un robot pour obtenir des petites pépites. Dans une casserole posée sur un bain-marie, faites fondre le beurre et le chocolat.
    Mélangez pour obtenir une préparation bien lisse. 
    Retirez du feu, laissez légèrement refroidir et ajoutez les oeufs, le sucre et le sucre vanillé, puis la farine tamisée et les noix grossièrement hachées.
    Versez la pâte dans un moule à manqué de 24 cm de diamètre préalablement beurré. Enfournez 30 min. 
    Laissez reposer le gâteau pendant 5 min dans le four éteint avant de le démouler.
    Préparez le glaçage. 
    Faites fondre sur un bain-marie le beurre et le chocolat. Hors du feu, ajoutez la crème fraîche. 
    Nappez le gâteau refroidi avec ce glaçage, décorez avec les noix et le sucre glace.
    Pour obtenir facilement une pâte bien lisse, utilisez un fouet métallique à la place de la cuillère en bois.
    Vous pouvez préparer ce gâteau la veille, il est bien meilleur légèrement rassis. Dans ce cas, conservez-le dans du papier d'aluminium et glacez-le au dernier moment.
    Pour gagner du temps, faites fondre le chocolat et le beurre dans le four à micro-ondes. Il faudra compter seulement 1 min pour obtenir une pâte onctueuse.
    Pour changer, faites cuire le gâteau dans un moule rectangulaire. Coupez-le en carrés sans le napper et vous obtiendrez les célèbres brownies américains.
    Vous pouvez remplacer les cerneaux de noix de pécan par des noix tout simplement ou des noisettes.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
