<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="71419">
  <titre>Pâtes aux asperges, crevettes, petits pois et lard</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>750 g de pâtes sèches longues (spaghetti, nouilles, etc.)</p>
    <p>36 queues de crevettes d'eau douce (scampi), calibre 26/30</p>
    <p>3 bottes d'asperges blanches</p>
    <p>120 à 150 g de petits pois surgelés</p>
    <p>120 à 150 g de lard sans couenne et tranché fin.</p>
    <p>1 litre de bouillon de poule</p>
    <p>15 cl de crème liquide</p>
    <p>De l'huile (arachide ou olive)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer les asperges en les cassant au point de rupture. Ce qui devient le morceau du bas est à réserver pour réaliser un velouté d'asperges.
    Éplucher les asperges à environ 4 cm de la tête.
    Couper les asperges en tronçon de 3 cm.
    Placer les asperges dans une petite quantité d'eau froide légèrement salée. Mettre suffisamment d'eau pour que les asperges flottent.
    Porter à ébullition et laisser cuire les asperges pendant 8 min à couvert.
    Couper la source de chaleur et laisser les asperges terminer leur cuisson pendant 10 minutes à couvert.
    Égoutter les asperges en les plaçant sur un support absorbant.
    Cuire les pâtes dans une grande quantité d'eau salée.
    Réaliser le litre de bouillon de poule (cubes).
    Égoutter les pâtes après cuisson et les passer à l'eau froide.
    Réserver les pâtes en les huilant légèrement pour qu'elles ne collent pas entre elles.
    Décortiquer les queues des crevettes.
    Jeter les carapaces dans le bouillon de poule bien chaud.
    Laisser mijoter les carapaces pendant 8 minutes.
    Enlever les boyaux des crevettes.
    Débarrasser le bouillon des carapaces.
    Jeter les petits pois dans le bouillon et laisser mijoter 5 minutes.
    Rajouter les queues des crevettes et laisser mijoter 5 minutes à feu doux.
    Ajouter la crème liquide au bouillon.
    Cuire le lard dans un peu d'huile jusqu'à ce qu'il soit croquant.
    Plonger les pâtes et tronçons d'asperges dans le bouillon pour les réchauffer.
    Mélanger le tout, sauf le lard, et servir bien chaud en évitant de mettre trop de liquide dans les assiettes. Il est préférable de chauffer les assiettes ainsi votre préparation refroidira moins vite.
    Terminer la présentation avec le lard.
    Ce plat peut très bien être réalisé avec des queues de langoustines, des queues d'écrevisses et même avec du poisson à chair ferme (morue ou cabillaud, lotte, saumon, etc.).Le calibre des queues de crevettes représente le nombre de pièces pour une livre (= 453 g).Pour les asperges prenez celles qui vous vont le mieux, osez mélanger des blanches et des vertes.C'est facile d'utiliser un cube pour réaliser le bouillon de poule qui peut être remplacé par du fumet de poisson.
    Pour le lard vous utilisez celui que vous préférez (salé, fumé, ou non). Éventuellement couper les tranches de lard en morceaux d'environ 2 cm avant cuisson.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
