<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="167258">
  <titre>Moka revisité</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>27 biscuits thé de LU (ou petits beurres équivalents)</p>
    <p>200 g de fraises</p>
    <p>125 g de beurre mou</p>
    <p>15 cL de café noir serré refroidi</p>
    <p>4 cuillères à soupe de sucre</p>
    <p>1 œuf</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparez la crème au beurre simplifiée en mélangeant l'œuf au sucre, puis au beurre mou coupé en petits morceaux (mais non fondu !). Incorporez 10 cL du café (froid pour ne pas faire fondre le beurre !), cuillerée par cuillerée (au robot c'est très rapide, à l'huile de coude il faut bien insister à la cuillère puis au fouet pour faire pénétrer le café dans le beurre). 
    Goûtez pour ajuster les doses de café et sucre selon le goût. Ne vous inquiétez pas de la consistance, la crème durcira un peu au repos.
    Lavez, équeutez et coupez les fraises en lamelles. Sucrez et/ou citronnez si besoin.
    Disposer une couche de biscuits trempés dans le café restant dans un plat (j'ai utilisé un plat à gratin rectangulaire en mettant 3 couches de 3x3 biscuits, un plat à cake en couches de 2x4 biscuits fonctionne aussi très bien mais est moins présentable), puis une couche de crème au beurre, une couche de fraises, à nouveau une couche de biscuits, la crème, les fraises, etc. Formez ainsi 3 couches successives, terminez en arrangeant joliment les fraises sur le dessus et en couvrant également les côtés de crème au beurre et éventuellement de vermicelles au chocolat ou amandes effilées grillées.
    Laissez reposer au frigo au moins 3 heures (ou mieux préparez la veille pour le lendemain midi ou le matin pour le soir).
    Bon appétit !Un grand classique agrémenté de fruits (qu'on peut varier selon la saison), le moka "traditionnel" étant constitué d'une génoise coupée en 3 fourrée à la crème au café et décorée à la crème +/- amandes effilées grillées.
    La préparation de la crème au beurre a elle aussi été volontairement simplifiée pour être faisable dans toute cuisine. Gewürtztraminer, Tokay Pinot Gris ou autre blanc sucré
  ]]>
  </preparation>
</recette>
