<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="54011">
  <titre>Salade vietnamienne façon Anne</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 blancs de poulet</p>
    <p>8 grosses crevettes cuites </p>
    <p>1/2 salade (laitue) ou 1 entière si elle est petite</p>
    <p>1/4 de chou chinois</p>
    <p>2 grosses carottes</p>
    <p>1 petite boîte de cœur de palmier bio</p>
    <p>30 g de cacahuètes natures décortiquées</p>
    <p>12 feuilles de menthe</p>
    <p>10 tomates cerises</p>
    <p>Pour la sauce :</p>
    <p>2 cuillères à soupe de nuoc mam</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile d'arachide</p>
    <p>1 cuillère à soupe de citron</p>
    <p>1 cuillère à café de cassonade</p>
    <p>1/2 gousse d'ail dégermée et coupée en petits bouts</p>
    <p>1 pointe de couteau de purée de piment</p>
    <p>20 cl de crème fraîche liquide </p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Lavez et essorez la salade et coupez-la au ciseau en fines lanières.
    Procédez de même pour le chou chinois, pelez et râpez les carottes.
    Mélangez le tout dans un saladier et réservez. Faites cuire les blancs de poulet dans un bouillon et laissez-les bien refroidir. Décortiquez les crevettes et enlevez le long fil noir sur le dos, coupez les en 2 dans le sens de l'épaisseur. Broyez ou pilez les cacahuètes. Rincez les coeurs de palmiers et coupez les morceaux en biseaux.
    Dans un grand bol, mélangez tous les ingrédients de la sauce et laissez-la reposer pour que le sucre fonde.Déchirez chaque blanc de poulet, de façon à faire comme des fils un peu épais. Quand on prend le blanc dans le sens de la viande, c'est très facile. Prenez 4 assiettes et répartissez dans chacune : Du mélange salade/chou/carottes au centre. Puis, par dessus, des fils de blancs de poulet. Autour : les demi crevettes, les coeurs de palmier, les tomates cerise. Enfin, par dessus, versez les cacahuètes broyées et plantez quelques feuilles de menthe. Placez au frigo.
    Au moment de servir, versez 4 ou 5 cuillères à soupe de sauce sur chaque assiette, touillez bien et régalez-vous !La sauce va couler au fond bien entendu, donc n'hésitez pas à remuer votre assiette au fur et à mesure du repas.
    Bon appétit !Je sers ce plat en plat complet pour un soir ou en entrée (sans le poulet et en réduisant fortement les proportions) avec nems et/ou porc au caramel et/ou riz cantonnais. Désolée je suis nulle en vin...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
