<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="164597">
  <titre>Buche glacée carambar, vanille et nougatine (sans sorbetière)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la glace aux carambars</p>
    <p>200g de carambars déshabillés = 24</p>
    <p>20cl de crème liquide entière </p>
    <p>2 sachets de sucre vanillée</p>
    <p>60g de lait</p>
    <p>3 œufs Pour la glace à la vanille </p>
    <p>2 gousses de vanille </p>
    <p>30cl de crème liquide entière</p>
    <p>80g de sucre </p>
    <p>3 sachets de sucre vanillé</p>
    <p>4 œufs</p>
    <p>Pour la nougatine:</p>
    <p>40g d'amandes effilées concassées</p>
    <p>20g de noisettes concassées</p>
    <p>125g de sucre en poudre</p>
    <p>4 cuillères à soupe d'eau</p>
    <p>2 cuillères à café de vinaigre</p>
    <p>Pour la décoration :</p>
    <p>200g de chocolat noir</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    1 journée avant faire infuser la vanille dans la crème (pour la glace vanillé).
    Faire aussi un gabarit du moule a cake sur un papier sulfurisé (on le huile ra avant de faire la nougatine)Glace aux carambars:
    Casser les œufs en séparant les blancs des jaunes.
    Incorporer le sucre aux jaunes et fouetter jusqu'à ce que le mélange blanchisse.
    Dans une petite casserole, faites chauffer à feu doux le lait avec les carambars sans cesser de remuer. Vous devez obtenir une de sauce crémeuse au caramel. Laissez tiédir ; ajouter au mélange blanchit.
    Fouetter la crème nature jusqu'à obtention d'une chantilly ferme. Ajouter délicatement à la préparation.
    Battre les blancs en neige ferme et incorporer délicatement au mélange précédent.
    Couler dans une bouteille en plastic (coupée en 2 et de la longueur du moule à cake) placé dans le moule pour éviter qu’elle bouge.
    Laisser prendre au congélateur pendant au moins 4 heures. 
    Au bout des 3h30 faire la glace à la vanille, mais pour l’instant, à nous la nougatine :Nougatine: 
    Huiler 2 feuilles de papier sulfurisé ainsi que le gabarit du moule a cake.
    Dans une poêle torréfier les amandes et les noisettes concassées.
    Dans une casserole mettre le sucre l'eau et le vinaigre ; faire cuire le tout à feu vif , faut que ça mousse ! 
    Attendre que cela se transforme en caramel. 
    Quant le caramel et prêt y jeter les amandes et les noisettes. 
    Mélanger le tout et mettre sur le papier sulfu huilé, un deuxième par-dessus et faire une belle plaque lisse avec le rouleau à pâtisserie, dès qu’elle est tiède, enlever le deuxième papier cuisson, mettre notre gabarit et couper, si elle est encore tiède, vous pouvez à l’aide d’emporte pièce faire des forme (pour la déco finale)  et attendre que cela refroidisse. Glace à la vanille:
    Casser les œufs en séparant les blancs des jaunes.
    Incorporer le sucre aux jaunes et fouetter jusqu'à ce que le mélange blanchisse.
    Fouetter la crème vanillée jusqu'à obtention d'une chantilly assez ferme. Ajouter délicatement à la préparation.
    Battre les blancs en neige ferme et incorporer délicatement au mélange précédent.
    Démouler la glace aux carambars et réserver, 
    Couler dans le moule à cake (qu’on aura au préalable recouvert de film étirable) les 2/3 de glace à la vanille ; y positionner la glace aux carambars en appuyant pour qu’elle prenne bien sa place au milieu de la glace a la vanille, mettre dessus la nougatine et finir par couler le reste de glace vanille ; égaliser et laisser prendre 24 heures. Protéger avec un film plastic
    Glaçage au chocolat noir : (après une journée de congélation)
    Faire fondre le chocolat au bain marie, entre 40 et 50° et le refroidir aussitôt dans un bain marie d’eau glacée.
    Démouler la buche et la napper de chocolat refroidit.
    Filmer et mettre de nouveau au congélateur ou décorer pour servir.
    Sortir la buche 10 à 15 minutes avant de servir Profiter de ce temps pour la décoration
  ]]>
  </preparation>
</recette>
