<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="15782">
  <titre>Poivrons farcis à la roumaine 'ardei umplut cu orez'</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>5 à 6 poivrons (on compte 2 poivrons par bon mangeur)</p>
    <p>4 cuillères à soupe d'huile</p>
    <p>2 gros oignons</p>
    <p>1 verre de riz</p>
    <p>1 cuillère à soupe de sauce tomate concentrée</p>
    <p>10 cl d'eau</p>
    <p>500 g de viande hachée de bœuf (ou moitié boeuf, moitié porc)</p>
    <p>1 œuf</p>
    <p>sel, poivre, fenouil (facultatif)</p>
    <p>de la crème fraîche pour servir</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettre l'huile dans une poêle et y faire dorer les oignons coupés fins. Ajouter le riz et le faire revenir.
    Ajouter la sauce tomate puis l'eau. Saler, poivrer et ajouter le fenouil si vous désirez en mettre.
    Laisser sur le feu doux pendant 2 min maximum en remuant un peu. Laisser refroidir.
    Mélanger le tout avec la viande hachée et ajouter l'œuf à l'ensemble.
    Nettoyer, vider et faire blanchir les poivrons et leur queues dans l'eau bouillante pendant 4 a 5 minutes (pour retirer les dernières impuretés et ôter l'amertume). Les égoutter.
    Remplir les poivrons de la farce,refermer avec leur queues et les mettre dans une cocotte. Couvrir.
    Faire cuire de feu moyen à doux pendant 20 à 30 min selon la taille des poivrons.
    Servir avec 1 petite cuillère à soupe de crème fraîche (normalement c'est avec de la crème aigre). Le contraste chaud/froid est délicieux et la crème fait ressortir le goût.
    Vous pouvez remplacer les poivrons par des feuilles de vignes (épicerie arménienne, turque ou grecque). Le plat s'appelle alors 'sarmales'. Dans ce cas, les faire blanchir 2 minutes, mettre la même farce et les rouler (comme des nems, ou comme un rouleau de monnaie...). Les disposer dans la cocotte et faire cuire 15 mn maximum (les feuilles de vignes que l'on trouve ici sont très petites), toujours à couvert et à feu doux.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
