<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="61788">
  <titre>Verrine framboises mangue</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la mousse de framboise :</p>
    <p>250 g de framboises</p>
    <p>50 g de sucre</p>
    <p>75 g de crème fraîche épaisse</p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>1 cuillérée à soupe de lait</p>
    <p>1.5 feuille de gélatine</p>
    <p>Pour la mousse de mangue :</p>
    <p>1 mangue</p>
    <p>15 cl de crème fleurette + 15 g de sucre (ou de la crème chantilly toute faite)</p>
    <p>1 cuillère à soupe de crème fraîche</p>
    <p>1/2 citron vert</p>
    <p>1 feuille de gélatine</p>
    <p>Pour le reste de la verrine :</p>
    <p>spéculoos</p>
    <p>1 mangue</p>
    <p>200 g de framboises</p>
    <p>menthe</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer la mousse de framboise : faire ramollir la gélatine dans un bol d'eau froide.
    Réduire les framboises en purée, les mettre dans une casserole sur feu doux et ajouter le sucre. Lorsque le jus de framboises est chaud, retirer la casserole du feu (ne pas le porter à ébullition).
     
    Essorer la gélatine et la mettre à fondre dans le jus de framboises chaud. Laisser le mélange refroidir complètement.
    Fouetter la crème bien froide avec le lait afin d'obtenir une consistance assez épaisse. Réserver au frais.
     
    Séparer le blanc du jaune d'oeuf. Battre le blanc en neige ferme.
     
    Verser le jus de framboises petit à petit dans la terrine contenant la crème. Incorporer le blanc en neige.
    Disposer la mousse dans des grands verres à la petite cuillère ou à la poche à douille et mettre au réfrigérateur.
    Pendant ce temps, préparer la mousse de mangue : peler, dénoyauter la mangue pour en récupérer la chair.
    Mixer cette chair avec le jus du citron. Prélever un peu de zeste du citron.
     
    Mettre la feuille de gélatine à tremper dans un bol d'eau froide, durant 10 minutes.
    Monter la crème fleurette en crème chantilly avec le sucre, avec un fouet électrique.
    En continuant de fouetter, incorporer petit à petit la purée de mangue et le zeste émincé du citron (vous pouvez aussi incorporer la purée de mangue et le zeste à de la crème chantilly achetée dans le commerce).
    Faire chauffer la cuillère à soupe de crème pour y dissoudre la feuille de gélatine, préalablement égouttée. Incorporer ce mélange à la crème de mangue. 
    Verser la mousse de mangues très délicatement sur la mousse de framboises, dans les verres, avec une cuillère à café ou une poche à douille.
    Laisser au réfrigérateur pendant au moins 6 heures.
    Avant de servir, casser les spéculoos en petits morceaux et les répartir sur la mousse de mangue.
    Couper en petits dés la mangue restante et la disposer sur le dessus avec les framboises entières.
    Décorer avec la menthe. Servir bien frais.
    On peut aussi se simplifier la vie et faire cette verrine sans la mousse de mangue.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
