<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="64114">
  <titre>Biscuits de Noël siciliens</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>300 g de farine de blé fluide</p>
    <p>3 œufs</p>
    <p>1 tablette de chocolat noir "dessert"</p>
    <p>sucre glace</p>
    <p>huile pour friture</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettre la farine en fontaine sur le plan de travail.Y adjoindre un à un les œufs et former un pâton en pétrissant.
    Selon la grosseur des œufs, il se peut qu'il faille en ajouter un autre, mais commencer alors avec seulement un jaune et puis le blanc si le pâton est trop sec : il faut une pâte qui se pétrisse facilement, ni molle, ni trop dure.
    Bien pétrir, saupoudrer le plan de travail d'un nuage de farine et étaler cette pâte, finement, au rouleau à pâtisserie. (personnellement, j'utilise le laminoir de ma machine à pâtes)Découper le chocolat en morceaux (le Nestlé "pré-découpé" est bien commode).Préparer un plateau recouvert d'un torchon propre, avec un nuage de farine.
    Mettre un peu d'eau dans une tasse et y tremper le pinceau de cuisine.
    Dans le haut la pâte étalée, déposer des morceaux de chocolat espacés. Prévoir un champ libre sur le dessus afin de pouvoir le rabattre, exactement comme pour la confection de raviolis.
    Mouiller avec le pinceau humide les espaces entre les morceaux de chocolat. Rabattre le haut, "coller" en appuyant avec la tranche de vos mains, et découper avec la roulette à pâtisserie. Déposer au fur et à mesure, en les espaçant, les biscuits sur le torchon.
    Procéder ainsi jusqu'à épuisement de la pâte (s'il reste des carrés de chocolat, surtout ne pas hésiter à les déguster...).Mettre du papier absorbant dans un grand saladier.
    Préparer le bain de friture et lorsqu'il est à bonne température, y plonger les biscuits en petites quantités (j'en mets 6 à la fois).Les biscuits vont gonfler, il faut les retourner délicatement... Lorsqu'ils sont bien dorés, les sortir avec une écumoire et les déposer sur le papier absorbant.
    Lorsque tout votre stock de biscuits est cuit, les déposer sur un joli plat de service en les saupoudrant de sucre glace.
    Très bon et décoratif dans la farandole des desserts de Noël...A l'origine, ces biscuits siciliens étaient fourrés de ricotta, ma maman, en arrivant en France, ne trouvant pas de ricotta, eut la géniale idée de les farcir de chocolat. Ben.... à Noël ... du Champagne...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
