<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="95150">
  <titre>Quiche des petits démons (spécial halloween)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 pâte brisée </p>
    <p>500 /600 g de potiron</p>
    <p>2 filets de poulet</p>
    <p>3 œufs</p>
    <p>une grosse cuillerée à soupe de crème fraîche</p>
    <p>un demi verre de lait</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre</p>
    <p>1/2 cuillère à café muscade râpée</p>
    <p>1/2 cuillère à café de cannelle en poudre</p>
    <p>2 cuillères à soupe de ciboulette hachée (ou de persil selon les goûts)</p>
    <p>une cuillère à soupe d'huile</p>
    <p>colorant alimentaire de votre choix (facultatif)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    A prévoir : 
    chapeaux et baguettes de sorciers (facultatif) Couper le potiron en petits cubes.
    Faire de même pour les escalopes de poulet.C'est ensuite le moment de faire appel à votre imagination et, si vous le souhaitez, les mettre dans des bocaux aux noms évocateurs. Ex : "entrailles de griffon" pour le poulet, "dés de lutins" pour le potiron, "crottes de fées" pour la ciboulette etc.
    Cette étape est évidemment facultative.
    Trouver ensuite des enfants (un suffit) et mettez vos chapeaux de sorcier tout en vous préparant à brandir votre baguette.
    Prendre un air mystérieux et les inviter à répéter d'une voix solennelle en visant les aliments de leur baguette :
    "magie à la force prodigieuse, fais que cette recette soit délicieuse. A-bra-ca-da-bra!"Mettre ensuite dans votre marmite (mais une sauteuse fera l'affaire) votre potiron à revenir dans l'huile à feu vif pendant cinq minutes puis baisser le feu, ajouter deux cuillerées d'eau, et faire cuire à feu doux 20 minutes.
    Pendant ce temps abaisser la pâte brisée.
    La mettre dans un moule à tarte et piquer le fond.
    Préchauffer le four à 180°C th 6.(Personnellement je remplis la pâte de film aluminium et la mets cinq à dix minutes à cuire à blanc au four à 180°, mais ce n'est pas une obligation)Battre les œufs, la crème et le lait.
    Y ajouter ensuite le sel, le poivre et la ciboulette.
    (si vous aimez les expériences extrêmes et si vous avez l'estomac bien accroché, c'est le moment de verser sans être vu le colorant alimentaire dans le mélange œufs, crème, lait... battu et de dire ensuite avec un air ébahi aux enfants que la magie utilisée en début de recette était si puissante qu'elle à transformée le mélange en sauce d'orc (si le vert est la couleur choisie) mais après il ne faut pas se plaindre de ce que la quiche n'est appétissante que pour les enfants).Parsemer ensuite la pâte brisée de la cannelle et de la muscade.Répartir ensuite les dés de poulet de manière équitable.
    Faire de même pour les dés de potirons.
    Verser ensuite la sauce d'orc (pardon le mélange battu lait, crème, œufs, sel, poivre, ciboulette et éventuellement colorant) en essayant de bien recouvrir le potiron (on peut s'aider en écrasant ce qui dépasse à la fourchette mais on en voit toujours pointer un peu le bout de leur nez)Enfourner le tout dans le four chaud (180° TH 6) pendant 25 à 30 minutes.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
