<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="21358">
  <titre>Magrets de canard au foie gras en chemise</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>5 magrets de canard frais</p>
    <p>1 foie gras frais</p>
    <p>600 g de pâte feuilletée</p>
    <p>1 verre de vin blanc </p>
    <p>truffe (facultatif) </p>
    <p>sel, poivre du moulin</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>2 grosses échalotes</p>
    <p>une carotte en rondelles</p>
    <p>herbes de provence</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Prendre les magrets côté chair. Les saler, les poivrer, mettre une pincée d'herbes de Provence. Mettre le foie sur les magrets de canard côté chair, éventuellement la truffe (râpée) pour former un rôti, que l'on ficellera bien serré. 
    Prendre une cocotte en fonte, mettre une cuillère à café d'huile, l'échalote coupée, la carotte et le reste des herbes de Provence. Faire dorer le rôti de magret 5 mn sur toutes les faces pour faire fondre la graisse (qu'on récupérera dans un bol). Incorporer le vin blanc avec le rôti, laisser mijoter le tout à petit feu pendant 15 mn. 
    Sortir le rôti, le laisser refroidir et le rouler dans un film transparent alimentaire. Bien le serrer. Mettre à refroidir au frigo pendant 5h. 
    Une fois froid, enlever le film et la ficelle sans ouvrir le rôti. Etaler les 600 g de feuilletage sur un demi centimètre d'épaisseur pour former un carré de 30 sur 30 cm. Dorer abondamment la pâte feuilletée à l'oeuf battu. Mettre le rôti au milieu, rouler le tout en pinçant bien les bouts. Mettre sur une plaque allant au four, la fermeture de la pâte étant sur la plaque. Redorer le dessus à l'oeuf, décorer avec des petits bouts de feuilletage, et faire trois trous sur le dessus la pâte pour laisser passer la vapeur. 
    Cuire le tout dans un four à 180°C, 10 mn pour dorer le feuilletage. 
    Déguster. Peut se manger avec des marrons à la poêle, ou des pommes de terre avec leur peau dans une cocotte en fonte, cuites avec la graisse des magrets de canard qu'on aura récupérée.
     faugére rouge
  ]]>
  </preparation>
</recette>
