<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="29488">
  <titre>Petits entremets légers aux pommes</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 pomme</p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>12,5 cl de lait </p>
    <p>1/2 cuillère à soupe de maïzena</p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé</p>
    <p>1 à 2 cuillère à soupe de sucre ou édulcorant résistant à la chaleur</p>
    <p>un peu de zeste de citron (facultatif)</p>
    <p>de l'amaretto, du rhum ou autre liqueur pour parfumer (facultatif)</p>
    <p>1 feuille de gélatine (facultatif)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Peler et épépiner la pomme. La couper en morceaux, la mettre dans une casserole (de préférence anti-adhésive), rajouter éventuellement le zeste de citron, couvrir, et la faire cuire à feu doux environ 10-15 minutes jusqu'à obtenir une compote.
    Séparer le jaune et le blanc d'oeuf. Faire chauffer le lait avec le sucre (ou édulcorant).
    Dans un petit saladier, fouetter le jaune d'oeuf avec le sucre vanillé et la maïzena, jusqu'à ce que ce soit blanc et mousseux. 
    Si l'on veut une consistance de type mousse plutôt que crème, faire tremper la gélatine dans un bol d'eau froide. 
    Verser le lait bouillant sur le mélange et bien mélanger. Remettre sur le feu à feu doux, et remuer constamment, avec une spatule ou un fouet, jusqu'à ce que le mélange obtenu soit bien épais (consistance de crème pâtissière). 
    Enlever du feu, rajouter éventuellement l'alcool et aussi éventuellement la gélatine essorée.
    Battre le blanc d'oeuf en neige, et incorporer délicatement à la crème précédente. 
    Répartir la compote de pommes dans deux ramequins, et recouvrir de crème. 
    Mettre au réfrigérateur quelques heures (au moins 4 h en cas de gélatine) et servir très frais.
    La gélatine donne une consistance différente, mais la recette est bonne avec comme sans...
    Pour parfumer, on peut aussi utiliser de la cannelle par exemple, ou une gousse de vanille (à faire chauffer dans le lait).Pour gagner du temps, on peut utiliser de la compote de pommes toute prête.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
