<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="49324">
  <titre>Lasagnes de poisson aux légumes</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 paquet de lasagnes (deux ou trois feuilles par personnes)</p>
    <p>500 g de poisson (colin, saumon...)</p>
    <p>1 courgette</p>
    <p>2 poireaux</p>
    <p>250 g d’asperges (surgelées)</p>
    <p>4 tomates</p>
    <p>250 g de champignons</p>
    <p>Pour la sauce : </p>
    <p>1/2 litre de lait</p>
    <p>40 g de beurre</p>
    <p>1 grosse cuillère de maïzena</p>
    <p>1 cube de poisson</p>
    <p>fromage râpé</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Couper les poireaux en rondelles, la courgette et les champignons (entre 0,5 et 1 cm d’épaisseur, attention je viendrai mesurer !).
    Peler et épépiner les tomates, puis les tailler en cubes.
    Cuire les asperges dans l’eau bouillante, puis les couper en petits morceaux.
    Prendre un grand wok ou une grande poêle, y faire revenir les légumes dans du beurre. En premier les poireaux, puis ajouter la courgette, les champignons, la tomate et les asperges; saler et poivrer généreusement.
    Réserver les légumes.
    Faire revenir le poisson dans le wok (inutile de le laver), saler et poivrer.
    Précuire les lasagnes.
    Pour la sauce : faire bouillir 1/2 l de lait avec un cube de poisson.
    Puis, dans une casserole, faire fondre du beurre, ajouter une grosse cuillère de maïzena, mélanger, puis verser le lait et laisser épaissir; rectifier l'assaisonnement.
    Montage : dans le fond d'un plat, verser une louche de béchamel, disposer une couche de lasagnes, une couche de légumes revenus au beurre, une louche de béchamel, le saumon (cuit dans une poêle), une louche de béchamel, les lasagnes, le reste de béchamel et un peu de fromage râpé. 
    Placer au four pendant 20 à 30 minutes, à 180°C (th 6).
    Cette recette peut varier, en fonction de la saison : poisson, légumes...
    Si vous possedez des plats individuels pouvant aller au four, c'est encore plus joli... Un blanc frais
  ]]>
  </preparation>
</recette>
