<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="63303">
  <titre>Salade vosgienne améliorée à la Valentin</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la salade:</p>
    <p>1 salade (batavia ou feuille de chêne)</p>
    <p>300 g de tranches de lard paysan</p>
    <p>4 oeufs</p>
    <p>4 tomates</p>
    <p>300 g de gruyère ou gouda</p>
    <p>1/4 baguette de pain</p>
    <p>30 cl de crème entière liquide</p>
    <p>1/2 concombre (facultatif)</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>herbes de Provence</p>
    <p>Pour la vinaigrette:</p>
    <p>2 grosses échalotes</p>
    <p>5 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>2 cuillères à soupe de vinaigre de vin ou à l'échalote</p>
    <p>sel et poivre du moulin</p>
    <p>1 cuillère à soupe de moutarde</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).
    Faire bouillir de l'eau dans une casserole. A ébullition, y plonger les oeufs 10 minutes.
    Laver, couper la salade et la répartir dans les assiettes.
    Couper les tomates en rondelles, le gruyère et le concombre en petits dés, les tranches de lard en petits lardons et les oeufs durs en 4.
    Couper le 1/4 de baguette de pain en longueur et le passer au four 5 min. Le sortir puis le frotter à l'ail et le couper en croûtons.
    Dresser les assiettes en répartissant les rondelles de tomates sur le bord des assiettes (pour la déco), et parsemer sur la 
    salade le gruyère, le concombre et les croûtons.
    Préparer dans un bol la vinaigrette avec l'huile, le vinaigre, la moutarde, les échalotes, sel et poivre (rajouter un peu d'eau si elle est trop épaisse).
    Dans une poêle, faire revenir les lardons avec les herbes de Provence puis ajouter la crème et laissez cuire 2 min.
    Verser la préparation sur la salade. Disposer les quartiers d'oeufs durs au centre des assiettes et servir aussitôt accompagné de la vinaigrette.
    Ne pas servir trop de crème sinon la salade risque de ramollir.C'est pourquoi je l'accompagne de vinaigrette.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
