<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="218565">
  <titre>Gâteau à la framboises poème Rose</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte brisée (fond du gâteau) :</p>
    <p>120 g de farine</p>
    <p>50 g de poudre d'amandes</p>
    <p>125 g de beurre</p>
    <p>1 jaune d’œuf</p>
    <p>2 cuillères à soupe de sucre</p>
    <p>Pour la génoise:</p>
    <p>4 œufs</p>
    <p>120 g de sucre</p>
    <p>sucre vanillé</p>
    <p>100 g de farine</p>
    <p>2 cuillères à soupe de fécule de pommes de terre ou de maïzena</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'huile ( arachide, tournesol)</p>
    <p>1 cuillère à soupe de vinaigre de vin ou de cidre</p>
    <p>Pour la crème-mousse à la framboise :</p>
    <p>350 g de framboises</p>
    <p>8 feuilles de gélatines</p>
    <p>400 g de fromage blanc à 40%</p>
    <p>20 cl de crème liquide montée en chantilly</p>
    <p>100 à 120 g de sucre glace</p>
    <p>jus d'un citron et la peau finement râpée d'un citron</p>
    <p>Pour le décor :</p>
    <p>feuilles de menthe ou de mélisse </p>
    <p>framboises fraîches</p>
    <p>4 cuillères à soupe de confiture de framboises</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour la pâte brisée:
    Faire la pâte avec tous les ingrédients. La refroidir 30 minutes puis la cuire dans un moule à gâteau qui s'ouvre sur le côté 15 minutes dans un four chauffé à 200°C (thermsotat 6-7). Attention toujours cuire la pâte sur le papier sulfurisé et la percer avec une fourchette avant la cuisson dans plusieurs endroits.
    Une fois cuite, la mettre de côté, sur l'assiette sur lequel vous pensez monter et servir votre gâteau. Étaler sur la pâte encore chaude la confiture.
    Pour la génoise:
    Travailler les jaunes d’œufs avec le sucre et le sucre vanillé. Ils deviennent progressivement mousseux.  Ajouter petit à petit la farine et la maïzena. Puis ajouter à la fin la cuillère d'huile et de vinaigre. Monter les blanc en neige. Assembler délicatement le tout. Faire cuire la génoise dans le même moule, diamètre 24 cm... dans un four chauffé à 180°C (thermostat 6). Cuire le gâteau entier puis le couper en 3 disques ou d'une manière plus sûre.
    Diviser votre pâte en trois et faire cuire trois gâteaux, toujours sur le papier... 12 minutes environ chaque. Pour la crème - mousse :
    Mixer les framboises avec un mixeur, assez finement. Faire tremper la gélatine dans l'eau froide. Prendre 2 cuillères de purée de framboises et les chauffer afin de dissoudre la gélatine. Assembler le tout et mixer avec le fromage blanc, le sucre, le jus de citron. A la fin ajouter votre chantilly et la peau râpée du citron. Faire prendre la crème - 30 minutes environ au frais... Il faut qu'elle ait la consistance d'une crème bien épaisse. Pour le montage :
    Mettre le cercle du moule à gâteau autour de la pâte brisée. Couvrir cette pâte d'un disque de la génoise. Mettre la mousse, un autre disque et de nouveau la mousse. Couvrir avec le dernier disque et la mousse restante. Faire prendre au frigo 4 h. Avant de servir, enlever le cercle. Décorer le bord avec les feuilles de menthe et le dessus avec les framboises fraîches... Un délice... Le gâteau préféré de mon fils qui a 6 ans... présent à tous les anniversaires.Un délice... Le gâteau préféré de mon fils qui a 6 ans... présent à tous les anniversaires.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
