<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="165076">
  <titre>Crevettes coco poivron</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 wok (une grande casserole doit faire l'affaire également)</p>
    <p>1 poele ant-adhésive</p>
    <p>20 grosses crevettes fraiches non décortiquées (on compte 5 crevettes par personne)</p>
    <p>2 gros poivrons (1 jaune et 1 vert)</p>
    <p>1 boite de tomates pelées de 800gr</p>
    <p>800 ml de lait de coco (normalement 2 boites)</p>
    <p>2 c.c de paprika (à ajuster suivant votre goût)</p>
    <p>2 gros oignons rouges</p>
    <p>Le jus d'1/2 citron</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>Huile d'olive</p>
    <p>Sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    - Hacher finement l'ail et les 2 oignons. Reserver. - Couper les poivrons en dés de 1,5 cm de côté. Réserver. - Dans le wok, faire chauffer un peu d'huile d'olive. Lorsque que l'huile est chaude, faites-y revenir les oignons, l'ail et les poivrons. Laisser caraméliser sur feux doux pendant environ 10 min. Saler et poivrer. Ne pas laisser trop brunir. Réserver. - Rincer les crevettes; dans la poele anti-adhésive faire griller les crevettes pendant quelques minutes jusqu'à ce qu'elles deviennent rosées.
    Les arroser du jus de citron. Avec un couteau couper une des crevettes en deux, le centre ne doit pas être cuit. - Ajouter les crevettes au mélange oignons, ail et poivrons dans le wok. Remettre le tout sur feux doux. Ajouter les tomates. Remuer et laisser mijoter 5 minutes. - Ajouter le lait de coco et le paprika. Remuer. - Laisser mijoter environ 30 min en remuant régulierement. - Gouter la sauce et ajuster l'assaisonement. - Accompagner ce plat de riz basmati que vous pouvez parfumer avec un petit peu de jus de citron.Il vaut mieux pendre des crevettes fraiches; plus savoureuses que des crevettes surgelées. On peut décorer le plat avec des morceaux de coco, ou de la poudre. 
  ]]>
  </preparation>
</recette>
