<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="70475">
  <titre>Paëlla Valenciana mixte</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Difficile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>320 g de riz Bomba</p>
    <p>400 g de poulet</p>
    <p>300 g de lapin</p>
    <p>4 langoustines</p>
    <p>8 grosses moules ou 16 moules de bouchot</p>
    <p>12 grosses crevettes roses</p>
    <p>1 calamar</p>
    <p>400 g de lotte ou autre poisson à chair ferme</p>
    <p>120 g de Garrofón ou autres gros haricots blancs</p>
    <p>5 cuillères à soupe de tomates naturelles concassées</p>
    <p>350 g de haricots verts plats</p>
    <p>2 ou 3 artichauts ou coeurs d’artichauts</p>
    <p>18 cl d’huile d’olive vierge</p>
    <p>1 grosse pincée de paprika rouge doux moulu</p>
    <p>quelques brins de Safran ou bien 1 cuillère à café rase de colorant alimentaire</p>
    <p>sel</p>
    <p>eau, bouillon de volaille ou fumet de poisson</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Une paella cuite en extérieur sur feu de bois (olivier, oranger, sarmants) n’en est que meilleure, grâce au léger fumet du bois brulé !
    Verser l’huile au centre de la paëlla (le récipient), la mettre de niveau, allumer le feu et chauffer l’huile.
    Quand l’huile commence à fumer, incorporer le poulet, le lapin et le poisson en morceaux légèrement salés, les dorer avec précaution à feu modéré.  Si le feu est trop fort, vous pouvez saupoudrer un peu de sel sur le bord de la paëlla, dans les zones où il n’y a pas d’huile, pour éviter que cela  brûle. 
    Ajouter les légumes coupés en morceaux et faites les revenir quelques minutes.
    Il est très important que toute la viande soit bien dorée, le succès de la paella dépend beaucoup de cette étape de l’élaboration.
    Faire un trou au centre de la paella en éloignant la viande et les légumes. Dans ce trou incorporer la tomate, la laisser frire quelques minutes et ajouter le paprika.
    Faire revenir une minute, il est important que le feu soit doux au moment de mettre le paprika, car vous courez le risque qu’il brûle et la paëlla en serait amère.
    Vider le plat à paella et réserver. 
    Verser quelques cuillères d’huile d’olive au fond du plat. C’est le moment d’incorporer le riz. 
    Prendre comme référence des rivets des anses si vous utilisez un plat à paëlla, simplement en faisant avec le riz un sillon 4 cm de haut et qui traverse la paêlla de bord à bord, ainsi vous réussirez le rapport parfait entre le riz et le bouillon à venir pour le récipient dans lequel vous cuisinez. 
    Remuer le riz afin qu’il s’imprègne d’huile et devienne translucide et commence à griller légèrement.
    C’est le moment de verser l’eau ou le fond déjà tiédie presque jusqu’au bord ! Cette mesure est la mesure exacte de riz que nécessite la paëlla. 
    Si vous désirez ajouter plus de riz, vous devrez élever le niveau du bouillon en ajoutant de l’eau, dans ce cas vous trahirez la relation liquide/riz pour cette paëlla. 
    L’idéal serait d’utiliser une paëlla de diamètre supérieur.
    Ajouter le safran ou le colorant sur le riz, pour éviter l’apparition de grumeaux de colorant qui se formeraient si le produit utilisé est de basse qualité. Avec le safran ce problème n’existe pas et vous pouvez l’incorporer à la paella comme bon vous semble (en brins, grillé, moulu, dilué...).
    Ajouter un peu de sel, remuer et laissez cuire environ 10 minutes, en  ajoutant de l’eau si cela est nécessaire, laisser cuire à petit bouillon.
    Réintroduire dans le riz, la viande et le poisson déjà dorés et laisser cuire à petit bouillon.
    Goutter le niveau de sel. Le bouillon doit être très légèrement salé car le riz, durant la cuisson, absorbera partie du sel. La bonne idée est de faire goûter le bouillon à un des invités. 
    Ainsi finalement si la paëlla résulte fade, le coupable sera le goûteur !
    10 minutes plus tard, vous devez faire en sorte que le jus de la paella arrive juste à la moitié des rivets des anses de la paella. (si vous utilisez un plat à paella) sinon au 1/3 inférieur du plat de cuisson.
    Toutes ces références sont approximatives. La dureté de l’eau, la puissance du feu, la variété du riz et même l’altitude, modifient d’une certaine façon les proportions liquide - riz que vous devez utiliser pour chaque récipient. 
    Mélanger uniformément le riz dans le récipient et essayer de faire en sorte qu’aucun grain de riz ne reste collé à la viande ou aux légumes et qu’ils soient immergés dans le bouillon.
    Incorporer alors les langoustines, les crevettes, le calmar coupé en anneaux ainsi que les tentacules et les moules. Cuire à feu fort durant 7 minutes approximativement, ou jusqu’à ce que le riz mi-cuit commence a émerger.
    A ce moment, baisser le feu presqu’au minimum et laisser cuire 4 à 5 minutes de plus, en évitant ainsi que l’amidon que le riz a émis durant la cuisson et qui a épaissi le bouillon, se dépose au fond de la paëlla et brunisse.
    C’est également le moment de déposer sur le plat 2 petites branches de romarin (frais si possible), bien que cela soit optionnel et selon le goût de chacun. 
    Passé 5 ou 6 minutes, si la paëlla n’a plus ou presque plus de bouillon, laisser cuire doucement les ultimes 3 ou 4 minutes à feu très, très, très doux. Si la paëlla avait encore beaucoup de bouillon, ces 3 ou 4 minutes finales se feraient à feu moyen. 
    En résumé, faire cuire la paëlla une fois le riz ajouté au total environ 20 minutes, puis 7 minutes à feu maximum, ensuite 4 à 5 minutes à feu doux et les dernières 3 ou 4 minutes à feu très doux ou feu moyen en fonction du bouillon restant dans le récipient.
    MAIS, il vaut mieux une paëlla légèrement humide ou souple avec le riz cuit à point, qu’une paella trop sèche et avec un riz trop cuit et collé, dur et brulé et surtout que les grains soient libres (pas comme un risotto).
    Si la paëlla attache légèrement au fond cela n’en est que meilleur (c’est la part de celui qui fait le service … et c’est le meilleur)
    A Valencia, il est de coutume de laisser reposer la paëlla, pour cela la couvrir d’un torchon ou mieux encore d’un torchon recouvert d’un journal.
    Il est important de savoir qu’une fois retirée du feu, 5 minutes de repos avant de servir la paella aide a ce que le riz termine sa cuisson et termine l’absorption du bouillon qui resterait encore. Ce repos semble très bien réussir aux paëllas, surtout si elle semblaient un peu dure.
    A Valencia pour que le riz soit bon il doit être « al dente » , comme  disent les Italiens, le riz mou n’est pas bon et est considéré comme étant trop cuit. 
    Quand le riz en paëlla est parfait, on peut en garder pour le diner et il sera aussi bon, contrairement à ce que beaucoup de personnes penses, et meilleur agrémenté d’un bon aïoli.
    Une paëlla dont les grains collent est une paëlla râtée ! Un rosé léger
  ]]>
  </preparation>
</recette>
