<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="85428">
  <titre>Parmentier de chou-fleur charcutier</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 chou-fleur- 6 pommes de terre- 200 g de lardons (des allumettes de préférence)- 4 tranches de jambon blanc- 50 g de beurre- 50 cl de lait- 5 cl d'eau- 4 cuillères à soupe de farine - 100 g de gruyère râpé</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation de la purée de chou-fleur :Éplucher les pommes de terre et les couper en dés.
    Ôter les feuilles du chou-fleur et le couper en petits morceaux.
    Faire cuire le tout à feu vif à la cocotte-minute avec un fond d'eau (de 4 centimètres de haut). 
    Une fois la soupape de la cocotte-minute levée au maximum, passer à une cuisson à feu moyen pendant 15 min.
    Une fois les pommes de terre et le chou-fleur cuits, écraser le tout à l'aide d'un presse-purée (ou d'une fourchette) afin d'obtenir une purée homogène, puis réserver.
    Préparation du "hachis charcutier" :Couper les tranches de jambon en petits morceaux.
    Sans y ajouter de matière grasse, faire cuire les lardons dans une poêle, à feu moyen, pendant 3 à 4 min, jusqu'à ce qu'ils cuisent dans leur jus.
    Ajouter les dés de jambon à la cuisson des lardons et poursuivre la cuisson pendant 4 à 5 min, en remuant régulièrement, puis réserver.
    Préparation de la sauce béchamel permettant de lier la garniture :Faire fondre le beurre.
    Mélanger la farine avec le beurre fondu jusqu'à obtenir une pâte homogène.
    Mélanger le lait avec la pâte obtenue.
    Faire cuire le tout pendant 1 à 2 min, en mélangeant régulièrement, jusqu'à obtenir une béchamel crémeuse.
    Mélanger la garniture de jambon/lardons avec la sauce béchamel, puis réserver.
    Préparation du parmentier : Répartir la moitié de la purée dans le fond d'un grand plat.
    Répartir le mélange jambon/lardons/béchamel par-dessus la purée.
    Répartir le reste de la purée par-dessus la garniture de jambon.
    Terminer en saupoudrant le plat de gruyère râpé.
    Cuire au four pendant 30 min à 180°C (thermostat 6).
    Passer le four en mode grill pendant 5 min, pour obtenir un gratin croustillant. Un vin rouge de Loire (Bourgeuil, Gamay).
  ]]>
  </preparation>
</recette>
