<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="47281">
  <titre>Coupes duo de mousses légères chocolat noir / framboise</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>5 oeufs</p>
    <p>250 g de fromage blanc allégé</p>
    <p>130 g de sucre</p>
    <p>12 biscuits à la cuillère</p>
    <p>300 g de framboise (concassées surgelées en hiver)</p>
    <p>feuilles de menthe</p>
    <p>150 g de chocolat noir</p>
    <p>1 citron (le zeste)</p>
    <p>Pour la décoration : baies rouges (cassis, mûres, groseilles, framboises... surgelées en hiver!)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    24 h avant de commencer la préparation :Egoutter le fromage blanc, renverser le pot dans un chinois au dessus d'un bol, mettre le tout au frais.
    Ecraser les framboises grossièrement, les laisser reposer dans une passoire au dessus d'un bol au frais, garder le jus.12 h avant de servir :Séparer les jaunes des blancs d'oeufs.Mélanger les jaunes d'oeuf et le sucre, fouetter vivement jusqu'à blanchiment. Ajouter le fromage blanc égoutté, fouetté très fermement.Séparer en deux dans deux saladiers, pour chaque mousse.
    Battre très fermement les blancs en neige en y ajoutant une pincée de sel.
    Mousse à la framboise : ajouter les framboises en purée grossière à la moitié du mélange jaune d'oeuf/sucre/fromage blanc. Ajouter 5-6   feuilles de menthe hachées.
    Mixer au mixeur pour faire mousser.
    Ajouter la moitié des blancs en neige très très délicatement.
    Mousse au chocolat : mélanger le chocolat fondu au micro-onde à la moitié du mélange jaune d'oeuf/sucre/fromage blanc. Ajouter les zestes de citron.
    Mixer au mixeur pour faire mousser.
    Ajouter la moitié des blancs en neige très très délicatement.
    Laisser chaque mousse prendre au frigo 6 h au moins.
    Préparer les coupes : mettre dans chaque coupe un quart de la mousse au chocolat.
    Imbiber les biscuits cuillères dans le jus de framboise, poser 3 biscuits sur chaque mousse au chocolat, de façon à recouvrir complètement. Ajouter doucement un quart de la mousse à la framboise dans chaque coupe.
    Remettre au frais pendant au moins 6 heures (idéalement, voire 24 h).Au moment du service, ajouter les baies rouges sur le dessus.
    Servir très frais.Mettre la mousse à la framboise par dessuss, elle est plus légère! Vouvray brut, Champagne, Gewurztraminer
  ]]>
  </preparation>
</recette>
