<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="84892">
  <titre>Tarte moelleuse au chocolat</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte</p>
    <p>115 g de farine</p>
    <p>4 cuillères à soupe de cacao en poudre (de préférence amer)</p>
    <p>75 g de beurre</p>
    <p>12,5 g de sucre en poudre</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'eau froide</p>
    <p>Pour la garniture</p>
    <p>85 g de beurre</p>
    <p>50 g de sucre roux</p>
    <p>2 œufs</p>
    <p>2 cuillères à soupe de cacao</p>
    <p>75 g de chocolat noir</p>
    <p>20 cl de crème fraîche</p>
    <p>Pour la décoration</p>
    <p>20 cl de crème fraîche liquide</p>
    <p>20 g de sucre glace</p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé</p>
    <p>Copeaux de chocolat ou vermicelles</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Placer un saladier au réfrigérateur avec les fouets du batteur.
    Pour la pâte, tamiser la farine et le cacao dans une jatte, incorporer le beurre. 
    Mélanger de façon à obtenir une sorte de chapelure, ajouter le sucre et de l'eau pour obtenir une pâte souple. Mettre au réfrigérateur 10 minutes.
    Préchauffer le four à 190°C (thermostat 6-7). Sur un plan fariné, abaisser la pâte et étaler dans une moule de diamètre de 23 cm.
    Chemiser de papier sulfurisé, garnir d'haricots ou de cailloux. Mettre au four 15 minutes. Retirer les haricots et le papier sulfurisé et remettre au four encore 10 minutes.
    Pour la préparation de la garniture, battre le beurre en crème avec le sucre roux dans une jatte, puis ajouter les œufs un à un et le cacao. 
    Faire fondre le chocolat au bain ou avec un peu de beurre, puis ajouter à la préparation. Mélanger bien. Ajouter ensuite la crème fraîche sans cesser de battre. Mettre au four et laisser cuire 45 minutes, à 160°C (thermostat 5-6).
    Mettre la tarte sur un plat de service. Monter la crème fraîche en chantilly, ajouter le sucre vanillé puis le sucre glace. Etaler la chantilly sur la tarte. Parsemer de vermicelles ou de copeaux de chocolat.
    Et Bon Appétit.
    La dose de chocolat et de sucre dans la garniture peuvent être modifiées selon votre préférence en chocolat.J'attends vos impressions et vos remarques pour améliorer ma recette.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
