<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="39310">
  <titre>Gratin de poivrons façon Auriade</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>3 poivrons (1 orange, 1 vert et 1 rouge)</p>
    <p>1 boîte de 250g de pulpe de tomate</p>
    <p>300 g de champignons de paris frais</p>
    <p>2 tranches de jambon fumé ou blanc selon les goûts</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>1 à 2 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>1 cuillère à moka de marjolaine</p>
    <p>1 cuillère à café d'origan</p>
    <p>1 pincée de laurier</p>
    <p>1 pincée de piment d'espelette</p>
    <p>1 à 2 cuillères à soupe de pignons de pin</p>
    <p>chapelure</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Epluchez la gousse d'ail, coupez-la en deux et avec une moitié, parfumez l'intérieur d'un plat à gratin. Réserver le reste d'ail.
    Faites chauffer l'huile d'olive dans une sauteuse à feu moyen. Faites-y revenir l'oignon émincé avec les poivrons lévés et coupés en lamelles pas trop épaisses ni trop grandes. 
    Faites blondir sans saisir. 
    Ajoutez la pulpe de tomate. Laissez chauffer ainsi 2 ou 3 minutes puis assaisonnez: ajoutez marjolaine, origan, le reste d'ail écrasé, le laurier, le sel, le poivre et piment. Laissez mijoter à découvert environ 10 minutes sur feu moyen. Le jus doit s'épaissir légèrement. 
    Baissez le feu et ajoutez les champignons coupés en dés pas trop gros mais trop fins non plus. Laissez cuire très doucement à peine 5 minutes. 
    Les champignons  doivent juste prendre la chaleur tout doucement sans vraiment fondre ni réduire. Sortir du feu et ajouter le jambon coupé en carrés et mélanger doucement.
    Répartir la préparation dans le plat à gratin et y creuser très légèrement deux puits en opposé. Dans chacun des puits y déposer TRES délicatement un oeuf entier sans casser le jaune. 
    Le mieux pour cela étant de les casser doucement un à un dans une tasse à café et ensuite de le poser délicatement sur la préparation pour ne pas le déformer. 
    Déposer ensuite les pignons de pin sur la surface du plat et parsemez de chapelure. 
    Mettez au four le temps que les blancs d'oeufs soient cuits tandis que le jaune restera mou : environ 10 minutes à four chaud à 200°C (thermostat 6-7).
  ]]>
  </preparation>
</recette>
