<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="72663">
  <titre>Gâteau caramel aux amandes</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>25 cl d'eau chaude</p>
    <p>1 cuillère à café de bicarbonate de soude</p>
    <p>250 g d'amandes entières mais que vous couperez en 2 (amandes sans la peau)</p>
    <p>75 g de beurre</p>
    <p>300 g de farine </p>
    <p>1/2 cuillérée à café de sel</p>
    <p>1 cuillérée à café de levure</p>
    <p>220 g de sucre en poudre</p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé</p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>Pour le caramel:</p>
    <p>5 cuillères de sucre brun</p>
    <p>2 cuillères à soupe de beurre</p>
    <p>2 cuillères à soupe de crème fraîche</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire bouillir l'eau, plonger les amandes 5 min en baissant un peu le feu.
    Après cuisson, ajouter le bicarbonate.
    Pendant ce temps, mélanger le beurre ramolli, la farine, le sel et la levure, puis le sucre, la vanille et l'oeuf battu. Bien mélanger.
    Ajouter en dernier l'eau aditionnée de bicarbonate et les amandes et mélanger.
    Mettre dans un moule à cake puis au four à 180°, thermostat 6, pendant 30 min.
    Laisser refroidir, et après seulement faire le caramel.
    Le caramel: mélanger le sucre brun, le beurre et la crème fraîche. Porter à ébullition puis faire cuire tout en remuant pendant 3 min: le caramel doit avoir une belle couleur marron assez foncée.
    Quand le caramel est tiède (mais encore mou surtout), répartir sur le gâteau avec une spatule. Le caramel durcira ensuite sur le gâteau, 
    un gâteau pas comme les autres et délicieux..
    Recette créée par inadvertance (il y a environ 10 ans..), cette recette n'existe pas puisque j'ai fait une grossière erreur en la faisant (la recette originale n'a rien à voir avec le résultat..), mais à chaque fois c'est un gâteau qui surprend et qui a toujours énormément de succès...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
