<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="64159">
  <titre>Père Noël : entrée pour Noël</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>6 oeufs de poule</p>
    <p>6 tomates moyennes</p>
    <p>1 boite de 400 g de macédoine de légumes</p>
    <p>250 g de filet de poulets coupé en dés de 1/2 cm de côté</p>
    <p>1 cuillère à soupe d’huile d’olive</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>4 cuillères à soupe de mayonnaise (light, aux oeufs ou au citron selon les goûts)</p>
    <p>1 cuillère à café de vinaigre</p>
    <p>6 oignons aigre-doux moyens</p>
    <p>1 salade laitue</p>
    <p>persil plat</p>
    <p>6 cures dents</p>
    <p>6 petits rennes en plastique</p>
    <p>des garnitures (exemple: parapluie, pique à fromage de toutes formes selon votre inspiration)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Cuisez le filet de poulet salé et poivré dans l’huile d’olive pendant 10 minutes à couvert en retournant souvent pour qu’il ne soit pas trop doré.
    Cuisez les oeufs durs pendant environ 10 minutes.
    Pendant ce temps, lavez le persil, les tomates et la salade.
    Gardez une dizaine de feuilles de salade, retirez les bouts durs (le reste de la salade peut servir pour le plat de résistance), hachez le persil finement.
    Egouttez les oignons aigres-doux et la macédoine puis mettez-les dans des récipients différents.
     
    Quand les oeufs sont cuits, remplacez l’eau chaude par de la froide et laissez les oeufs dedans à refroidir.
     
    Mélangez la macédoine de légumes avec 2 cuillères de mayonnaise de votre choix et le vinaigre.
    Mélangez le poulet avec la mayonnaise restante.
    Ecalez les oeufs et coupez-les dans le sens de la largeur. Videz le jaune délicatement (ils seront les hottes).
    Coupez les tomates côté queue et évidez-les ce seront les corps, réservez.
    Vous pouvez mélanger l’intérieur de la tomate et le jaune d’oeuf à la macédoine.  
    Remplissez les tomates avec le poulet, et les œufs avec de macédoine puis refermez les oeufs et les tomates.
    Dressez les assiettes individuellement, commencez par les feuilles de salade dans le fond.
    Au centre, placez 1 cuillère à soupe de macédoine puis la tomate. Piquez la tomate avec un cure dent puis plantez-y l'oignon (il représente la tête du Père Noël).
    A côté du Père Noël, placez l'oeuf d'un côté et le rennes en plastique de l'autre.
    Terminez avec la garniture choisie, laissez faire votre imagination.
    Ceci est une idée d’entrée froide pour les réveillons de fin d’année et les ingrédients peuvent tenir une semaine au frigo pour faire d’autres entrées froides.      Un bon rosé
  ]]>
  </preparation>
</recette>
