<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="61796">
  <titre>Poulet citron miel gingembre façon Anne</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>8 pilons de poulet (ou 4 cuisses ou 8 blancs ou encore 1 poulet coupé en morceaux)</p>
    <p>1 cuillère à café rase de gingembre râpé</p>
    <p>2 grosses cuillères à soupe de miel</p>
    <p>1 citron jaune (zeste + jus)</p>
    <p>1 échalote</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile</p>
    <p>50 cl de crème semi-épaisse</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>Pour l'accompagnement :</p>
    <p>300 g de riz parfumé</p>
    <p>eau = 2 x le volume du riz</p>
    <p>1 dose de safran</p>
    <p>20 g de beurre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Verser les 2 cuillères à soupe d'huile dans une cocotte, émincer l'échalote et la faire revenir doucement durant 5 minutes. Rajouter les pilons de poulet, le gingembre, les 2 cuillères à soupe de miel, le zeste de citron, le jus de citron.
     
    Faire bien revenir les pilons en surveillant et rajouter un verre d'eau (+/- 20 cl) car si la cuisson est trop forte le miel devient caramel et cela attache très vite.
    Lorsque les pilons sont cuits (c'est à dire lorsque la viande se détache facilement de l'os) rajouter la crème fraîche, mélanger et laisser mijoter doucement durant 20 minutes. 
    Pendant que les pilons mijotent, faire fondre le beurre à feu doux et verser le riz. Le laisser blondir 5 minutes en remuant (n'arrêtez pas de remuer !).
    Répartir dessus la dose de safran. Verser l'eau et mélanger. Tourner jusqu'à ce que le riz ait absorbé toute l'eau. Normalement, au bout de ce laps de temps le riz est cuit (il faut goûter !).
    Servir dans chaque assiette une part de riz et par dessus 1 ou 2 pilons recouverts de sauce.
    Rhaaaaa que c'est bon ! A taaaaaable !
    Le mélange citron / gingembre / miel peut surprendre mais en fait les parfums s'équilibrent bien. L'acidité du citron est atténuée par la douceur du miel et le piquant du gingembre vient relever un peu l'ensemble (on peut mettre du gingembre en poudre). C'est très agréable ! Bon appétit ! Désolée je suis nulle en vin...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
