<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="81093">
  <titre>Boeuf saté sur plaque chauffante</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>300 g de bœuf tendre</p>
    <p>un bol de lait de coco (une brique de 25 cl suffira)</p>
    <p>1 bel oignon</p>
    <p>1 beau poivron (idéalement moitié rouge moitié vert)</p>
    <p>2 ou 3 champignons de paris frais (ou une petite boîte de champignons en émincés) </p>
    <p>1 carotte</p>
    <p>pousse de bambou (facultatif, selon les goûts)</p>
    <p>ananas (facultatif, selon les goûts)</p>
    <p>3 à 4 cuillères à soupe de pâte de Saté (cacahuètes, ail et piment en poudre)</p>
    <p>ail semoule</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Couper le bœuf en fines lamelles en veillant à ce qu'elles ne soient pas trop épaisses. Mettre les lamelles de bœuf dans le bol de lait de coco à mariner une nuit au réfrigérateur.
    Couper finement l'oignon, le poivron (idéalement moitié rouge moitié vert) et les champignons. Couper la carotte et éventuellement les pousses de bambou en allumettes. Faire des petits dés d'ananas. 
    Puis mélanger le tout dans un grand bol.
    Préchauffer 2 plaques de cuisson au moins. Dans un wok, mettre les 2 cuillères d'huile et les légumes, cuire une minute et faire sauter. 
    Ajouter le bœuf et un peu de lait de coco de la marinade pour avoir de la sauce. Ajouter les 3 à 4 cuillères de pâte de Saté, l'ail semoule et le sel et poivre. Cuire 3 minutes.
    Les plaques chauffantes que l'on trouve dans le commerce sont généralement constituées d'une planche de bois et d'une assiette de fonte en forme de bœuf. Faire chauffer l'assiette de fonte directement sur les plaques de cuisson.
    Une fois l'assiette de fonte bien chaude, servir du wok dans l'assiette et placer sur la planche de bois. ATTENTION, c'est très chaud.
    Le plat crépite, attendre qu'il se refroidisse un peu et déguster.
    Bon appétit.
    Il est possible de garder le plat au frais une journée. Réchauffer au micro-ondes une minute et mettre dans l'assiette en fonte.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
