<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="16028">
  <titre>Civet de marcassin</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>800 g de marcassin</p>
    <p>1 litre de vin rouge</p>
    <p>1 dl de sang de porc</p>
    <p>0,5 cuillère à soupe de vinaigre</p>
    <p>1 l de marinade crue pour gibier</p>
    <p>60 g de beurre</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'huile</p>
    <p>2 cuillères à soupe de farine</p>
    <p>1 verre à liqueur de cognac</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Demander au boucher de désosser le marcassin (entre 800 g et 1 kg) et de le couper en morceaux de 50 g environ. Mélanger le sang et le vinaigre. 
    Préparer la marinade, y mettre les morceaux de marcassin et les laisser ainsi de 24 à 48 h au réfrigérateur.
    Égoutter les morceaux de marcassin et les essuyer avec un papier absorbant. Passer la marinade dans un saladier. Saler et poivrer le marcassin. Faire fondre 40 g de beurre avec l'huile dans une cocotte et cuire le marcassin à feu vif pendant 2 ou 3 mn en retournant sans arrêt les morceaux. 
    Égoutter ceux-ci et jeter le gras de la cocotte. Verser dans celle-ci la garniture aromatique de la marinade et cuire 2 mn en mélangeant. 
    Remettre le marcassin dans la cocotte, saupoudrer de farine et cuire encore 2 ou 3 mn en remuant.
    Chauffer le cognac, le verser dans la cocotte et flamber. Ajouter le liquide de la marinade et le vin rouge, porter à ébullition, couvrir puis cuire à feu doux pendant 1h30.
    Égoutter le marcassin et le garder au chaud. Passer la sauce. Mettre le sang dans un bol, le délayer avec 2 ou 3 cuillerées de sauce puis, hors du feu, verser le contenu du bol dans la sauce et bien mélanger, puis ajouter les 20 g de beurre restant en fouettant.
    Goûter et rectifier l'assaisonnement. Remettre le marcassin dans la sauce et servir dans la cocotte.
    Utilisez de l'épaule de haut de carré ou de la poitrine de marcassin. [NDchef: le sang de porc n'est pas évident à trouver... Passez commande chez votre charcutier un peu à l'avance!]
  ]]>
  </preparation>
</recette>
