<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="228483">
  <titre>Gâteau au chocolat surmonté d'une crème carambar et d'un glaçage chocolat</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le gâteau :</p>
    <p>8 oeufs moyens</p>
    <p>400 g de sucre</p>
    <p>200 g de farine</p>
    <p>200 g de chocolat pâtissier</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>Pour la crème au Carambar :</p>
    <p>20 cl de crème légère liquide</p>
    <p>15 à 20 Carambars</p>
    <p>4 cuillères à  soupe de farine</p>
    <p>Pour le glaçage (en option) :</p>
    <p>200 g de chocolat pâtissier</p>
    <p>50 g de beurre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation du gâteau:
    Séparer les blancs des jaunes d'oeufs.
    Travailler les jaunes avec le sucre jusqu'à ce que le mélange blanchisse.
    Battre les blancs en neige avec une pincée de sel.
    Mettre 1/4 des blancs d'oeufs en neige dans le mélange jaune-sucre et battre le tout.
    Ajouter la farine tamisée, battre à nouveau.
    Faire fondre le chocolat au bain-marie ou au micro-onde.
    Ajouter le chocolat fondu et bien mélanger. La pâte est alors très compacte et doit être bien lisse.
    Incorporer petit à petit et délicatement le reste des blancs en neige à la pâte avec un cuiller en bois.
    Beurrer généreusement un moule rond de 25-30cm et verser la pâte.
    Enfourner 30 à 40 min dans un four préchauffé à 180°C (thermostat 6). Vérifier régulièrement la cuisson après 30 min en enfonçant la pointe d'un couteau dans le gâteau. Dès qu'elle ressort sèche, sortir le gâteau du four.
    Préparation de la crème au Carambar:
    Dans un bain-marie assez chaud, verser la crème et ajouter les carambars.
    Remuer avec une cuillère en bois jusqu'à ce que les Carambars soient fondus (l'opération est assez longue).
    Ajouter alors la farine tamisée progressivement en remuant avec un fouet pour éviter les grumeaux.
    Chauffer le bain marie jusqu'à frémissement en remuant avec un fouet.
    Lorsque la crème est épaissie, retirer du bain-marie et laisser refroidir.
    Montage du gâteau:
    Laisser refroidir le gâteau et la crème.
    Avec un grand couteau, couper le gâteau dans l'épaisseur et séparer les deux moitiés.
    Verser la crème au Carambar au centre du gâteau et l'étaler avec une spatule. La crème doit être suffisamment épaisse pour faire un couche épaisse de crème.
    Repositionner la partie supérieure du gâteau.
    Pour le glaçage, faire fondre au bain marie ou au micro onde le chocolat avec le beurre et mélanger.
    Etaler le glaçage tout autour du gâteau avec une spatule
    Mettre le gâteau au réfrigérateur pour figer la crème au Carambar et le glaçage.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
