<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="85863">
  <titre>Filet mignon de porc à l'aigre douce</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 filet mignon de 600 g environ - 1 oignon- 1 concombre- 1 gousse d'ail- 1 poivron rouge- 1 poivron vert- 4 champignons noirs - 5 cuillères à soupe d'huile</p>
    <p>Pour la sauce aigre-douce :- 1 cuillère à café d'harissa en pot- 2 cuillères à soupe de sauce de soja- 2 cuillères à soupe de concentré de tomates- 1 cuillère à soupe de Maïzena (fécule de maïs)- 3 cuillères à soupe de vinaigre de vin- 3 cuillères à soupe de cassonade- 20 cl de bouillon de volaille</p>
    <p>Pour la marinade :- 1 œuf entier battu- 1 cuillère à soupe de porto blanc- 2 cuillères à soupe de Maïzena- 1 cuillère à soupe de sauce de soja- sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Découper le porc en cubes et le laisser tremper dans la marinade environ 30 min en remuant souvent.
    Éplucher le concombre et le couper en demi-rondelles, après l'avoir épépiné.
    Laisser tremper les champignons dans l'eau chaude 30 min et les couper.
    Couper l'oignon et les poivrons en lamelles.
    Écraser la gousse d'ail.
    Porter à ébullition tous les ingrédients de la sauce aigre-douce et laisser cuire doucement 3 min, en remuant sans arrêt, puis réserver.
    Faire chauffer 5 ou 6 cuillères d'huile dans une sauteuse et faire bien dorer les cubes de porc égouttés.
    Laisser les cuire environ 15 min.
    Les retirer de la sauteuse.
    Laisser 2 cuillères d'huile dans la sauteuse et faire revenir l'ail quelques secondes puis ajouter tous les légumes. 
    Les faire sauter en remuant sans arrêt, pendant 10 ou 15 min, suivant votre goût (il faut que les légumes restent croquants).
    Ajouter alors la viande et la sauce aigre-douce. 
    Bien mélanger pour enrober les ingrédients et laisser réchauffer le tout.
    Servir seul ou avec du riz créole.Ce plat est un peu long à préparer mais facile à faire.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
