<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="26838">
  <titre>Tarte aux airelles (première rencontre Marmiton)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte à tarte :</p>
    <p>230 g de noix ou amandes broyées</p>
    <p>200 g de beurre ramolli</p>
    <p>75 g de sucre</p>
    <p>500 g de farine</p>
    <p>1 oeuf battu</p>
    <p>1 cuillère à café d'extrait de vanille</p>
    <p>Pour la garniture aux airelles :</p>
    <p>6 feuilles de gélatine</p>
    <p>2 sacs d'airelles surgelées  </p>
    <p>550 g de sucre</p>
    <p>6 cuillères à soupe de gelée de groseilles</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Proportions pour 2 moules de 22 cm
    Préparer la pâte à tarte : Mélanger tous les ingrédients de la pâte au mixer. (Perso j'ai pas de mixer donc je hache les amandes/noix et je pétris à la main!!). 
    Attention, cette préparation ne donne pas une pâte mais une mélange un peu sablé qu'il faut installer dans les moules en aplatissant bien avec le bout des doigts sur 1 cm d'épaisseur. Mettre au réfrigérateur 30 min et préchauffer le four à 175°C . 
    Faire cuire 25 à 30 min jusqu'à l'obtention d'une couleur dorée. Se démoulera mal. (Utiliser des moules à tartes avec fond amovibles si possible!). Si je ne fais qu'une tarte, je congèle l'autre pâte, mais c'est avant la cuisson en l'enveloppant dans du papier aluminium. Préparer la garniture : Mettre à tremper les feuilles de gélatine dans de l'eau froide. Dans une casserole, ajouter airelles, sucre et gelée. Laisser cuire à petits bouillons en remuant de temps en temps pendant 15 mn. Attention, plus on cuit, plus on perd la belle couleur rouge. Retirer la casserole du feu et quand le mélange est un peu refroidi, incorporer la gélatine ramollie. 
    Laisser la garniture refroidir et l'étaler sur la pâte cuite refroidie. Mettre au réfrigérateur et servir avec un peu de crème chantilly à part, si l'on veut.Cette tarte est d'une très belle couleur rouge et sa pâte sablée quoique de bonne tenue sur l'assiette se répand en miettes dans la bouche, c'est divin !!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
