<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="58059">
  <titre>Mille feuilles à l'orientale (purée de pois chiche, caviar d'aubergine et tomates concassées)</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 verres de pois chiches</p>
    <p>1 aubergine</p>
    <p>3 tomates</p>
    <p>1 gros oignon</p>
    <p>1 pâte feuilletée</p>
    <p>1 citron</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>1 grosse pincée de cumin en poudre</p>
    <p>coriandre ou persil au choix</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Si vous utilisez des pois chiches secs pensez à les faire tremper toute une nuit dans l'eau, sinon les conserves font très bien l'affaire...
    Donc, faire bouillir les pois chiches trempés dans de l'eau salée jusqu'à ce qu'ils soient tendres, ou bien égoutter les pois chiches en boîte.
    Découper dans la pâte 8 ronds d'environ 8-10 cm de diamètre, les piquer à la fourchette et les faire cuire au four 10 min à 200°C (thermostat 6-7).
    Mettre l'aubergine incisée dans la longueur dans une feuille d'aluminium fermée hermetiquement, et faire cuire 30 min au four à 180°C (thermostat 6).
    Mixer les pois chiches avec 1 gousse d'ail un filet de citron et de l'huile d'olive, jusqu'à l'obtention d'une purée épaisse.
    On peut délayer avec du jus de cuisson des pois.
    Assaisonner avec le cumin, sel et poivre, et garder au chaud.
    Récupérer la chair de l'aubergine cuite, la mixer l'aubergine avec 1 gousse d'ail, de l'huile d'olive, sel, poivre, et garder au chaud.
    Concasser les tomates, ciseler les oignons, faire revenir le tout quelques minutes à la poêle.
    Ajouter le persil ou la coriandre...garder au chaud.
    Et voila on peut dresser les assiettes : 1 rond de pâte, la purée de pois chiche, 1 rond de pâte, la purée d'aubergine, un rond de pâte, la purée de tomates-oignons et 1 rond de pâte.
    Hacher le reste d'herbe avec de d'huile pour accompagner, en déposer 1 cuillère sur les millefeuilles pour décorer.
    Je le sers avec un filet de poisson pané au parmesan...mmmmm
    Trop beau, trop bon et déclinable à l'infini !
    Si votre caviar d'aubergine et trop liquide vous pouvez l'épaissir avec une pomme de terre cuite à l'eau.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
