<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="222707">
  <titre>Feuilleté de saumon, crevettes et poisson blanc</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g de pâte feuilletée</p>
    <p>1 kg de saumon frais (détaillé par le poissonnier en 2 grands filets)</p>
    <p>150 g de crevettes</p>
    <p>300 g de poisson blanc sans arêtes</p>
    <p>15 cl de crème</p>
    <p>2 œufs</p>
    <p>1 laitue ou autre salade avec des grandes feuilles</p>
    <p>aneth ou estragon ou basilic</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Ébouillanter les feuilles de salade très rapidement et les étaler sur un égouttoir.
    Verser la chair de poisson, la crème, les blancs d'oeufs et 2 cuillères à soupe de court bouillon de poisson dans un mixer pour réduire en purée, saler, poivrer et ajouter les herbes.
    Couper les crevettes en deux dans le sens de l'épaisseur et les incorporer à la purée de poisson blanc.
    Sur une feuille d'aluminium répartir la moitié des feuilles de salades égouttées l'une à coté de l'autre pour faire un tapis.
    Poser un filet de saumon dessus, garnir de la purée de poisson.
    Poser ensuite le second filet de saumon et couvrir avec le reste des feuilles de salade ébouillantées. Bien envelopper le tout.
    Aplatir la pâte feuilletée sur 3 ou 4 mm d'épaisseur et couper en deux rectangles égaux.
    Sur le premier rectangle, déposer le poisson enveloppé dans son manteau de salade. Veiller à laisser suffisamment de bord pour sceller le deuxième rectangle de pâte feuilletée. Mouiller à l'eau pour sceller les bords tout le tour de poisson dont vous aurez pris soin d'imiter la forme d'un grand poisson avec sa queue.Décorer le poisson en pâte feuilletée avec les restes de pâte pour former des nageoires, une bouche. Dorer à l’œuf.
    Former des dessins d'écaille avec le dos d'un couteau.
    Préchauffer le four à 220°C (thermostat 7) puis mettre le feuilleté de saumon au four 15 min à 220°C et poursuivre à 200°C pendant 30 min mais surveiller pour que la pâte ne fonce pas trop.Peut être présenté avec une salade verte et tellement parfumé qu'il peut se passer d'une sauce. Si toutefois on souhaite présenter avec sauce, soit une sauce mayonnaise + ketchup épicé ou une sauce fromage blanc légère avec l'herbe choisie (aneth, estragon ou basilic) pour farcir le saumon. Vin blanc ou vin d'anjou rouge léger
  ]]>
  </preparation>
</recette>
