<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="44052">
  <titre>Galette aux pommes sur gelée de groseilles</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 pâte brisée</p>
    <p>1 pâte feuilletée</p>
    <p>2 jaunes d'oeuf</p>
    <p>6 belles pommes</p>
    <p>4 cuillères à soupe de miel</p>
    <p>5 cuillères à soupe de gelée de groseilles</p>
    <p>2 cuillère à café de sucre en poudre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    1.Pâte brisée :
    Dans un premier temps, préparez votre pâte brisée en la disposant dans un plat à tarte, et en la cuisant à blanc, à 200°C (th 6-7), pendant 5 min. 
    Il faut qu'elle soit un peu durcie, mais surtout pas totalement cuite.
    Prenez soin de la piquer, et d'y disposer quelques haricots blancs pour ne pas qu'elle gonfle.
    2.Garniture :
    Epluchez vos pommes, taillez-les en petits morceaux (pas en tranches) grosso-modo 2 cm sur 2 cm.
    Préparez une poêle, dans laquelle on chauffe le miel comme un beure, pour y faire revenir les morceaux de pommes.
    Prenez bien garde à la cuisson de ces pommes, il faut qu'elles soit colorées mais pas trop cuites, car la cuisson au four risque de les transformer en compote.
    Egouttez soigneusement les pommes, sans pour autant les passer sur un papier absorbant. Il faut qu'elles restent brillantes avec le miel, mais sans goutter (car la pâte brisée serait trop rapidement humidifiée sinon).
    Réservez.
    3.Constitution :
    Placez cette garniture sur la pâte brisée, en prenant soin de bien les répartir. 
    Ajoutez par dessus la gelée de groseilles (que vous aurez un peu battu dans un bol auparavent, pour mieux la disposer).
    Si c'est pour une Galette des rois : placez une fève dans la garniture.
    Enfin, tapissez le dessus de la tarte avec la pâte feuilletée, n'hésitez pas à faire des plis avec le trop de pâte, pour qu'elle forme de jolis dessins à la cuisson.
    Une fois la pâte disposée, enduisez-la de jaune d'oeuf, en prenant soin de bien souder les 2 pâtes, et tartinez le reste de jaune sur la pâte feuilletée. 
    Sucrez légèrement le dessus, sur le jaune d'oeuf, sans trop en disposer pour éviter que la tarte ne soit trop sucrée au final. 
    Le but et de légèrement caraméliser le dessus et supprimer le goût d'oeuf cuit sur la pâte feuilletée.
    Enfin, piquez régulièrement la pâte feuilletée.
    Passez au four à 190°C (th 6-7°? pendant 25 min environ. Surveillez la cuisson pour les jaunes d'oeuf.
    Servir tiède de préférence.
    Bon appétit!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
