<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="26265">
  <titre>Porc suave aux épices douces de Lili</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1,5 kg d'échine de porc</p>
    <p>1 cuillère à café d'huile ou autre corps gras</p>
    <p>1 cuillère à café de sel </p>
    <p>1 litre de lait entier</p>
    <p>15 pépins de cardamome verte</p>
    <p>15 baies de genièvre</p>
    <p>15 grosses graines de poivre de la Jamaïque</p>
    <p>1 cuillère à café de baies roses de l'île Bourbon</p>
    <p>4 clous de girofle</p>
    <p>3 feuilles de sauge séchées</p>
    <p>1 grande feuille de laurier</p>
    <p>1 pincée de muscade</p>
    <p>1 pincée de poivre noir</p>
    <p>5 gousses d'ail</p>
    <p>1 morceau de gaze ou de tissu très fin d'environ 20 cm de côté (ou une boule à thé)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Donner un coup de manche de couteau ou de pilon sur les graines pour les fendre sans tenter de les piler. Disposer les épices, sauf l'ail, au centre du tissu et nouer les 4 coins ou bien les enfermer dans la boule à thé. Mettre le nouet et l'ail dans le lait, porter à ébullition, éteindre le feu dès que le lait monte. Laisser infuser environ 45 mn à 1 heure. Mettre l'huile à chauffer dans l'autocuiseur, y retourner rapidement le morceau d'échine sur toutes ses faces. La viande ne doit ni rissoler ni dorer, mais blanchir seulement. Pendant ce temps, réchauffer le lait et le verser bouillant sur la viande, saler. Fermer l'autocuiseur, cuire 45 min à la pression. En cocotte ordinaire, compter 3 fois plus longtemps à feu doux et vérifier qu'il y ait assez de lait. Jeter le nouet, sortir la viande et la réserver au chaud sur une assiette avec un saladier retourné dessus. Fouetter le liquide de cuisson et le mettre à réduire à feu vif. S'il est très abondant, manier 1 grosse cuiller à soupe de farine avec 20 g de beurre puis délayer ce beurre manié dans la sauce et faire épaissir 15 min sur feu moyen en touillant. Découper la viande en tranches, napper de la sauce. Servir avec du riz ou autres céréales ou des pommes de terre.Inventé pour la 2ème rencontre marmitonne, 13 décembre 2003.
    J'avais servi du jurançon moelleux, on a évoqué le thé et le lassi mais Jean-Bernard conseille un autre vin, écoutons-le. Vouvray tranquille
  ]]>
  </preparation>
</recette>
