<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="23977">
  <titre>Tomates farcies à la viande</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>8 tomates moyennes</p>
    <p>basilic et persil frais</p>
    <p>600 g de  boeuf haché pas trop maigre (on peut mélanger du boeuf et du porc ou du veau, ou les trois ensembles)</p>
    <p>8 tranches de lard salé de 5mm d'épaisseur x 3cm x 8cm</p>
    <p>une noix de beurre</p>
    <p>1 oignon moyen haché finement</p>
    <p>1 ou 2 gousses d'ail hachées finement</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>2 feuilles de laurier</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Chauffer le four à 400°F (205°C).
    Dans une poêle, chauffer le beurre et y faire blondir l'ail. Ajouter l'oignon et cuire quelques minutes. Réserver.
    Bien mélanger dans un bol la viande (non cuite) avec le mélange d'oignon et d'ail, en ajoutant un peu de persl haché finement ainsi que sel et poivre. Réserver.
    Enlever le chapeau des tomates en incisant un cône à l'intérieur de façon à pouvoir farcir la tomate. Réserver les cônes.
    Déposez les tomates dans un plat allant au four et servez-vous des cônes pour les insérer entre les tomates de façon à ce qu'elles ne basculent pas et que le tout tienne bien. Hacher finement le persil et le basilic. Les parsemer à l'intérieur des tomates.
    Poivrer également. Façonner la viande en huit boules et farcir la tomate.
    Déposer sur chaque tomate farcie une tranche de lard. Insérez les feuilles de laurier au fond du plat.
    Mettre dans le four chaud et couvrir d'une feuille d'aluminium que vous enlèverez après 1/2 heure de cuisson.
    Baissez le feu à 350°F (180°C) et cuisez pendant au moins une heure encore ou jusqu'à ce que le lard salé soit bien grillé.
    Recette de ma mère française.Délicieux avec du riz ou des pâtes. Meilleur avec du lard salé maigre.
    Je préfère moitié boeuf et porc. rouge
  ]]>
  </preparation>
</recette>
