<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="24263">
  <titre>Gâteau à la crème ananas</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le biscuit :</p>
    <p>160 g de farine + 1 cuillère pour le moule</p>
    <p>200 g de sucre</p>
    <p>4 oeufs</p>
    <p>1/8 l (12 cc) d’huile de tournesol</p>
    <p>1 sachet de levure chimique</p>
    <p>1 à 2 goutte de vanille liquide</p>
    <p>beurre pour le moule</p>
    <p>Pour la crème d’ananas :</p>
    <p>1 boîte d’ananas au sirop (280 g égoutté = 8 tranches) </p>
    <p>1 pomme</p>
    <p>2 sachets de sucre vanillé</p>
    <p>3 feuilles de gélatine</p>
    <p>20 cl de crème fraîche à 15 % de matière grasse</p>
    <p>Pour le sirop :</p>
    <p>3 cuillères à soupe de kirsch</p>
    <p>2 sachets de sucre vanilléPour le montage :</p>
    <p>1 boîte d’ananas au sirop</p>
    <p>1/2 pot de confiture d’abricot</p>
    <p>amandes effilées</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Beurrez et farinez un moule à manqué de 28 cm. 
    * Pour le biscuit : 
    Mélangez dans un saladier la farine et le sucre en poudre, puis les oeufs, la levure et la vanille. 
    Ensuite, incorporez peu à peu l’huile pour qu’elle se mélange bien à la pâte. 
    Versez la pâte dans le moule. 
    Mettez dans le four froid et cuire 25 à 30 mn à 200°C. 
    Démoulez le biscuit sur une grille et laissez-le refroidir en replaçant le moule par-dessus pour qu’il reste moelleux. 
    * Pour la crème d'ananas : 
    Faites trempez les feuilles de gélatine dans un bol d’eau froide. 
    Pelez la pomme et coupez-la en lamelles épaisses. 
    Egouttez l’ananas tout en conservant le jus et coupez-le en morceaux. 
    Mettez la pomme et l’ananas dans une casserole et faites-les cuire pendant 10 mn. 
    Puis broyez le contenu de la casserole dans le bol d’un robot ménager. 
    Ajoutez ensuite au mélange le sucre vanillé et les feuilles de gélatine égouttées. 
    Mettez la crème à l’ananas obtenue au réfrigérateur pendant environ 30 mn de façon à ce que la préparation se solidifie légèrement. 
    * Pour le sirop : 
    Mélangez le jus de la boîte d’ananas avec le kirsch et le sucre vanillé. 
    * Montage : 
    Coupez horizontalement le biscuit en deux. 
    Posez le disque inférieur sur le plat de service et arrosez-le du sirop tout en gardant 3 cuillères. Arrosez alors le disque supérieur côté intérieur. 
    Puis tartinez avec la moitié de la crème fraîche le disque inférieur. 
    Tartinez-le ensuite de toute la crème d’ananas. 
    Puis étalez le restant de crème fraîche sur le disque supérieur (côté intérieur) et posez cette face sur la crème d’ananas. 
    Mettez au réfrigérateur pendant la suite des opérations. 
    Faites blondir au four (position grill) les amandes effilées. 
    Faites fondre la confiture d’abricots. 
    Puis tamisez-la dans une passoire fine. 
    Badigeonnez-en tout le gâteau mais gardez en un peu pour la suite. 
    Déposez sur le dessus du gâteau des demi-rondelles d’ananas. 
    Puis badigeonnez-les du restant de confiture d’abricot. 
    Enfin collez les amandes effilées sur tout le gâteau.
    Gâteau très léger.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
