<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="222440">
  <titre>Délice de pain d'épices aux deux coulis</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour les coulis : </p>
    <p>500 g de myrtilles surgelées</p>
    <p>500 g de framboises surgelées</p>
    <p>250 g de sucre</p>
    <p>Pour le dressage :</p>
    <p>pain d'épice à l'ancienne</p>
    <p>15 cl de Grand-Marnier</p>
    <p>1/2 l de glace vanille</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Commencez par préparer les coulis (c'est possible la veille).
     
    Séparément, dans deux casseroles faites chauffer les fruits avec du sucre, maintenez l’ébullition 5 minutes et laissez reposer 10 min en remuant de temps en temps.
    Ensuite, vous mixez avec un mixeur plongeur puis vous passez chaque coulis au chinois car il faut retirer les grains qui restent pour les framboises aussi les myrtilles sinon ça crisse sous la dent !Mettez vos deux coulis dans deux bols à part, goûtez-les, si ce n'est pas assez sucré, rectifiez avec du sucre glace. Hop, au frais dans le réfrigérateur.
    Quand les coulis sont froids, préparez le montage car le dressage se fait à l'assiette.
    Par assiette : Prenez une belle tranche de pain d'épices et taillez dedans un cercle de 5 cm (minimum ça peut être +). Faites-le avec un verre retourné par exemple.
    Trempez rapidement ce cercle dans du Grand-Marnier (des deux côtés, c'est meilleur).Posez au centre de l'assiette, le pain d'épices va s'imbiber tranquillement. De part et d'autre, nappez du coulis framboise et myrtille (un cœur, le yin yang, ce que vous trouvez à votre goût à condition de ne pas les mélanger).Au dernier moment, posez la boule de vanille sur le pain d'épices et éventuellement une feuille de menthe (pour la déco). Envoyez !Vous verrez que cette assiette sera vite mangée par les grands gourmands !
    Mon dessert inventé pour Noël 2011, montage rapide, effet sur les papilles garanti !PS : c'est encore meilleur quand vous fabriquez votre glace vanille à partir d'une bonne sauce anglaise maison. muscat frais ou pinot gris ou café !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
