<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="212685">
  <titre>Risoles jurassiennes</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 kg de farine</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>15 cl d'eau</p>
    <p>200 g de beurre</p>
    <p>1 paquet de levure chimique</p>
    <p>2 paquets de sucre vanillé ou de la fleur d'oranger suivant les goûts</p>
    <p>8 œufs</p>
    <p>huile de friture</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    (Recette à préparer 8 h à l'avance !)Faire un puits avec la farine, avec le sucre vanillé et la levure.Y casser et incorporer les œufs, l'eau et la matière grasse.
    Bien pétrir la pâte qui a une consistance ferme et élastique.
    Battre la pâte avec un rouleau à pâtisserie à plusieurs reprises.
    En faire une boule que l'on met dans un compotier et laisse lever pendant 8 h, recouverte d'un torchon, dans un endroit tempéré.Huiler un plan de travail, prélever à plusieurs reprises un morceau de cette première boule, en faire une plus petite qui sera étalée à l'aide d'un rouleau à pâtisserie lui-même huilé.Sur le plan de travail huilé, à l'aide d'une roulette à pâtisserie, découper des lanières de 5 cm de long et 3 de large (à peu près, suivant les goûts).Les jeter dans la friture (elles doivent un peu gonfler) les retourner lorsqu'elles sont un peu dorées.
    Les égoutter sur du papier essuie-tout.
    Les installer en pyramide sur un plat à dessert en les saupoudrant de sucre glace.Déguster chaudes ou froides.
    On peut les garder quelques jours dans une boite métallique.C'est une pâtisserie familiale que chaque femme faisait pour Noël, le nouvel an, mardi-gras. Pour le nouvel an, on l'offrait à la famille ou aux amis qui venaient "souhaiter la bonne année".C'est la recette de maman, un jour j'ai pesé et mesuré tous les ingrédients qu'elle utilisait "au jugé", chaque femme avait sa manière et autant de cuisinière autant de sorte différente, plus ou moins légère, plus ou moins épaisse. café, thé,crémant de jura, cidre,champagne
  ]]>
  </preparation>
</recette>
