<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="61585">
  <titre>Saucisses de pommes de terre</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g de pommes de terre</p>
    <p>500 g de chair à saucisse</p>
    <p>2 gros oignons</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>1 gros bouquet de persil</p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>1.5 mètre de boyau de porc</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Hacher les pommes de terre crues après les avoir lavées et essuyées.
    Dans un saladier, mélanger le hachis de pommes de terre, la chair à saucisses, le persil haché, les oignons hachés et l'ail.
    Ajouter l'oeuf entier, saler et poivrer à votre goût. On peut mettre 1/2 verre à moutarde de cognac.
    Lorsque le tout est bien mélangé, prendre le boyau et l'enfiler sur un entonnoir assez gros, un entonnoir à boudin est parfait. Le remplir de cette farce en prenant soin de ne pas le percer. Le faire tourner comme lorsqu'on fait du boudin ou des saucisses pour avoir des portions individuelles.
    Quand le boyau est plein faire un noeud.
    Mettre à cuire dans de l'eau juste frémissante à feu très très doux après avoir percé les saucisses avec des petits coups d'épingle de façon à ce qu'elles n'éclatent pas à la cuisson.
    Attention la cuisson doit se faire très doucement sinon les saucisses éclatent. La cuisson dure 1 heure.
    Lorsqu'elles sont cuites, les retirer délicatement du feu.
    Quand vous êtes prêts à manger, il suffit de les cuire au barbecue ou au four sur la grille. C'est délicieux.
    C'est un plat fait dans les petits villages d'Auvergne dans les années 50 à 60, ceci pour faire durer le cochon que l'on tuait plus longtemps.
    C'est mon ex-mari, Auvergnat qui m'avait appris à faire cette recette dont nos amis raffolent. Vous verrez c'est un délice. On peut commander du boyau de porc chez le charcutier ou dans les supermachés. Un petit madiran ou un Médoc
  ]]>
  </preparation>
</recette>
