<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="168144">
  <titre>Tarte à la mousse coco, mangue et chocolat</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 pâte sablée nature ou au chocolat</p>
    <p>Pour la ganache :</p>
    <p>100 g chocolat noir</p>
    <p>10 cl crème liquide</p>
    <p>Pour la crème aux fruits :</p>
    <p>200 g de mangue (décongelée ou fraîche) ou autre fruit</p>
    <p>20 g sucre en poudre (+ ou - selon le fruit choisi)</p>
    <p>1/2 citron vert pour son jus</p>
    <p>1/2 cuillère à café de maïzena</p>
    <p>Pour la mousse coco :</p>
    <p>20 cl lait de coco non sucré</p>
    <p>50 g sucre en poudre</p>
    <p>2 g d’agar-agar</p>
    <p>60 g noix de coco râpée</p>
    <p>3 blancs d'œufs</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 180°C.
    Tapisser le moule à tarte d’une feuille de papier sulfurisé. Piquer la pâte à tarte avec une fourchette avant de la mettre dans le moule.
    Cuire la pâte à blanc de 10 à 15 min selon le four.
    Couper le chocolat en morceaux dans un grand bol.
    Faire bouillir la crème liquide et la verser sur le chocolat. Réserver 5 min SANS couvrir, puis mélanger jusqu’à homogénéité. Napper le fond de tarte avec cette ganache. Laisser figer au frais.
    Mixer la mangue (ou autre fruit choisi) avec le sucre, le jus d’un demi citron vert et la maïzena.
    Cuire cette préparation dans une casserole sur feu doux quelques petites minutes jusqu’à la consistance d’une crème (environ 2 mn). Laisser refroidir avant de l’étaler sur le chocolat. Remettre au frais.
    Dissoudre la càc d’agar-agar avec 2 càs de lait de coco NON CHAUD.
    Verser dans une casserole le reste de lait de coco et le sucre. Y ajouter l’agar-agar. Bien mélanger, vous pouvez prendre un mixeur plongeant. Faire bouillir 1 min. Ensuite, laisser tiédir dans un saladier.
    Battre les blancs en neige.
    Les incorporer délicatement au lait de coco tiède. Y ajouter la noix de coco râpée en mélangeant avec précaution.
    Étaler cette mousse sur la couche de crème fruitée de la tarte.
    Placer au réfrigérateur au moins 3 heures avant de déguster.Décorer le dessus de la tarte comme bon vous semble : copeaux de chocolat, noix de coco râpée grillée, lamelles de fruits, …Variantes : faire mousse coco + ganache, ou mousse coco + crème fruitée, ou que mousse coco, ou remplacer la mangue par des framboises, de l’ananas, …
    on peut aussi utiliser des curd aux fruits...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
