<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="59611">
  <titre>Poisson aux légumes et au lait de coco façon viet</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>4 beaux filets de cabillaud</p>
    <p>4 carottes</p>
    <p>150 g de haricots verts crus</p>
    <p>150 g de germes de soja</p>
    <p>150 g de pousses de bambous</p>
    <p>100 g de champignons noirs</p>
    <p>2 citrons</p>
    <p>3 oignons</p>
    <p>3 gousses d'ail</p>
    <p>50 cl de lait de coco</p>
    <p>8 cuillérées à soupe de sauce soja</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>2 cuillères à café de curry</p>
    <p>sel, poivre du moulin</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparez les légumes : épluchez les carottes et taillez-les en fins bâtonnets de 2 cm de long sur 5 mm de large.
    Equettez les haricots et coupez-les en bâtonnets eux aussi (plus facilement coupez-les en deux mais en biais). Réservez les.
    Ensuite faites cuire les germes de soja en les plongeant dans de l'eau bouillante 3 minutes, ils faut qu'ils soient fermes, faites de même avec les champignons noirs. Mettez de côté les bousses de bambou essorées.
    Réservez les légumes et préchauffez le four à 240°C (thermostat 8).
    Préparez la sauce : épluchez et coupez en petits morceaux les oignons et l'ail, faites-les revenir dans un peu d'huile d'olive dans une petite casserole.
    Qaund tout est bien doré, ajoutez le lait de coco, une pincée de sel et une pincée de poivre, 4 cuillères à soupe de sauce soja et le jus d'1/2 de citron. Laissez bouillir une première fois et enlevez la caserole du feu.
    Cuisez les légumes : prenez un petit wok, versez-y les légumes sans matière grasse, ajouter du poivre et les 4 dernières cuillères à soupe de sauce soja. Laisser cuire à feu doux 10 minutes, les légumes doivent être croquants.
    Pendant ce temps préparez le poisson : saupoudrez-le de curry sur toutes les faces et mettez-le dans un plat avec un peu d'huile d'olive, saler et poivrer.
    Ajoutez le jus d'1/2 citron et la sauce soja, sur les filets.
    Enfournez 15 minutes.
    Remettez la sauce sur le feu jusqu'à une seconde ébullition. Elle est prête. Les légumes doivent être croquants et d'une belle couleur marron.
    Servez tous les ingrédients dans un même plat ou séparément en décorant avec des rondelles de citron.
    Vous pouvez accompagner ce plat d'un riz  basmati façon viet. A déguster dès que le poisson est cuit. Un bon rosé frais, ou un vin blanc.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
