<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="49394">
  <titre>Rouleau de viande Tivolèse</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>250 g bœuf haché</p>
    <p>250 g de veau haché</p>
    <p>4 œufs</p>
    <p>1/2 verre chapelure fine</p>
    <p>100 g de parmesan râpé</p>
    <p>5 tranches très très fines de mortadelle</p>
    <p>1 boule de mozzarella</p>
    <p>20 cl vin rosé ou rouge</p>
    <p>20 cl d'eau</p>
    <p>1 bouquet de persil</p>
    <p>4 gousses d'ail</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire cuire 2 œufs durs.
    Les écaler et réserver.
    Dans un saladier, mélanger les 2 viandes, les 2 œufs restants, la chapelure, le parmesan, la moitié du persil et 1 gousse d'ail hachés.
    Poivrer, saler très légèrement (parmesan!).Sur le plan de travail, étaler 2 feuilles de papier aluminium, en les faisant se chevaucher, afin d'obtenir un rectangle de 50 x 30cm environ.
    Huiler (huile d'olive) légèrement le papier alu et y étaler la viande (sans complexes : avec les mains) en laissant 5 cm de marge sur les bords.
    Commencer par déposer une étroite bande de persil et ail hachés.A la suite, répartir des morceaux d’œufs durs, coupés en 4, serrés les uns près des autres.
    Sur le reste de la surface, disposer la mozzarella coupée en petits cubes et la mortadelle ciselée en lanières.
    Laisser sur les bords latéraux, 1 cm sans garniture.
    Façonner un rouleau comme un gâteau roulé.
    "Fermer" les deux extrémités.
    Enrouler (plusieurs tours) dans le papier aluminium en serrant un peu, tortiller les extrémités et couper le papier superflu.
    Dans une cocotte (en fonte de préférence) mettre une noix de beurre et une cuillère à soupe d'huile d'olive.
    Y faire revenir le rouleau 2, 3 minutes de chaque côté. (vous ne "voyez" pas, mais la viande dore).Attention!
    Là, cela se corse.. mettre le couvercle de la cocotte "en bouclier" car l'adjonction de liquide éclabousse (aïe!) et ainsi protégé, ajouter le vin et l'eau.
    Mettre l'oignon coupé en gros cubes, une gousse d'ail coupée en 2, du sel, poivre et pour les amateurs une branchette de romarin. Que les puristes me pardonnent : j'ajoute quelques tombées de champignons secs, tels quels.
    Couvrir la cocotte et laisser cuire à feu doux 2 h minimum, en retournant le rouleau de temps en temps.
    Après cuisson, sortir délicatement le rouleau de la cocotte, le déposer sur une planche à découper et attendre qu'il refroidisse un peu afin de retirer le papier aluminium (précautionneusement).Disposer sur le plat de service avec quelques tranches pré-découpées.Peut se préparer la veille : débarrassé du papier alu et gardé dans la cocotte au frigo. Réchauffé doucement il n'en sera que meilleur.
    Le jus, filtré, accompagne très bien des pâtes, en garniture. Chianti ou Rosé...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
