<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="225405">
  <titre>Cupcakes lights</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la base :</p>
    <p>120 g de yaourt nature</p>
    <p>1 cuillère à soupe bombée de crème fraiche légère (15% ou moins)</p>
    <p>125 g de sucre fructose (style vivis fructose par exemple)</p>
    <p>125 g de farine</p>
    <p>1 sachet de levure chimique</p>
    <p>2 œufs</p>
    <p>Pour le topping fromage :</p>
    <p>100 g de fromage frais type Saint-Moret ou Philadelphia</p>
    <p>1 cuillère à café bombée de yaourt 0% (nature, fraise, vanille... comme vous voulez!)</p>
    <p>50 g de sucre glace- Facultatif : 5 cuillères à café de confiture de fraises, 20 g de noix de coco râpée, 50 g de poudre de noisettes, 250 g de chocolat (pour faire des copeaux), fraises, bananes ou autres fruits coupés en morceaux. </p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Prévoir des petits moules à cupcakes en silicone.
    Préchauffer votre four à 180°C (thermostat 6) si besoin.
    Dans un saladier, mettre le yaourt et la crème fraiche et mélanger. Ajouter le sucre petit à petit et mélanger le tout.
    Ajouter les œufs un à un pour bien les incorporer.
    Ajouter la levure puis la farine petit à petit pour ne pas créer de grumeaux. Bien mélanger pour obtenir une pâte bien homogène. Ajouter de la poudre de noisettes, des copeaux de chocolat, des morceaux de fruits selon les goûts. Généralement, j'ajoute de la confiture de fraise sans sucre ainsi que de la noix de coco.
    Remplir vos moules à cupcakes à moitié (pas trop sinon ça va déborder et le haut du cupcake ne sera pas lisse donc difficile à décorer)Enfourner les cupcakes environ 15 minutes.
    Pendant ce temps, préparez le topping :Dans un saladier, battez le fromage (Saint-Moret ou philadelphia) avec le yaourt. Ajoutez petit à petit le sucre glace. Le mélange ne doit pas être liquide mais consistant.Décorez les cupcakes bien refroidis avec ce topping à l'aide d'une poche à douille, et laissez faire votre imagination !Vous pouvez ajouter à la base ou au topping du colorant alimentaire.J’espère que ça vous plaira et n'hésitez pas à me faire part de vos remarques si la recette n'est pas bonne !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
