<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="219395">
  <titre>Bavarois poire-chocolat sur biscuit aux amandes</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la dacquoise :</p>
    <p>50 g de sucre en poudre</p>
    <p>70 g de poudre d'amande</p>
    <p>20 g de farine</p>
    <p>4 blancs d'oeufs</p>
    <p>Pour la crème au chocolat :</p>
    <p>200 g de chocolat noir à pâtisserie</p>
    <p>60 g de beurre</p>
    <p>2 jaunes d'oeufs</p>
    <p>35 g de sucre glace</p>
    <p>25 cl de crème fraiche fluide à 30 %Pour la crème bavaroise aux poires :</p>
    <p>40 cl de crème fraîche fluide à 30 %</p>
    <p>300 g de purée de poires (à partir de poires en boîtes ou de poires fraîches : j'ai utilisé 1 kg de poires conférence que j'ai épluchées, coupées en deux et fait cuire environ 20 min dans un sirop composé de 50 cl d'eau et de 50 g de sucre environ).</p>
    <p>100 g de sucre glace</p>
    <p>6 grandes feuilles de gélatine</p>
    <p>Pour le glaçage aux poires :</p>
    <p>250 g de purée de poires</p>
    <p>65 g de sucre glace</p>
    <p>3 grandes feuilles de gélatine</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation de la dacquoise :Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6). Mélanger le sucre en poudre, la poudre d'amande et la farine.
    Monter les blancs en neige et les mélanger délicatement à ce mélange.
    Poser un cercle à pâtisserie d'environ 21 cm de diamètre sur une plaque recouverte de papier sulfurisé.Mettre la préparation obtenue à l'intérieur du cercle et faire cuire 20 min.
    Démouler le biscuit.
    Quand celui-ci est froid, le placer sur le plat de service et remettre le cercle autour, en le serrant bien autour du biscuit.
    Préparation de la mousse au chocolat :Faire fondre le beurre et le chocolat au bain marie et bien les mélanger.
    Battre les jaunes d'oeufs et le sucre jusqu'à ce que la préparation blanchisse puis mélanger ces deux préparations.
    Monter la crème en chantilly et la mélanger délicatement à la préparation obtenue.
    Verser cette mousse dans le cercle et mettre au frais 1h30 environ.
    Mousse à la poire :Mettre à tremper les feuilles de gélatine dans de l'eau froide.
    Monter la crème en chantilly puis ajouter délicatement le sucre glace.
    Faire chauffer un peu de purée de poires puis y faire fondre les feuilles de gélatine. Y incorporer le reste de la purée de poires, puis, très délicatement, la chantilly.
    Verser cette préparation dans le cercle, au dessus de la préparation au chocolat.
    Remettre au frais 1h30 environ.
    Glaçage à la poire :Faire tremper 2 feuilles de gélatine dans de l'eau froide.
    Mettre à chauffer une partie de la purée de poires et y incorporer les feuilles de gélatine égouttées, puis le reste de la purée et ensuite le sucre glace.
    Laisser refroidir à température ambiante.Déposer ensuite délicatement cette préparation sur la mousse à la poire (ne pas verser directement mais à la cuillère par petites quantités). Remettre au frais. Un peu avant de servir, décorer le gâteau.
    Pour ma part, j'ai mis de la pâte d'amande que j'ai aplatie au rouleau, entre deux feuilles de papier transparent. J'ai ensuite écrit avec du chocolat fondu en utilisant un stylo à pâtisserie mais on peut décorer à sa convenance.Gâteau à préparer la veille.
    Pour réussir la chantilly, il faut placer le récipient, la crème et les fouets au congélateur 1/2 h à 3/4 d'heure auparavant.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
