<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="84330">
  <titre>Crumble d'agneau aubergines et epinards</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la garniture:</p>
    <p>500 g d'épaule d'agneau désossée</p>
    <p>2 belles aubergines de taille moyenne(environ 800 g)</p>
    <p>800 g de pousses d'épinards (si vous n'en trouvez pas, des épinards feront l'affaire)</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>1 poignée de pignons de pin</p>
    <p>4 gousses d'ail</p>
    <p>3 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>Sel et poivre</p>
    <p>Pour le crumble:</p>
    <p>200 g de farine</p>
    <p>180 g de beurre à température ambiante</p>
    <p>50 g de parmesan</p>
    <p>Sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Couper l'épaule d'agneau en petits morceaux, et les faire revenir 5 minutes dans 1 cuillère à soupe d'huile avec 2 gousses d'ail écrasées. Assaisonner et réserver.
    Couper les aubergines en petits morceaux (1cm). Faire revenir l'oignon 2 minutes avec 1 cuillerée d'huile, puis ajouter une seconde cuillerée d'huile au moment d'ajouter les aubergines et 1 gousse d'ail écrasée.
    Laisser cuire sur feu doux jusqu'à ce que les aubergines soient fondantes. Assaisonner et réserver.
    Pendant ce temps, nettoyer les pousses d'épinards, faire chauffer la dernière cuillerée d'huile dans une poêle, y jeter les épinards avec 1 gousse d'ail écrasée, et les faire revenir 1 min à feu vif. Assaisonner.
    Alterner dans un plat à gratin assez haut les aubergines, l'agneau, la poignée de pignons (parsemée) puis les épinards.
    Pour le crumble, mélanger farine + 1 cuillère à café de sel et de poivre. Ajouter le beurre et mélanger du bout des doigts. Ajouter enfin le parmesan et repartir sur la surface du plat.
    Faire cuire 30 minutes (jusqu'à ce que le crumble soit doré) au four, à 220°C(thermostat 7). C'est prêt!
     Pinot noir des Vignerons Ardechois!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
