<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="48863">
  <titre>Filet mignon  farci aux tomates séchées et pignons</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p> 450 g de filet mignon porc </p>
    <p>tranches de jambon cru (pour enrouler le filet mignon)</p>
    <p>2 cuillères à soupe de beurre</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile </p>
    <p>1 bocal de tomates séchées à l'huile</p>
    <p>1 petit sachet de pignons de pin</p>
    <p>20 cl de crème fraîche</p>
    <p>10 cl de vin blanc sec</p>
    <p>10 cl de bouillon de viande préparé(en cube)</p>
    <p>1 grosse échalote émincée</p>
    <p>2 petites cuillères à soupe de purée tomate concentrée(en tube)</p>
    <p>1 thermomètre à viande</p>
    <p>cure-dent en bois / ficelle de cuisine</p>
    <p>1 plat qui va au four</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Sortir du réfrigérateur le filet mignon de porc 30 minutes voire  même 1 heure avant de le préparer.
    Préchauffer le four à 80°C (thermostat 2/3) ainsi que le plat qui contiendra la viande.
    Préparer la farce :
    Egoutter les tomates séchées et les émincer grossièrement.
    Concasser les pignons de pin (ou le faire à l'aide d'un mixeur).
    Mélanger le tout ensemble.
    Inciser le filet mignon sur toute la longueur sans l'entailler complètement jusqu'au fond.
    Farcir de mélange tomates séchées/pignons et refermer le filet.
    Enrouler le filet mignon de tranche de jambon cru (les faire se chevaucher)et maintenir le tout avec des cure-dents en bois et de la ficelle de cuisine.
    Chauffer les 2 cuillères à soupe de beurre et la cuillère à soupe d'huile dans une poêle anti-adhésive.
    Saisir le filet mignon 3 minutes sur chaque côté environ.
    Ne retourner le filet que lorsqu'une belle croute dorée s'est formée.
    Piquer le thermomètre à viande dans la partie la plus grosse du filet et enfourner (dans le plat préchauffé qui se trouve dans le four).
    Laisser cuire 2h à 3h suivant votre four, la grosseur du filet mignon et si vous aimez la viande bien cuite ou pas.
    Pour la sauce à la crème :
    Récupérer dans le four le maximum de jus de viande qui s'est formé au fond du plat (environ après 30 min de cuisson).
    Emincer l'échalote et la faire revenir dans un peu d'huile et de beurre dans une petite casserole.
    Ajouter le concentré de tomate, brasser et incorporer le jus de viande, le vin blanc et le bouillon de viande. Faire réduire de moitié environ.
    Pour finir, ajouter la crème fraîche et faire bouillir quelques minutes pour donner de l'onctuosité à la sauce.
    Lorsque la viande est cuite, couper en tranches et enlever les cure-dents et la ficelle.
    Servir avec la sauce à la crème, du riz ou des pâtes et une bonne salade verte (avec des graines de tournesol grillées à sec dans une poêle et refroidies).
    Pour ma part, je sers le filet mignon lorsque le thermomètre indique 65° à coeur. un bon Bordeau
  ]]>
  </preparation>
</recette>
