<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="20634">
  <titre>Lasagnes 'marine'  façon Emilie</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>200 g de grosses crevettes roses décortiquées</p>
    <p>200 g de filets de sole ou de limande</p>
    <p>400 g de noix de St Jacques avec corail</p>
    <p>150 g de champignons frais de couches (Paris) </p>
    <p>500 g de tomates concassées sans peau</p>
    <p>25 cl de crème liquide ou semi- épaisse</p>
    <p>1 verre de vin blanc</p>
    <p>30 g de beurre</p>
    <p>80 g d'emmental râpé</p>
    <p>1 oignon et 2 échalotes</p>
    <p>1 feuille de laurier, 3 pincées de piment (cayenne, paprika, ...) </p>
    <p>basilic, persil</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Emincer les oignons. faîtes tremper les noix dans un récipient moitié eau moitié lait. Dans une grande sauteuse, faites chauffer le beurre. Puis, faites suer les oignons pendant 10 mn. Faites préchauffer votre four 180°C . 
    Disposer ensuite les noix bien égouttées et épongées dans la sauteuse. 
    Les cuire 1 mn de chaque côté avant d'arroser avec le verre de vin. Ajouter les crevettes. Laisser mijoter afin que la préparation diminue d'1/3 . Puis égoutter et réserver le jus. A côté, faites revenir les champignons émincés dans un peu de beurre ; rajouter la préparation des noix. Arroser de nouveau avec un peu de jus. Puis ajouter les tomates concassées et la feuille de laurier. Bien remuer. Incorporer la crème. Assaisonner et ajouter les épices et les herbes émincées. 
    Pendant ce temps, vous pouvez précuire les lasagnes dans beaucoup d'eau salée 8 mn si vous ne mettez pas tout de suite les lasagnes au four. Cette préparation peut donc être effectuée quelques heures avant et mise au frigo. Dans ce cas , il faut rallonger le temps de cuisson au four de 10 mn environ. 
    Couper vos filets de poisson en lamelles. Beurrer votre plat à gratin. Disposer une couche de pâtes. Mettre les lamelles de poissons mouillées avec un peu de notre préparation. Ajouter une autre couche de pâtes. De nouveau, mettre une couche de la préparation seule. Ainsi de suite jusqu'au dernier étage. Parsemer de l'emmental et quelques bouts de beurre. Enfourner. 
    Se déguste chaud pour les grandes occasions.
    Ce plat n'est pas pour tous les jours mais vous prédit une très bonne soirée. Pas très bon pour la ligne, mais bon pour la gourmandise. Un bon blanc (moelleux style sauterne)
  ]]>
  </preparation>
</recette>
