<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="47374">
  <titre>Gâteau de poires vanillées meringué</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le gâteau :</p>
    <p>6 poires Williams</p>
    <p>2 cuillères à soupe de liqueur de fruit</p>
    <p>15 biscuits à la cuiller</p>
    <p>4 oeufs</p>
    <p>50 cl de lait</p>
    <p>7 cuillères à soupe de sucre (environ 100 g)</p>
    <p>25 g de beurre</p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé</p>
    <p>2 pincées de sel</p>
    <p>Pour le sirop :</p>
    <p>200 g de sucre</p>
    <p>4 verres d'eau</p>
    <p>1 gusse de vanille</p>
    <p>Pour la meringue :</p>
    <p>4 blancs d'oeufs</p>
    <p>250 g de sucre en poudre</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pelez les poires et coupez-les en 2.
    Dans une casserole, préparez le sirop : mettez l'eau, le sucre et la gousse de vanille fendue, portez à ébullition puis pochez les poires pendant 15 min. Eguttez sur du papier absorbant.
    Beurrez un moule à manqué, tapissez le fond avec les biscuits imbibés de liqueur puis disposez les poires en étoile.
    Préchauffez le four à 210°C (thermostat 7).
    Faites chauffer le lait sur feu doux avec le sel, le sucre et le sucre vanillé tout en remuant (il faut que le sucre soit fondu). 
    Battez les oeufs puis incorporez le lait par petite quantité sans jamais cesser de remuer, versez le mélange sur les poires puis enfournez 45 min au bain-marie.
    Pour la meringue : dans une casserole à fond épais mettez les blancs d'oeufs avec le sucre et le sel. Fouttez le mélange sur feu très doux jusqu'à ce que les blancs soient très fermes, hors du feu continuez à battre jusqu'à ce que la meringue soit froide puis mettez au frais.
    Quand le gateau est froid, démoulez et nappez de meringue, soupoudrez d'un peu de sucre et enfournez 3-4 min à 180°C (thermostat 6) pour faire dorer.
    On peut utilisez des poires en boite, il faut bien les égoutter. Médoc
  ]]>
  </preparation>
</recette>
