<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="13276">
  <titre>Weihnachtstollen</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g farine</p>
    <p>125 g de sucre en poudre</p>
    <p>125 g de saindoux et beurre</p>
    <p>12.5 cl de lait</p>
    <p>30 g de levure de boulanger</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>20 cl crème épaisse</p>
    <p>70 g raisins secs</p>
    <p>70 g citronat</p>
    <p>70 g orangeat</p>
    <p>70 g d'angélique confite</p>
    <p>70 g noix hachées</p>
    <p>70g figues hachées</p>
    <p>70g dattes hachées</p>
    <p>1 cuillère à café cannelle poudre</p>
    <p>1/2 cuillère café de girofle moulu</p>
    <p>1 cuillère à café d'épices pour pain d'épices (facultatif)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire tiédir le lait. Y mettre la levure avec 2 poignées de sucre prélevées sur les 125g.
    Mettre la farine tamisée dans un grand récipient, y mélanger le sucre et les épices. Ajouter le beurre et le saindoux en petits morceaux.Mêler le tout avec les mains. Ajouter les oeufs battus avec la crème et ensuite la levure avec le lait sucré. Faire une belle pâte ferme. La battre comme une pâte à kugelhopf.
    Couvrir le récipient d'un linge, entreposer dans un endroit chaud et confiné. Laisser lever environ 2 heures.
    Etaler la pâte en rectangle. Y déposer les fruits secs en les répartissant également partout, sauf sur les 5cm du bord. Rouler le gâteau dans le sens de la longueur, en laissant dépasser les 5cm non recouverts.
    Mettre sur un grand plateau à tarte beurré ou sur une plaque de four beurrée. Laisser lever une à deux heures.
    Cuire à four chaud (thermostat 7 à 8) pendant 45 mn.A la sortie du four, badigeonner de beurre au pinceau. Laisser refroidir et saupoudrer de sucre glace.Il se conserve une semaine bien emballé dans du papier aluminium ou dans une boîte hermétique.
    Il se consomme à 4 heures ou au petit déjeuner, pendant la quinzaine précédant Noël.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
