<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="54900">
  <titre>Makroud</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>2 kg de semoule moyenne</p>
    <p>1 kg de semoule fine</p>
    <p>2 sachets de levures chimiques</p>
    <p>4 verres et demi d’huile chaude (50 cl)</p>
    <p>3 écorces d’orange</p>
    <p>2 kg de pâte de dattes prêt à l’emploi</p>
    <p>2 l d’eau</p>
    <p>4 cuillères à soupe bombée de cannelle</p>
    <p>1 pot de miel (1 kg)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans une casserole faire bouillir les 3 écorces d’orange dans 2 l d’eau, il faut que l’eau soit chaude mais pas bouillante, qu’on puisse y mettre les mains !
    Surtout ne pas jeter l’eau temps que l’on a pas fini de faire les makrouds !
    Plus il y a d’écorce mieux ce sera.
    Si les écorces d’orange sont séchées c’est encore mieux pour le goût. 
    Pour éviter aussi que l’écorce fraîche se coupe en petit morceaux.
    Dans un saladier mettre les 3 kg de semoules, les 4 verres de d’huiles chaudes, les 2 sachets de levure chimique et mettre un peu de cette eau au fur et à mesure.
    Il faut que la semoule forme une pâte (pas trop liquide, il ne faut pas qu’elle colle aux doigts), elle doit être homogène !
    Travailler le tout.
    Dans un autre saladier, mettre la pâte de dattes. La travailler, y rajouter les 2 écorces râpées, ½ verres d’huile et la cannelle. Travailler le tout.
    Une fois les deux saladiers de prépareration prêts, commencer à pétrir.
    Faire un boudin de semoule environ 15 cm (la travailler comme de la pâte à modeler) l’étaler et l’aplatir avec la paume de la main, prendre un morceau de la pâte de dattes, la mettre sur le boudin écrasé et entouré avec le rebord de la semoule.
    Si la semoule absorbe trop, travailler la semoule avec cette eau, en mettre petit à petit pour que la semoule reprenne un peu de souplesse pour pouvoir la travailler.
    Une fois cela, rouler le boudin pour que les deux côtés se collent et aplatir encore une fois.
    Faire des rayures en travers de gauche à droite et de droite à gauche et couper des morceaux en biais de environ 5 cm.  
    Ensuite les faire frire dans de l’huile chaude, les frire au fur et à mesure pour éviter qu’il se colle dans la friture.
    Une fois frits, les mettre dans un saladier et y ajouter du miel.
    Egoutter sur un grille.
    (on peut aussi les tremper dans le miel juste tiédi avant de les égoutter).
    Ne pas jeter l'eau des écorces car on travaille uniquement avec cette eau bouillie. C'est une recette maroquaine.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
