<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="212092">
  <titre>Soupe aux épinards (recette libanaise)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1.5 l de bouillon de viande avec os</p>
    <p>1 kg de viande de veau</p>
    <p>6 cl d'huile d'olive</p>
    <p>1 oignon haché finement</p>
    <p>4 gousses d'ail</p>
    <p>60 g de riz rincé à l'eau froide puis égoutté</p>
    <p>500 g d'épinards hachés</p>
    <p>10 cl de sauce tomate avec de tomates concassées (facultatif selon le goût)</p>
    <p>3 cuillères à soupe de vinaigre blanc</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation de la viande et du bouillon :Découpez la viande en plusieurs morceaux (pas trop gros pour que la cuisson ne soit pas trop longue).Dans une cocotte, faites revenir la viande avec un oignon finement haché.Afin que la cuisson de la viande ne soit pas trop longue, ajoutez l’eau petit à petit.
    Lorsque l’eau bout, dégraisser la surface à l’aide d’une écumoire.
    Recouvrez le bouillon et laissez cuire à feu modéré 1h à 1h30.Lorsque vous piquez la viande à la fourchette, elle doit être tendre.
    Retirez la viande et réservez-la au frais recouverte d’un film.
    Préparation de l’ail :Dans un premier temps, portez le bouillon à ébullition.Découpez l’ail en lamelles puis hachez-la finement.
    Dans une poêle, faites revenir l’ail avec un peu d’huile, lorsqu’elle commence à dorer ajouter le vinaigre puis relevez une à deux cuillères de bouillon à l’aide d’une louche que vous ajouterez à la préparation. Laissez bouillir quelques minutes.
    Incorporez le tout au bouillon.
    Préparation du riz et des épinards :Une fois le bouillon porté à ébullition et l’ail ajouté, ajoutez le riz que vous laisserez cuire 15 min. Ajoutez ensuite les épinards et la viande, laisser cuire 10 à 15 min, jusqu’à que le riz soit cuit.
    Si vous souhaitez ajouter la sauce tomate, ajoutez la au même moment que les épinards.
    Salez à votre convenance, vous pouvez accompagner votre soupe de galette de pain libanais.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
