<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="84305">
  <titre>Tulipes aux framboises</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte à tulipes :</p>
    <p>1 blanc d'oeuf</p>
    <p>30 g de sucre glace</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>30 g de farine</p>
    <p>20 g de poudre d'amandes</p>
    <p>Pour la garniture :</p>
    <p>4 jaunes d'oeufs</p>
    <p>25 cl de lait</p>
    <p>50 g de sucre en poudre</p>
    <p>20 g de farine</p>
    <p>50 g de poudre d'amandes</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>200 g de framboises</p>
    <p>2 cuillères à soupe de gelée de groseilles</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparez la crème pâtissière aux amandes :
    Mélangez les jaunes avec le sucre en poudre.
    Lorsque le mélange est bien mousseux, ajoutez la farine, puis le lait tiédi.
    Versez dans une casserole et faites cuire sur feu doux 8 min à partir de l'ébullition.
    Retirez du feu et, tout en fouettant, ajoutez la poudre d'amandes et le beurre divisé en noisettes. Laissez refroidir.
    Préparez les tulipes
    Dans un saladier, mélangez à la fourchette 30 g de beurre ramolli avec le sucre glace.
    Ajoutez la farine et le blanc d'oeuf puis la poudre d'amandes.
    Préchauffez le four à 210°C (thermostat 7).
    Beurrez généreusement une plaque à pâtisserie.
    Déposez 4 cuillères de pâte espacées les unes des autres.
    Avec le dos d'une cuillère, étalez la pâte en fines galettes de 13/14 cm de diamètre (elles doivent être très fines).
    Enfournez et laissez cuire 7 min.
    Surveillez attentivement la cuisson, les tulipes doivent être dorées sur les bords et très claires au centre.
    Décollez-les rapidement avec une spatule et posez-les sur des verres retournés afin de leur donner la forme de tulipes. Laissez-les refroidir.
    Garnissez, au moment de servir, les tulipes de crème bien froide. 
    Dessus, posez les framboises.
    Faites fondre la gelée de groseilles et arrosez-en légèrement les framboises.
    Servez aussitôt.
    La finesse de la tulipe est pas très facile à obtenir. Cependant, délicieux dessert ! Clairette de Die
  ]]>
  </preparation>
</recette>
