<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="53707">
  <titre>Croustillant de boudin aux pommes et au poivron rouge</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 beau poivron rouge bien mûr</p>
    <p>4 à 6 boudins noirs (antillais de préférence car ils sont plus parfumés)</p>
    <p>3 pommes type "golden"</p>
    <p>beurre</p>
    <p>4 feuilles de brick</p>
    <p>1 bonne pincée de "quatre-épices"</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffez le four à 180°C (thermostat 6).
    Faites bouillir le poivron entier dans une casserole d'eau pendant 15 minute environ, une fois passé sous l'eau froide, la peau doit pouvoir s'enlever facilement.
    Epépinez-le et épluchez-le.
    Réservez le tout.
    Pendant ce temps, faites cuire les boudins dans une poêle avec un peu de beurre et coupez les pommes en petits quartiers.
    Faites-les revenir dans un peu de beurre jusqu'à légère coloration, ajoutez ensuite les lanières de poivron et une bonne pincée de quatre-épices.
    Laissez cuire 5 minutes environ.
    Faites fondre un peu de beurre et badigeonnez-en les 4 feuilles de bricks à l'aide d'un pinceau.
    Déposez au milieu sur la majorité de la longueur une ligne de boudin sur laquelle vous ajoutez les quartiers de pommes cuits et les poivrons.
    Roulez ensuite la feuille de brick sur elle-même et pliez les 2 extremités dessous.
    Disposez les 4 rectangles obtenus sur une feuille de papier sulfurisé et enfournez pour environ 15 minutes de cuisson, les feuilles de brick devant être colorées.
    Accompagnez les bricks d'une salade verte assaisonnée de vinaigre basalmique et régalez-vous car le mélange sucré-salé et la consistance des différents aliments est divine!
    La cuisson des boudins est parfois délicate car ils explosent souvent. Vous pouvez donc enlever le boyau qui les recouvre et faire cuire le boudin sans peau. Un petit vin rouge de la Loire
  ]]>
  </preparation>
</recette>
