<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="69698">
  <titre>Boeuf mijoté aux légumes</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Un kilo de boeuf à bourguignon (macreuse, gîte...)</p>
    <p>6 carottes moyennes</p>
    <p>4 navets ronds</p>
    <p>1 endive (pas trop amère)</p>
    <p>300 g de champignons de Paris </p>
    <p>10/15 petits oignons</p>
    <p>1 gros oignon doux</p>
    <p>2 gousses d'ail écrasées</p>
    <p>3 cuillères à soupe de pulpe de tomates</p>
    <p>1/2 litre de fond de veau (il y en a de très bons en poudre)</p>
    <p>1/2 litre de vin blanc</p>
    <p>1 tour de moulin de mélange 5 baies</p>
    <p>1 bouquet garni (laurier, thym, persil)</p>
    <p>1 cuillère à café de raz-el-hanout (épices à couscous)</p>
    <p>1/2 morceau de sucre</p>
    <p>Sel, poivre</p>
    <p>5 cuillères à soupe d’huile d'olive</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Couper la viande en gros dés.
    Laver et couper les légumes : les carottes en fines rondelles, les champignons en lamelles, les navets en petits morceaux, l'endive en tronçons et l'oignon émincé finement.
    Faire revenir la viande dans 5 cuillères à soupe d'huile d'olive dans une grande sauteuse.
    Quand elle est bien dorée, la sortir et faire revenir les oignons et les champignons.
    Ajouter ensuite les carottes et les navets, laisser cuire quelques minutes et en dernier, ajouter les tronçons d'endive.
    Remettre la viande dans la sauteuse, mouiller avec le vin et le fond de veau (la viande doit être juste couverte). 
    Ajouter le raz-el-hanout, le mélange 5 épices, la pulpe de tomates, le sucre, le bouquet garni, saler, poivrer.
    Laisser mijoter pendant 2 à 3 heures (selon la tendreté de la viande) en remuant de temps en temps, rectifier l'assaisonnement et/ou ajouter du liquide (eau) si nécessaire.
    Servir très chaud avec une semoule à couscous grain moyen ou du boulgour (j'ai trouvé que c'était ce qui allait le mieux).
    Je voulais préparer du boeuf mijoté qui changerait du Bourguignon ou du goulash j'ai donc essayé ce plat avec les ingrédients que j'avais dans le frigo. Et bien ça n'était pas mauvais du tout !!!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
