<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="30838">
  <titre>Croustillant de tomates confites et chèvre au miel</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>24 tomates (cocktail de préférence, pour le goût) </p>
    <p>2 crottins de chavignol</p>
    <p>6 feuilles de brick</p>
    <p>salade (type jeunes pousses ou mesclun ou ...) </p>
    <p>sel, fleur de sel</p>
    <p>huile d'olives</p>
    <p>poivre 5 baies</p>
    <p>thym</p>
    <p>basilic (frais ou surgelé) Pour la sauce salade :</p>
    <p>moutarde</p>
    <p>vinaigre de framboise (si possible) </p>
    <p>huile ("normale") </p>
    <p>une grosse cuillère à soupe de miel (type toutes fleurs) </p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation des tomates confites : 
    couper toutes les tomates en deux. Les disposer (côté peau au fond) dans le plat du four. Mettre dessus : de la fleur de sel, du poivre 5 baies, les herbes finement ciselées et de l'huile d'olive. Faire cuire au four 2 h à 150°c. 
    Les laisser refroidir dans le four au moins deux heures. 
    Préparation des croustillants : 
    Dans chaque feuille de brick (une par personne) disposer 4 demi-tomates, dessus un demi-chèvre (couper en lamelles grossières) et refermer la feuille de brick de façon à obtenir un carré (coller les bords avec de l'eau). 
    Faire cuire 10 mn à 180°c. 
    Préparation de la sauce salade : 
    mettre une cuillère à soupe de moutarde + une de vinaigre de framboises + 7 d'huile + sel / poivre 5 baies et une grosse cuillère à soupe de miel. 
    Présenter l'entrée à l'assiette avec, à droite, la salade sur laquelle vous poserez les tomates confites restantes, recoupées en deux et de l'autre côté le croustillant. 
    Assaisonnez la salade avec la sauce.
    Les croustillants peuvent être préparés avant et réchauffés 5 minutes avant d'être servis.
    Possible de rajouter des herbes dans la sauce salade (tous types) afin de rajouter en saveur. vin blanc de loire type menetou ou sancerres ou autre
  ]]>
  </preparation>
</recette>
