<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="53156">
  <titre>Choucroute de Poissons au Vinaigre Basalmique</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 kg environ de choucroute </p>
    <p>filets de merlu, cabillaud, saumon, ou autre poisson à chair ferme : 150 à 200 g par personne (soit 1 kg environ en tout)</p>
    <p>2 ou 3 tranches de saumon fumé</p>
    <p>1/2 kg de moules</p>
    <p>40 cl de crème</p>
    <p>4 à 6 cuillères à soupe de vinaigre balsamique</p>
    <p>fumet de poisson (avec les têtes et parures)</p>
    <p>1 belle échalote</p>
    <p>vin blanc sec (Muscadet)</p>
    <p>50 à 100 g de beurre salé</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans une grande casserole sur feu très doux, mélangez la moitié de la crème et le vinaigre basalmique. Au besoin, ajoutez un peu de fumet.
    Ajoutez la choucroute, couvrez et laissez "compoter" sur feu très doux 3/4 d'heure environ, en remuant de temps en temps jusqu'à absorption compléte de la crème.
    La choucroute doit rester bien moelleuse (éventuellement, mouillez avec du fumet en cours de cuisson).
    Ouvrez, au naturel, les moules et décoquillez-les.
    Préparez la sauce : hachez l'échalote, ajoutez le vin blanc et faites réduire à 1/4 environ.
    Ajoutez le reste de crème, un peu de fumet et le jus des moules; laissez épaissir.
    Assaisonnez et faites cuire les filets de poisson dans un plat allant au four (Th6-7 = 200°C) pendant 10 min environ.
    Réchauffez les moules dans la sauce
    Disposez la choucroute sur le plat de service chauffé.
    Couvrez avec les filets de poissons en répartissant les moules, et maintenez au chaud.
     
    Terminez la sauce, en ajoutant le jus des filets de poissons. Montez au fouet le beurre, morceaux par morceaux. Poivrez et rectifiez l'assaisonnement si nécessaire.
    Hachez au couteau les tranches de saumon fumé.
    Parsemez-en le plat et servez accompagné de la sauce en saucière.
    Je relève souvent mes sauces d'une pointe de curry, mais celui-ci ne doit pas se sentir. Muscadet millésimé 1996 -1997 ou 1999
  ]]>
  </preparation>
</recette>
