<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="59653">
  <titre>Poulet fermier confit et farci</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 poulet fermier</p>
    <p>1 l à 1,5 l de bouillon de volaille</p>
    <p>2 citrons confits</p>
    <p>100 g olives vertes</p>
    <p>6 gousses d'ail</p>
    <p>50 g raisins secs</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>Pour la farce :</p>
    <p>6 cuillères à soupe d'amandes effilées ou en poudre</p>
    <p>4 cuillères à soupe d'olives vertes dénoyautées</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>2 cuillères à soupe de miel</p>
    <p>1 cuillère à soupe de quatre-épices</p>
    <p>1 cuillère à café de coriandre en poudre ou fraîche hachée</p>
    <p>1/2 cuillère à café de cannelle</p>
    <p>1 pincée de noix de muscade râpée</p>
    <p>1 cuillère à soupe de sucre glace</p>
    <p>3 échalotes</p>
    <p>2 gros oignons blancs ou rouges</p>
    <p>le jus d'1/2 citron</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer la farce :
    Mettez dans le bol d'un mixer tous les ingrédients de la farce. Mixez pour obtenir une farec homogène.
    Réservez un tiers de le farce.
    Remplissez le poulet avec les 2/3 de la farce et bridez-le, afin que la farce ne s'échappe pas en cuisant.
    Cuire dans une cocotte de fonte :
    Faites chauffer l'huile d'olive et faites-y revenir le poulet en le retournant souvent : il doit se colorer sur toutes les faces.
    Hors du feu, ajoutez dans la cocotte, autour du poulet, les citrons confits coupés en gros morceaux, les raisins, l'ail en laissant la peau et le reste de farce.
    Couvrez le tout avec le bouillon de volaille (le poulet doit à peine dépasser)et grattez bien le fond de la cocotte avec une cuillère en bois.
    Fermez la cocotte et placez au four à 180° pendant 45 min puis à 150° pendant environ 1 h 15 min. Si vous voulez le laisser plus longtemps (il n'en sera que meilleur!), baissez encore la température à 80°.
    Pendant la cuisson, surveillez régulièrement et rajoutez du bouillon si nécessaire. A la fin, le poulet est confit et se découpe à la cuillère.
    Service :
    Découper le poulet, sortir la farce et disposer le tout dans un plat.
    Nappez le poulet avec les morceaux de citrons, les raisins, les olives et l'ail de la sauce.
    Filtrez le reste de sauce (mixez-le si vous avez le temps) et servez-la à part.
    En accompagnement : semoule ou patate douce
    Un bon plat unique. Plus la cuisson dure, meilleur c'est ! On peut même le préparer la veille et le réchauffer 30 minutes avant le repas. C'est encore meilleur!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
