<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="51436">
  <titre>Gâteau à la crème de coco</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le gâteau :</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>125 g de beurre</p>
    <p>200 g de sucre</p>
    <p>400 g de farine</p>
    <p>sel</p>
    <p>25 cl de lait</p>
    <p>vanille liquide</p>
    <p>100 g de noix de coco râpée</p>
    <p>Pour la crème :</p>
    <p>1 cuillère à café de gélatine en poudre (ou 1 feuille + 1,5 cuillère à soupe d'eau froide)</p>
    <p>150 g de sucre</p>
    <p>2 cuillères à soupe de farine</p>
    <p>2 cuillères à soupe de maïzena</p>
    <p>12,5 cl d'eau chaude</p>
    <p>200 g de noix de coco râpée</p>
    <p>125 g de crème liquide</p>
    <p>20 g de beurre</p>
    <p>1 jaune d'oeuf</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6). 
    Séparer le blanc des jaunes d'oeuf. Battre les blancs en neige et les mettre au frais. 
    Battre les jaunes avec le beurre, le sucre et le sel. Petit à petit, ajouter la farine, le lait, la vanille et les 100g de noix de coco râpée.
    Incorporer les blancs délicatement, puis répartir la préparation dans 2 moules de 22cm de diamètre; et faire cuire chaque gâteau 25 min.
    Pendant ce temps, préparer la crème :
    Mélanger la gélatine et l'eau froide (ou faire tremper la feuille selon les instructions du paquet). 
    Mélanger le sucre, la farine, la maïzena et l'eau chaude dans un récipient au bain-marie. Remuer 10 minutes, puis baisser le feu, couvrir et laisser encore 10 min. 
    Faire griller 130g de noix de coco dans une poêle sans graisse.
    Fouetter la crème liquide. Mélanger les 20 g de beurre avec le jaune et 4 cuillères à soupe, prises dans la préparation chaude. 
    Reverser le tout dans le récipient au bain-marie, et remuer 5 min. Hors du feu, ajouter la gélatine, la noix de coco grillée et la crème fouettée. 
    Couvrir un des deux fonds avec 1/3 de la crème, recouvrir avec l'autre fond et verser le reste de la crème. Saupoudrer du reste de noix de coco, et placer au moins 2 h au frais.
    C'est un véritable délice exotique, ce gâteau allie la consistance de la pâte au fondant de la crème, avec un goût de coco grillée irrésistible...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
