<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="222057">
  <titre>Trio de mini Cupcakes</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la base de la pâte à cupcakes :</p>
    <p>330 g de farine</p>
    <p>150 g de sucre en poudre</p>
    <p>80 g de beurre (fondu)</p>
    <p>7 cl de lait</p>
    <p>4 œufs</p>
    <p>2 cuillères à café de vanille liquide</p>
    <p>1/2 sachet de levure chimique</p>
    <p>Pour différencier les bases :</p>
    <p>6 petits carreaux de chocolat noir</p>
    <p>2 à 3 cuillères à soupe de jus de citron</p>
    <p>1 à 2 petites tasses à café de poudre de noisette</p>
    <p>Pour le ganache Lemon Curd :</p>
    <p>85 g de sucre en poudre</p>
    <p>25 g de beurre (en petits dés)</p>
    <p>1 œuf</p>
    <p>jus d’1 citron</p>
    <p>Pour le ganache Nutella :</p>
    <p>2 cuillères à soupe de Nutella</p>
    <p>Un petit peu de sucre glace</p>
    <p>Pour le ganache fleur d’oranger :</p>
    <p>65 g de beurre (à température ambiante)</p>
    <p>2.5 tasses à café de sucre glace</p>
    <p>arôme de fleur d’oranger (quantité selon les goûts)</p>
    <p>colorant alimentaire </p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Première étape : On prépare les cupcakes.
    Faire préchauffer le four à 180°C (thermostat 6 - en mode chaleur tournante pour la cuisson des gâteaux).
    Dans un saladier, battre les œufs avec le sucre jusqu’à ce que le mélange blanchisse. Mélanger le lait aux extraits de vanille liquide puis les incorporer à la préparation. Ajouter ensuite le beurre fondu ainsi que la farine petit à petit.
    Séparer la pâte en trois. 
    > dans la première, ajouter le chocolat fondu au micro ondes avec une cuillère à café d’eau. 
    > dans la seconde, ajouter le jus de citron. 
    > enfin dans la troisième et dernière, ajouter la poudre de noisette.
    Verser la pâte aux 3/4 dans des mini moules à muffins siliconés (si pas siliconés, penser à beurrer les moules) puis laisser cuire chaque fournée 13 minutes.
    Seconde étape : On prépare les nappages.
    > Pour la base à la fleur d’oranger, mélanger le beurre au sucre glace à l’aide d’une fourchette. Lorsque le mélange devient bien lisse et homogène, répéter l’opération en ajoutant la fleur d’oranger et quelques gouttes de colorant alimentaire. Conserver le nappage au réfrigérateur.
    > Pour la base de Lemon Curd, mélanger tous les ingrédients grossièrement dans un saladier que l’on va disposer au dessus d’une casserole remplie d’eau frémissante pour réaliser la crème grâce à un bain marie. Il faut mélanger continuellement la préparation pour qu’elle épaississe jusqu’à prendre une consistance plus « gélatineuse » (lorsqu’elle nappe bien le fouet elle est prête, elle finira d’épaissir en refroidissant). Il faut faire attention à ce que le mélange ne bout pas car sinon les œufs cuiraient …  Puis laisser de côté.
    > Pour la base au Nutella, mélanger la pâte à tartiner à un peu de sucre glace (pas trop sinon la préparation va devenir trop compacte) ce qui va permettre de la rendre moins liquide et plus facile à utiliser pour la décoration. Réserver au réfrigérateur.
    Troisième étape : On décore les cupcakes
    > Prendre les bases au citron et les creuser sur le dessus pour les fourrer d’un cœur de Lemon Curd.
    > Prendre les bases au chocolat et décorer avec le nappage à la fleur d’oranger selon vos envies.
    > Prendre les bases à la noisette puis les décorer avec la base au Nutella comme il vous sied. Garder les cupcakes au frais pour la bonne conservation des nappages. Les sortir quelques minutes avant la dégustation.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
