<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="32199">
  <titre>Thon exotique (cacahuètes curry gingembre et raisins)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 boîte de thon en conserve nature de 200 g (ou 150 g égoutté)</p>
    <p>1 oignon jaune moyen (ne prennez pas le plus gros)</p>
    <p>1 cuillère à soupe de pâte de curry (on en trouve en grande surface au rayon cuisine indienne ou étrangère)</p>
    <p>1 bonne cuillère à soupe (bien bombée) de beurre de cacahuète 'crunchy' (même endroit dans les grandes surfaces, côté anglais)</p>
    <p>1 poignée de raisins secs blonds</p>
    <p>10 cl de crème liquide</p>
    <p>1 morceau de gingembre frais (la racine de gingembre peut facilement se diviser en morceaux plutôt réguliers)</p>
    <p>180 g de riz Basmati</p>
    <p>un peu d'huile d'olive</p>
    <p>un petit verre d'eau (disons 15 à 20 cl)</p>
    <p>quelques pincées de sucre blanc en poudre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire cuire le riz en veillant à le garder un peu ferme (à la créole). Je conseille l'utilisation d'un auto-cuiseur à riz.
    Pendant ce temps, et après les avoir épluchés et émincés, faites revenir oignon et gingembre pendant 5 minutes sur un filet d'huile d'olive, dans une casserole moyenne.
    Ajoutez ensuite la pâte de curry ainsi que le beurre de cacahuètes. Afin de lier l'ensemble et de faire fondre la pâte et le beurre plus facilement, ajouter l'eau et remuer la casserole jusqu'à ce que les deux soient dissouts.
    Ouvrir la boîte, en vider le jus et écraser grossièrement le thon dans la casserole avec un ustensile en bois (éviter le métal, bien sûr).
    Ajouter les raisins et laisser l'eau s'évaporer un peu.
    Ajouter enfin la crème liquide et le sucre en pluie. Mélanger l'ensemble afin que la crème prenne le goût de tous les ingrédients.
    Laissez réduire 5 minutes de plus et servi sans mélanger au riz qui ne sert que d'accompagnement. Se mange chaud.
    J'ai donné l'odre dans lequel je l'ai fait aujourd'hui mais il suffit de faire revenir gingembre et oignon de mettre tout le reste une fois que c'est fait. Ce n'est pas un plat qui nécessite trop de doigté.Si le mélange devient trop compact car trop réduit à votre goût, essayez de diluer avec un doigt de lait demi-écrémé.Pour les gros mangeurs comme moi ou si c'est le seul plat du repas, les proportions concernent alors 1 seule personne. À mon avis trop chargé en goûts pour se marier avec un vin. Si vous avez des propositions ...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
