<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="45959">
  <titre>Papillote de poisson à  la mode vietnamienne</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 gros tilapia évidé et écaillé (500 à 600 g) </p>
    <p>2 cm de racine de gingembre</p>
    <p>1 citron vert </p>
    <p>1 petit piment (facultatif)</p>
    <p>3 brins de ciboules (oignons jeunes)</p>
    <p>brins de coriandre frais (déco)</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'huile neutre (soja, maïs, etc)</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'huile de sésame (facultatif)</p>
    <p>3 à 4 cuillères à soupe de sauce soja</p>
    <p>poivre du moulin</p>
    <p>glutamate (facultatif)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Poser le poisson sur une grande feuille d'aluminium. Fourrer dans son ventre : le piment entier, le gingembre coupé en 2 tronçons, et 1/4 de citron coupé en lamelles.
    Sur le flan du poisson, assaisonner avec : le poivre, le glutamate,  la sauce soja et les huiles. 
    Couper 2 brins de ciboule en 2, dans le sens de la longueur, et les disposer sur le poisson, de façon à former un grillage. 
    Découper 2 à 3 fines rondelles de citron restant, et les disposer harmonieusement sur le poisson.
    Recouvrir le poisson d'une autre feuille d'aluminium, et refermer la paillote en enroulant les bords des feuilles d'aluminium. 
     
    Déposer la papillote à mi-hauteur dans le four froid (le poisson sera ainsi plus goûteux), mettre la température à 200°C (th 6-7), et cuire 30 à 35 min. 
    Couper le brin de ciboule restant en tronçons d'environ 5 cm de long, détailler ces tronçons en filaments dans le sens de la longueur et les rincer à l'eau froide. Ils vont boucler et donner un joli effet; puis laver la coriandre.
    A la fin de la cuisson, disposer la papillote sur un plat de service, l'ouvrir, et la débarrasser de la feuille d'aluminium du dessus. 
    Enrouler les bords de la feuille du dessous joliment, pour rendre le plat plus présentable. 
    Répartir la ciboule et la coriandre sur le poisson, et arroser le tout avec le jus de cuisson. 
    Servir avec un riz thaï ou basmati.
    Ce plat est aussi excellent avec un turbo.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
