<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="81513">
  <titre>Boeuf bourguignon débutant</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 kg de boeuf pour bourguignon </p>
    <p>100 g de lardons </p>
    <p>50 g de beurre ou 3 cuillères à soupe d'huile </p>
    <p>1/3 à 1/2 de litre de vin rouge (bourgogne ou côtes du Rhône)</p>
    <p>1/4 de litre d'eau</p>
    <p>4 carottes</p>
    <p>2 oignons </p>
    <p>ail (3 ou 4 gousses)</p>
    <p>1 à 2 cuillères à soupe de farine </p>
    <p>1 bouquet garni </p>
    <p>sel, poivre </p>
    <p>250 g de champignons de Paris (frais, surgelés ou en boîte)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans une cocotte-minute, faire revenir sans matière grasse (celle naturelle des lardons suffit) les lardons et les oignons coupés en petits morceaux dans l'huile ou le beurre. 
    Une fois revenus les réserver dans une assiette.
    Sans rincer la cocotte, faire dorer sur toutes les faces la viande dans l'huile ou le beurre selon votre préférence.
    Une fois la viande bien dorée, ajouter les lardons et oignons qui avaient été réservés précédemment.
    Ajouter 25 cl d'eau.
    Ajouter les champignons. Mélanger.
    Saupoudrer de farine. Bien mélanger. Laisser dorer un court instant.
    Saler et poivrer. Ajouter l’ail coupé finement et le bouquet garni.
    Mouiller avec le vin rouge qui doit recouvrir la viande.
    Fermer la cocotte minute. Attendre la mise en rotation de la soupape.
    Laisser cuire à feu très doux pendant 45 min.
    Faire refroidir la cocotte et ajouter les 4 carottes coupées en rondelles.  
    Fermer de nouveau la cocotte minute. Attendre la mise en rotation de la soupape.
    Laisser cuire à feu très doux pendant 15 min.
     
    Légumes (Préparation : 15 min):
    Il est possible de profiter de l'ouverture de la cocotte pour ajouter des pommes de terre coupées en dés - et même des carottes - dans le panier pour faire une purée qui accompagnera à merveille ce boeuf bourguignon.
    Ecraser les légumes à la fourchette et incorporer du lait chaud jusqu'à la texture désirée.
    Saler, poivrer et ajouter un peu de muscade.
    Bon appétit !
     Le même que pour la préparation
  ]]>
  </preparation>
</recette>
