<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="58696">
  <titre>Salade de vermicelles aux légumes et au crabe</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>80 g de vermicelles de riz chinois</p>
    <p>1 petite salade (8 feuilles environ)</p>
    <p>8 petites tomates cerises</p>
    <p>6 coeurs de palmiers </p>
    <p>1 avocat</p>
    <p>1 pomme</p>
    <p>8 petits champignons de Paris frais</p>
    <p>2 cuillères à café de sésame</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'oignons frits</p>
    <p>1/2 concombre</p>
    <p>150 g de chair de crabe</p>
    <p>1 filet de citron frais ou en bouteille</p>
    <p>Pour la sauce :</p>
    <p>4 cuillères à soupe de mayonnaise</p>
    <p>1 cuillère à soupe de ketchup</p>
    <p>1 cuillère à café de sauce worcestershire</p>
    <p>1 pincée de gingembre</p>
    <p>1 pincée de cumin</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faites bouillir de l'eau dans une casserole pour faire cuire les vermicelles de riz.
     
    Pendant ce temps, nettoyez et triez la salade et les tomates.
    Epluchez-les champignons, le concombre, la pomme et l'avocat, puis tranchez-les en lamelles (réservez).
    Aspergez l'avocat du jus de citron afin qu'il ne noircisse pas.
    Lorsque l'eau frémit, ajouter les vermicelles et laisser cuire environ 5 minutes.
    Puis égouttez en passant à l'eau froide.
    Egouttez la chair de crabe et les coeurs de palmiers, puis coupez en tranches ces derniers.
    Sur une assiette (par personne), disposez 4 feuilles de salade en croix.
    Disposez les tomates cerises coupées en deux, posez les vermicelles (froids) au centre des feuilles de salade.
    Parsemez de pommes, de concombres, de champignons, de coeurs de palmier.
    Placez les morceaux d'avocats au centre et recouvrez de chair de crabe.
    Avec le sésame et les oignons frits, parsemez comme une légère pluie toute l'assiette.
    Préparer la sauce en mélangeant l'ensemble des ingrédients.
    Servez de suite avec la sauce dans un bol et le tour est joué.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
