<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="59201">
  <titre>Crème de brocolis en verrine et son coeur d'artichaut</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>400 g de brocolis en fleurette</p>
    <p>– 50 g de lardons fumés</p>
    <p>– 8 grosses crevettes</p>
    <p>– 2 tranches fines de jambon cru</p>
    <p>– un petit bocal de petits fonds d’artichaut à l’huile ( ou semi-conserve au sel)</p>
    <p>– 120 g de gorgonzola</p>
    <p>– 1 cuillère à soupe de crème fraîche</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'huile d’olive (ou 4 cuillères à soupe si artichaut au sel)</p>
    <p>– herbes de Provence</p>
    <p>– 8 feuilles de menthe</p>
    <p>– 8 cure-dents</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Si vous n’avez pas de fonds d’artichaut à l’huile, utiliser des fonds d’artichaut au sel. Les rincer, les faire macérer avec 3 cuillères à soupe d’huile d’olive et des herbes de Provence pendant plusieurs heures ou mieux la veille.
    Cuire les brocolis dans de l’eau salée. Les faire égoutter.
    Faire revenir les lardons avec une 1 cuillère à soupe d’huile d’olive.
    Mélanger, brocolis, lardons et crème fraîche. Mixer pour obtenir une crème. Réserver au froid.
    Couper les petits fonds d’artichaut en 4, les réserver.
    Couper en deux, chaque tranche de jambon cru dans le sens de la longueur, puis couper chaque bande en deux.
    Décortiquer les crevettes. Les faire revenir avec un peu d’huile de la macération des artichauts. Plier chaque crevette dans un morceau de tranche de jambon cru et maintenir le tout avec un cure-dent. Réserver au froid.
    Prendre 4 verrines. Dans chacune d’elle, garnir le fond  avec la moitié de la crème de brocolis. Ajouter les fonds d’artichauts et le gorgonzola coupé en petits morceaux. Terminer par le reste de crème de brocolis. Sur le dessus de chaque verrine planter les crevettes-jambon, et pour terminer la présentation mettre une feuille de menthe plantée sur les cures-dent.
    Réserver au froid jusqu’au moment de servir (2h minimum).
    Photo de Manina Hatzimichali Grand Ardéche (Chardonnay) Louis LATOUR
  ]]>
  </preparation>
</recette>
