<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="225487">
  <titre>Rata aux navets</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 filets mignons de porc ou un beau rôti de porc</p>
    <p>8 pommes de terre</p>
    <p>12 navets</p>
    <p>2 carottes</p>
    <p>sel, poivre, laurier, thym, herbes de Provence</p>
    <p>1 cuillère à soupe de sucre </p>
    <p>3 oignons </p>
    <p>3 gousses d'ail </p>
    <p>persil frais ou surgelé haché </p>
    <p>10 g de beurre</p>
    <p>huile </p>
    <p>2 cubes de bouillon volaille ou de légumes</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans une belle cocotte minute avec soupape, faire revenir les oignons coupés en lamelles dans un peu de beurre et huile, avec l'ail écrasé, le persil haché, puis faire revenir quelques minutes le mignon filet ou gentil rôti, pour qu'il dore un peu sur toutes les faces. 
    Ajouter une cuillère à soupe de sucre, sel, bien poivrer, herbes, thym, laurier. Ajouter le bouillon des deux cubes de façon à bien recouvrir de liquide la viande. 
    Goûter le jus, et rectifier avec du sel (attention le bouillon est salé) ou poivre... 
    Ajouter les navets pelés, et découpés en 4, puis les patates et les 2 carottes. Ajouter 2 verres d'eau. Bien soulever les ingrédients avec une spatule de façon à ce que le jus se loge au fond de la cocotte, il ne faudrait pas que ça brûle et attache au fond quand même !!
    Fermer la cocotte. Compter 40 minutes après le moment du début du pschiittt de la soupape. Mettre feu fort avant le psssshhhiiiit, puis feu moyen pour le reste de la cuisson. 
    Au bout de 40 minutes, enlever la soupape pour faire sortir la vapeur, attention c'est chaud !
    Ouvrir la cocotte, récupérer les patates et les navets,et les écraser au presse-purée, ou à la fourchette, normalement tout est fondant à souhait, pas au mixer plongeant car la purée va coller, en y ajoutant un peu de liquide de cuisson (PAS de lait comme une purée), ne pas en mettre de trop à la fois, car il ne faut pas que le résultat soit trop liquide. Il faut y aller progressivement. 
    Le résultat est une belle purée qui a le goût de la viande et du navet, et la viande est moelleuse huuUUmmm !! Servir avec une petite salade verte iceberg et des tomates cerises quand c'est la saison. 
    Miam, miam. 
    Depuis toujours je l'appelle  "rata aux navets". de l'eau ...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
