<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="220517">
  <titre>Fenouil au poulet et son mijoté</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 fenouil de taille moyenne</p>
    <p>2 beaux blancs de poulet</p>
    <p>2 boîtes de lardons fumés</p>
    <p>2 tomates rondes</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>2 cuillères à café de persil haché</p>
    <p>1 cuillère à café de paprika</p>
    <p>1 cuillère à café de quatre épices</p>
    <p>2 petites poignées de raisins sec</p>
    <p>1/2 bouillon cube de légumes délayé dans 25 à 30 cl d'eau bouillante </p>
    <p>sel et poivre 5 baies </p>
    <p>huile d'olive</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Éplucher puis couper l'oignon en fines lamelles. Dans une grande poêle (ou un "fait tout"), faire chauffer environ une cuillère à soupe d'huile (à peine).Y faire étuver les oignons à feu doux.
    Comme l'oignon, éplucher et couper en fines lamelles le fenouil.
    Ajouter à l'oignon et laisser étuver en remuant régulièrement.Découper les blancs de poulet en petits morceaux (un peu comme pour une plancha ou de petites aiguillettes).Verser les lardons dans la poêle, les faire cuire avec le tout en remuant très régulièrement à feu moyen.
    Mettre dans la grande poêle les blancs de poulet préparés et remuer régulièrement le tout.
    Une fois les morceaux de poulet bien blancs, remettre à feu doux, ajouter le bouillon cube de légume délayé dans l'eau bouillante (c'est ce qui fera du jus parfumé - vous pouvez en augmenter la quantité selon votre goût).Laisser mijoter sur feu doux.
     
    Ajouter les deux tomates coupées en petits dés, les épices, le paprika et le persil. Mélanger. Ajouter sel, poivre 5 baies, raisins secs et persil, mélanger.
    Laisser mijoter encore une dizaine de minutes. 
    Réserver avec un couvercle par dessus. Au moment de servir, remettre à chauffer le plat si nécessaire.
    Préparer une semoule de blé à grains moyens. En disposer un peu dans chaque assiette, puis verser la préparation de fenouil au poulet et son mijoté par dessus la semoule.C'est prêt !Vous pouvez ajouter également quelques morceaux d'olives vertes pour renforcer le style "tajine" de ce plat aux accents orientaux. un vin rosé bien frais oriental ou non
  ]]>
  </preparation>
</recette>
