<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="56978">
  <titre>Hachis parmentier sans chichis</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Restes de viande déjà cuisinés au moins 150g par personnes (paleron, canard, steak haché, agneau peu importe)</p>
    <p>4 carottes bien cuites en petits morceaux</p>
    <p>4 petites échalotes</p>
    <p>4 gousses d'ail</p>
    <p>persil, basilic, ciboulette</p>
    <p>noix de muscade</p>
    <p>2 feuilles de laurier</p>
    <p>purée maison ou en sachet si pressé (mais meilleur si maison )de quoi recouvrir la viande d'une bonne couche quand même mais pas plus du double de la quantité de viande</p>
    <p>parmesan frais en copeaux</p>
    <p>chapelure</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire revenir les échalotes, la viande et les carottes dans du beurre salé ou de l’huile d’olive avec 1 gousse d’ail écrasée, du sel du poivre, du persil, basilic.
    Laisser dorer un peu.
    Laisser tièdir puis répartir dans un plat préalablement beurré et frotté d’ail, rajouter quelques morceaux de beurre par dessus et 2 feuilles de laurier.
    Préchauffer le four à 210°C (thermostat 7).
    Préparer la purée, y rajouter de la noix de muscade (avec parcimonie), du sel, du poivre, de la ciboulette, et une noix de beurre.
    Recouvrir ensuite la viande avec la purée de manière uniforme.
    Par dessus saupoudrer de chapelure et de parmesan.
    Enfournez à four chaud et laisser dorer 20 minutes environ (de toute manière c'est déjà cuit, il s'agit juste que cela gratine).
    Avec une petite salade verte c'est très bien. L'idée c'est qu'un hachis parmentier c'est le recyclage des restes, à faire par exemple pour récupérer un pot-au-feu, un gigot d'agneau... ( on a comme ça souvent déjà des patates cuites, des carottes...) Si vous devez tout faire cuire exprès ça ne vaut pas le coup. Ca doit être rapide. Du rouge
  ]]>
  </preparation>
</recette>
