<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="65868">
  <titre>Blanche-neige aux framboises</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour les meringues :</p>
    <p>6 blancs d'oeufs </p>
    <p>330 g de sucre en poudre</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>Pour la mousse :</p>
    <p>3 barquettes de framboises (325 g)</p>
    <p>1 barquette de groseilles (125 g)</p>
    <p>500 g de fromage blanc</p>
    <p>10 cl de crème</p>
    <p>3 blancs d'oeufs</p>
    <p>120 g de sucre en poudre</p>
    <p>2 sachets de sucre vanillé</p>
    <p>4 feuilles de gélatine</p>
    <p>sucre glace</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour les meringues, préchauffer le four à 140°C (thermostat 4/5).
    Monter les 6 blancs d’oeufs en neige avec une pincée de sel. Incorporer progressivement le sucre.
    Recouvrir 2 plaques à four d’une feuille de papier cuisson. Tracer un cercle de 22 cm de diamètre sur chacune. Remplir les deux cercles de meringue. Puis à l’aide d’une poche à douille, tracer des formes sur un des deux cercles (celui qui sera dessus).
    Enfourner puis vérifier la cuisson au bout d’une heure.
    Pour la mousse, fouetter très fort (pour aérer) le fromage blanc et la crème.
    Dans une casserole, mettre 3 cuillères à soupe d’eau, faire chauffer et faire fondre la gélatine. Une fois la gélatine fondue, rajouter le sucre et faire bouillir.
    Verser ce sirop sur le fromage blanc tout en fouettant vivement.
    Faire prendre 30 minutes au réfrigérateur (au moins).
    Monter les blancs d’œufs en neige. Ajouter le sucre vanillé en continuant à battre. Les incorporer au fromage blanc, toujours en fouettant.
    Déposer la préparation sur un disque de meringue. Garnir de 250 g de framboise. Coiffer du second disque.
    Réserver 2 heures minimum au réfrigérateur.
    Servir décoré des groseilles et des framboises restantes saupoudrées de sucre glace.
    Si la mousse ne tient pas, réfrigérer de nouveau, ou s'aider d'un cercle à gâteau.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
