<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="217323">
  <titre>Huîtres pochées aux asperges, aïoli au gingembre</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>12 huîtres</p>
    <p>1 petite botte d’asperges vertes</p>
    <p>1 jaune d'œuf </p>
    <p>1/4 cuillère à café de moutarde à l’ancienne</p>
    <p>1 morceau de gingembre frais</p>
    <p>2 gousses d'ail (pas trop grosses)</p>
    <p>10 cl d’huile d’olive</p>
    <p>1 rien de crème liquide</p>
    <p>1 citron (zeste et jus)</p>
    <p>quelques brins de coriandre</p>
    <p>1 petit piment rouge</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Lavez les asperges à l’eau claire, en les frottant doucement avec le vert d’une éponge. Coupez les bouts, de façon à ce que les asperges soient de longueur égales, mais ne les jetez pas. Attachez les asperges en botte.
    Dans une casserole haute, plongez les bouts d’asperges pour parfumer, salez et faites bouillir. Pendant ce temps, ouvrez les huîtres sans vous blesser. Jetez la première eau. Attendez 10 minutes qu’elles reforment une deuxième eau.
    Pendant ce temps, disposez les bottes d'asperge verticalement dans l'eau bouillante avec les pointes hors de l'eau : les tiges cuiront à l'eau et les pointes à la vapeur. Au bout de 15 min, vérifiez le stade de cuisson : il suffit pour cela de piquer dans une des pointes avec un couteau de cuisine ; si on y pénètre comme dans du beurre, c'est que la cuisson est à point. Ôtez les asperges et gardez un peu d’eau de cuisson.
    Revenons au huîtres : récupérez leur deuxième eau dans une jatte et filtrez-la finement.
    Ensuite, détachez les huîtres des coquilles (vous pouvez les garder pour dresser). Passez-les à la passoire pour récupérer encore de leur eau, puis rincez-les rapidement sous l'eau fraîche.
    Dans une petite casserole, versez l’eau des huîtres, un peu de crème liquide et un peu de l’eau de cuisson des asperges. Faites réchauffer si besoin : cela doit à peine frémir (65°) et surtout pas bouillir. Hors du feu, ajoutez les huîtres, de façon à ce qu’elles soient juste recouvertes. Laissez-les pocher deux minutes. Puis ôtez-les délicatement, et réservez au frais. Gardez un peu du jus de cuisson.
    Préparez ensuite l’aïoli : mélangez dans un bol le jaune d'œuf, la moutarde et une pincée de sel. Laisser "prendre" quelques instants.
    Pendant ce temps, pelez et râpez le gingembre et l’ail. Coupez très finement le piment. Ciselez la coriandre. Prélevez le zeste du citron.
    Monter la mayonnaise en ajoutant peu à peu l'huile à l’œuf : il faut battre énergiquement. Ajoutez progressivement gingembre et ail, quelques gouttes de jus de citron. Rectifier au fur et à mesure. Poivrez.
    Une fois cet aïoli pris, ajoutez une cuillère à soupe de l’eau des huitres tiède pour le fixer.
    Dressez élégamment les huîtres sur les asperges, en parsemant de piment, de zeste de citron et de coriandre. Un très bon muscadet, ou du champagne
  ]]>
  </preparation>
</recette>
