<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="13911">
  <titre>Tarte pomme et cannelle</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le matériel :</p>
    <p>un moule à tarte de 22cm de diamètre</p>
    <p>papier sulfurisé</p>
    <p>noyaux de cuisson ou légumes secs</p>
    <p>Pour la pâte :</p>
    <p>150 g de farine</p>
    <p>75 g de beurre mou</p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>1 cuillère à café de sucre semoule</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>Pour la garniture :</p>
    <p>1 kg de pommes mélangées (granny, golden, reinette ...)</p>
    <p>125 g de poudre d'amande</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>25 cl de crème fraîche</p>
    <p>75 g de sucre</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>30 g de raisins de Corinthe ou de Smyrne</p>
    <p>1/2 cuillère à soupe de cannelle en poudre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer la pâte, former une boule et la mettre dans un sachet plastique pour la faire reposer 30 mn au réfrigérateur.
    La retirer et la laisser 15 mn à température ambiante, puis l'étaler sur une épaisseur de 1/2cm.
    Allumer votre four à thermostat 6. Beurrer le moule à tarte, le garnir avec la pâte, piquer le fond avec une fourchette.
    Poser dessus le papier sulfurisé et remplir de noyaux de cuisson ou de légumes secs. Mettre au four et laisser cuir 15 minutes.
    Laver et essuyer les pommes, les couper en dés de 2cm. Faire fondre le beurre dans une poêle, y ajouter les pommes, la moitié du sucre, les raisins, la moitié de la cannelle, puis faire cuire 5 à 6 minutes en remuant souvent.
    Casser les oeufs dans une terrine, ajouter la crème, la poudre d'amande, le reste de cannelle et de sucre. Fouetter le mélange.
    Retirer le fond de tarte du four, oter le papier et les légumes secs, verser le contenu de la poêle puis le contenu de la terrine.
    Mettre de nouveau au four et laisser cuire 20 à 25 mn encore: la tarte doit être dorée.
    Elle peut être servie chaude, tiède ou froide.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
