<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="80455">
  <titre>Lapin au Pineau et à la moutarde</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 lapin entier d'1 kg environ</p>
    <p>3 bonnes cuillères à soupe de moutarde forte</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>5 pommes de terre moyennes</p>
    <p>une poignée d'olives (la variété Kalamata est idéale)</p>
    <p>1 verre de Pineau blanc</p>
    <p>2 cuillères à soupe de crème fleurette</p>
    <p>1 cuillère à café de Maïzena</p>
    <p>huile d'olive, beurre, thym, sel et poivre, bouquet garni</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Eplucher l'oignon, le hacher grossièrement. 
    Eplucher les pommes de terre, les découper en quartiers. 
    Mettre à part le foie du lapin, puis rincer le lapin rapidement, l'éponger avec une feuille d'essuie-tout. Le saler dehors et dedans, le badigeonner sur toutes ses faces avec 2 cuillères à soupe de moutarde et le saupoudrer de thym.
    Dans une cocotte en fonte, faire fondre une bonne noix de beurre dans 2 cuillères à soupe d'huile d'olive. Y faire revenir l'oignon, puis ajouter le lapin, le faire dorer un peu en le retournant une fois. 
    Ajouter alors les pommes de terre et les olives, donner quelques tours de moulin à poivre et verser le Pineau. Ajouter 1 1/2 verre d'eau et le bouquet garni. 
    Mettre le couvercle et faire mijoter sur feu moyen 25 min.
    Au bout de ce temps, les pommes de terre devraient être cuites.
    Ajouter le foie 5 min avant la fin pour le faire cuire.
    Retirer le lapin et le poser sur une planche pour le découper. 
    Sortir les légumes de la cocotte à l'aide d'une écumoire, les garder au chaud dans le plat de service. 
    Jeter le bouquet garni et une partie du bouillon, n'en garder que l'équivalent d'1/2 verre. 
    Toujours sur feu moyen, ajouter à ce bouillon la dernière cuillère à soupe de moutarde et la crème fleurette dans laquelle on aura préalablement délayé la Maïzena. 
    Mélanger cette sauce quelques instants puis remettre les morceaux de lapin dedans durant 5 min environ. 
    Verser tout cela sur les légumes réservés et servir aussitôt.
    La viande obtenue est très moelleuse et parfumée et les enfants en redemandent! un vin blanc sec des Charentes
  ]]>
  </preparation>
</recette>
