<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="82270">
  <titre>Tourtelles, beignets de courge sans friteuse</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>500 à 800 g de courge (citrouille, potiron,etc)</p>
    <p>1 zeste de citron </p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé </p>
    <p>4 cuillères à soupe de sucre en poudre </p>
    <p>6 cuillères à soupe de lait</p>
    <p>1 œuf entier</p>
    <p>150 g de farine </p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile pour friture</p>
    <p>quelques pincées de sucre glace</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Laver la courge, la couper en gros cubes c'est plus facile pour ôter la peau. 
    La faire cuire dans un peu d’eau avec 1 pincée de sel et le zeste entier d'un citron. 
    Quand elle est fondante la mettre à égoutter dans une passoire plusieurs heures.
    L'écraser finement (à la fourchette), ajouter la vanille, le sucre, le lait et l’œuf battu. 
    Bien mélanger.
    Verser la farine en pluie, autant que la pâte pourra en absorber afin d’obtenir une consistance assez épaisse pour tomber en bloc d'une cuillère.
    Faire chauffer de l’huile dans une grande poêle (de quoi couvrir le fond), avec une grosse cuillère de service.
    Déposer des petits tas de pâte suffisamment espacés, les retourner rapidement et les aplatir le plus possible à la fourchette. 
    Quand les « tourtelles » sont couleur brun-doré, les mettre sur du papier absorbant, puis les disposer dans un plat et saupoudrer de sucre glace.
    Renouveler l’opération jusqu’à épuisement de la pâte ou de la pâtissière.
    La "tourtelle Languedocienne" c'est un beignet plutôt plat, brun-doré au bon gout de citrouille et parfumé au citron, l'intérieur moelleux est d'une belle couleur orangé.L'utilisation d'une grosse cuillère de service permet de faire des "tourtelles" de la taille d'un sous-verre (celui sur lequel vous avez posé votre verre de Clairette du Languedoc).Prévoir un repas léger car c'est un dessert très "nourrissant".
    La cuisson de la courge à la vapeur est conseillé car il permet de supprimer le temps d’égouttage. Clairette du Languedoc moelleuse
  ]]>
  </preparation>
</recette>
