<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="41892">
  <titre>Salade de lentilles Rome Antique inspirée d'Apicius</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>530 g de lentilles préparées  (1 boîte de 800 g)</p>
    <p>8 fonds d'artichauts surgelés</p>
    <p>6 tomates séchées passées à la vapeur</p>
    <p>1 oignon doux des Cévennes Pour l'assaisonnement :</p>
    <p>1 cuillère à soupe de coriandre fraîche (on peut prendre de la surgelée)</p>
    <p>1 cuillère à soupe de coriandre en poudre ou graines écrasées</p>
    <p>1 cuillère à soupe de sarriette moulue (Pébre d'ai)</p>
    <p>1 cuillère à soupe de marjolaine ou de "fausse menthe" (Calamintha nepeta)</p>
    <p>1/2 cuillère à café de poivre noir</p>
    <p>200 ml de Marsala </p>
    <p>100 ml de vinaigre de vin (j'ai utilisé du vinaigre aromatisé à la framboise)</p>
    <p>1 cuillère à soupe de miel de romarin</p>
    <p>50 ml d'huile d’olive</p>
    <p>1 cuillère à café de Nuoc Mam (équivalent du Garum antique)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Cuire les  fonds d¹artichauts, arrosés d¹un peu de jus de citron,   à la vapeur. Il est préférable qu'ils soient "al dente" plutôt que trop mous.
    Quand ils sont froids, les couper en morceaux.
    Rincer les tomates séchées et les faire ramollir à la vapeur, puis les couper en petits morceaux au ciseau.
    Couper l'oignon en fines lamelles. Ouvrir la boite de lentilles, rincer et bien égoutter.
    Mettre tous les ingrédients de l'assaisonnement dans un bocal "ad hoc", fermer le bocal et bien agiter.
    Dans un saladier "poterie",  mélanger lentilles, artichauts, oignon
    Ajouter les 2/4 du contenu du bocal.
    Remuer délicatement et mettre au frais au moins 2h (le temps de regarder un péplum en DVD).
    Le mieux est de préparer cette salade la veille, pour que les légumes se parfument et s'imprègnent bien.
    Apicius a vécu sous le règne de Tibère. Il créait des plats jugésextravagants par les stoïciens et les premiers chrétiens... Bon vivant, il a écrit un des premiers traités de cuisine antique.
    Pour cette recette, il aurait utilisé plutôt des cardes que des artichauts, du vin épais et sucré, le defritum, plutôt que du Marsala.
    Quand au Garum, il était fabriqué à partir de viscères de maquereauxfermentés et ça devait être plutôt "odorant"!À côté, le nuoc mam peut apparaitre comme un ersatz, mais c'est le produit qui s'en rapproche le plus. Coriandre, Sarriette et Calamentha, plantes méditerranéennes, étaientcouramment utilisés fraiches ou séchées. Riesling 
  ]]>
  </preparation>
</recette>
