<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="41313">
  <titre>Brick au poulet et aux deux fromages</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>8 feuilles de brick</p>
    <p>200 g de blanc de poulet</p>
    <p>100 g de beaufort</p>
    <p>100 g de ricotta</p>
    <p>2 échalotes</p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>1 cube de bouillon </p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>épices au choix (moi c'est deux petites pincées d'estragon, mais la coriandre c'est bon aussi pas exemple)</p>
    <p>huile pour la friture des bricks</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Détailler une escalope de poulet en aiguillettes, les faire cuire dans un litre d'eau avec le cube de bouillon pendant 10 minutes après ébullition.
    Pendant que le poulet cuit, hacher les deux échalotes et les faire revenir à l'huile.
    Quand le poulet est cuit le détailler en tout petits morceaux et les incorporer aux échalotes et laisser cuire 2 ou 3 minutes.
    Feu éteint, ajouter le beaufort coupé en petits morceaux (ou râpé), la ricotta, l'oeuf, les épices au choix et bien remuer pour que le blanc ne coagule pas.
    Déposer un peu de farce sur chaque feuille (repliée ou coupée en deux pour former un demi arc de cercle) et plier la feuille de brick en triangle.
    Au besoin fermer avec un cure dent (la farce ne s'en va pas au moins!)
    Faire cuire dans un bain d'huile chaud (mais pas bouillant) 3 ou 4 minutes de chaque côté jusque pour que les bricks soient colorées (puisque tout est déjà cuit dedans).
    2 ou 3 centimètres d'huiles dans une sauteuse suffisent, pas besoin de vider le litre d'huile.
    Et attention aux éclaboussures!
    Avec une bonne salade verte c'est super bon, les bricks doivent être bien chaudes.
    Sinon je fais parfois des mini bricks à l'apéro c'est bien aussi.[NDChef : les bricks peuvent également être cuites une quinzaine de minutes au four à 200°C - thermostat 6-7)]
  ]]>
  </preparation>
</recette>
