<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="46120">
  <titre>Confit de saumon, huile de persil</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g de filet de saumon épais (sans peau)</p>
    <p>1 branche de céleri</p>
    <p>1 petite carotte</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>10 feuilles de basilic</p>
    <p>10 cl d'huiles de pépins de raisin</p>
    <p>15 cl d'huile d'olive</p>
    <p>6 graines de coriandre</p>
    <p>6 grains de poivre</p>
    <p>3 brins de thym</p>
    <p>1/2 bouquet d'aneth</p>
    <p>fleur de sel</p>
    <p>Pour accompagner : </p>
    <p>2 fenouils</p>
    <p>le jus d'1/2 citron</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>Pour l'huile de persil :</p>
    <p>1 botte de persil plat</p>
    <p>10 cl d'huile d'olive</p>
    <p>2 cuillère à café de capres</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparez la marinade avec les huiles, l'ail haché, le basilic, le thym, la coriandre et le poivre concassés. 
    Plongez-y le suamon coupé en 4 morceaux, couvrez, et placez au frais pendant 12 heures.
    Préchauffez le four à thermostat 3-4 (110°C). 
    Sortez le saumon, et laissez-le revenir à température ambiante. 
    Pelez et émincez la carotte et le céleri, disposez-les dans un plat à four, et mettez le saumon dessus, pour qu'il ne soit pas en contact avec le fond du plat. 
    Enfournez 10 minutes, en arrosant souvent avec la marinade; le saumon ne doit pas trop chauffer et rester moelleux. Retirez du four et laisser refroidir.
    Préparez l'huile de persil, en mixant le persil lavé et bien séché avec l'huile et la moitié des câpres. Emincez les fenouils à la râpe à légume ou au robot, et assaisonnez le de jus de citron, de sel, de poivre et d'huile d'olive.
    Pour servir, faites un petit dôme de fenouil sur chaque assiette, posez dessus un morceau de saumon, parsemez de fleur de sel et d'aneth, entourez d'un cordon d'huile de persil.
    Très léger! Un sauvignon de saint bris
  ]]>
  </preparation>
</recette>
