<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="218133">
  <titre>Gratin de blettes fraîches (vert et côtes)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>environ 6 à 8 belles branches de blettes entières</p>
    <p>200 g de lardons</p>
    <p>2 belles tomates fraîches</p>
    <p>beurre</p>
    <p>1/2 l de lait</p>
    <p>farine</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre</p>
    <p>comté</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer les blettes : les laver, séparer les côtes du vert, et réserver les côtes.
    Préparation du vert :
    Nettoyer le vert, enlevez les parties abimées. Les hacher.
    Rouler la feuille sur elle-même, et couper des petits rouleaux d'un cm pour faire des lanières, comme pour les épinards.
    Couper les tomates en dés.
    Faire suer le vert des blettes dans un peu de beurre, avec les dés de tomate pendant une dizaine de minute (à ajuster en fonction de la consistance souhaitée). Salez, poivrez. Réservez.
    Préparation des côtes :Mettre de l'eau salée à bouillir dans une casserole.
    Pendant ce temps, couper les côtes en tronçons d'un cm maximum. Faire blanchir les tronçons de côte dans l'eau bouillante, pendant 10 min.
    Faire revenir les lardons dans une poêle large. Y ajouter les cotes blanchies, afin de les faire un peu suer (rendre l'eau). Mélanger, égoutter l'eau et la graisse rendue, saler, poivrer et réserver.
    Préparer une béchamel plutôt épaisse avec le beurre, la farine et le lait.
    Assaisonner en sel et en poivre.
    Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).Montez le gratin : Au fond du plat, placer le lit de vert et tomates. Ajoutez le mélange lardons et côtes. Versez la béchamel par dessus.
    Parsemer ensuite le plat de copeaux de comté fait à l’économe.
    Mettre le gratin au four pendant 15 min. Passer 5 min maximum au grill ensuite, afin de faire dorer le fromage.Cette recette, pas très légère certes, me permet d'utiliser toute la blette, et de ne "pas gâcher", lorsqu'on utilise les blettes fraiches du jardin.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
