<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="14163">
  <titre>Tajine traditionnel (Maroc)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 beaux morceaux de selle d'agneau ou morceaux tendres désossés</p>
    <p>4 pommes de terre</p>
    <p>1/2 courgette</p>
    <p>1 grosse tomate</p>
    <p>1 carotte</p>
    <p>1 gros oignon</p>
    <p>olives vertes</p>
    <p>1/2 verre d'huile d'olive vierge  </p>
    <p>cumin</p>
    <p>mélange 14 épices (dont muscade, gingembre, coriandre, cannelle...)</p>
    <p>safran jaune (pour la coloration)</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>1/2 verre d'eau</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Prévoir  1 plat traditionnel 'tajine' (pour mettre sur plaque électrique ou flammes)
    Verser 3/4 de cuillère à soupe d'huile dans le plat à tajine directement posé sur le feu ou la plaque.
    Lorsque l'huile est bien chaude, faire revenir la viande de chaque côté (environ 10 min).
    Baisser un peu le feu et placer les légumes, lavés et découpés grossièrement, en pyramide sur la viande, des plus fermes aux plus tendres (pommes de terre, puis carotte, puis courgettes, puis oignons), en les intercalant de cumin, 14 épices, sel et poivre.
    Arroser d'un peu d'eau, saupoudrer de safran jaune, pour donner de la couleur et déposer les olives vertes.
    Couvrir et laisser cuire à feu doux, pendant 30 mn.
    Au bout de ce temps, placer sur les légumes cuits, les tomates coupées en morceaux, couvrir et laisser cuire encore 15mn.
    Servir chaud, directement sur la table, accompagné de thé et de pain sans levain.
    Comment le déguster : traditionnellement, le tajine se mange à même le plat, à la main, en attrapant les légumes à l'aide de morceaux de pain.
    Lorsqu'il ne reste que la viande, les convives se la partagent en parts égales.
    Cette recette me vient d'une petite femme berbère rencontrée dans un village marocain de l'Atlas. thé vert à la menthe fraîche
  ]]>
  </preparation>
</recette>
