<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="43646">
  <titre>Chapon poché et rôti</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>1 chapon de 3,5 kg</p>
    <p>3 bouteilles de cidre</p>
    <p>50 cl de crème fraîche</p>
    <p>3 boudins blancs</p>
    <p>3 pommes</p>
    <p>5 échalotes</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>15 cl de vin jaune</p>
    <p>3 feuilles de sauge</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>1 cuillère à soupe de beurre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Saler et poivrer l'intérieur du chapon.
    Faire un bouillon, avec moitié cidre et moitié eau. Saler et poivrer, et ajouter les feuilles de sauge. Porter ce bouillon à ébullition.
    Ajouter 50 cl de crème, bien mélanger, plonger le chapon et le laisser cuire 45 min, à petits frémissements.
    Egoutter le chapon, et conserver le bouillon.
    Préchauffer le four à th 7 (210°C).
    Préparer la farce : écraser 3 boudins blancs à la fourchette, sans la peau. Ajouter 3 pommes coupées en tout petits morceaux et 2 échalotes hachées. Poivrer.
    Farcir le chapon, et le tartiner largement de beurre ramolli, saler et poivrer.
    Mettre le chapon dans un plat à four, ajouter un peu de bouillon dans le fond du plat, avec 1 oignon et 3 échalotes, et enfourner.
    Quand le chapon a rôti 30 min à th 7 (210°C), baisser le thermostat à 6 (180°C), et laisser cuire 1 h 30, en arrosant régulièrement le chapon avec du bouillon (il doit toujours y avoir du bouillon dans le plat!).
    Puis, arroser le chapon avec 15 cl de vin jaune, et cuire encore 15 min.
    Sortir le chapon du four, l'envelopper de 4 couches de papier aluminium, et le laisser reposer pendant 30 min. De cette manière, le chapon termine sa cuisson grâce à la chaleur emmagasinée en périphérie.
    Pendant ce temps, dégraisser la sauce du plat de cuisson, ajouter un petit peu d'eau, et faire chauffer sur le feu durant 2 à 3 min pour faire fondre les sucs collés au fond du plat. 
    On peut ajouter un peu de crème à cette sauce! 
    Rectifier l'assaisonnement si besoin et verser dans une saucière chaude.
    Découper le chapon, le disposer sur un plat chaud, avec la farce au milieu.
    Bon appétit!
    Le vin jaune, incorporé 1/4 h avant la fin de la cuisson, donne un goût sublime à la sauce.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
