<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="26967">
  <titre>Bo Bun (Vietnam)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>8 nems</p>
    <p>Pour la viande :</p>
    <p>700 g boeuf très tendre, à cisailler</p>
    <p>1 cuillère à soupe de curry doux en poudre</p>
    <p>1 gousse d'ail émincée</p>
    <p>3 cuillères à soupe de sauce d'huître</p>
    <p>3 cuillères soupe de sauce de soja</p>
    <p>1 cuillère à café de glutamate (indispensable dans la cuisine asiatique, mais à utiliser avec parcimonie) </p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>1 sachet de vermicelle de riz ("bun" dans les épiceries exotiques) Pour la sauce nuoc mam allongée :</p>
    <p>4 bols d'eau</p>
    <p>2 bols de sucre</p>
    <p>1/2 bol de vinaigre</p>
    <p>1 bol de nuoc mam</p>
    <p>Pour la présentation :</p>
    <p>batavia</p>
    <p>300 g de soja frais</p>
    <p>menthe, coriandre</p>
    <p>un peu de cacahuètes (option) </p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Cisailler la viande en tranches très fines, et faire mariner au frigo avec le curry, ail, glutamate et les sauces, au moins 30 mn. 
    Pendant ce temps préparer la sauce, si vous cuisinez souvent asiatique, doubler les proportions et conservez-là dans un bocal. Vous pouvez ajouter une pointe de piment (sauce chili) pour la parfumer. Faire bouillir tous les ingrédients et réserver. 
    Pour les vermicelles, faire bouillir une bonne casserole d'eau. Y plonger les vermicelles 3 à 4 mn. Egoutter et les ranger par poignée. 
    Faire revenir la viande dans un peu d'huile, à feu très fort et très brièvement : la viande doit être saisie simplement, pour la garder tendre. 
    Servir dans des grand bols de préférence : commencer par la batavia, le soja, puis 3 ou 4 poignées de vermicelles par personnes, 2 nems coupés petits morceaux par personne, la viande. Décorer avec la coriandre hachée, la menthe et quelques cacahuètes concassées (facultatif). Arroser de sauce et c'est prêt !
    Repas viet très frais ! 
  ]]>
  </preparation>
</recette>
