<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="12768">
  <titre>Brazo de Gitano (Bras de Gitan)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le gâteau roulé :</p>
    <p>3 œufs</p>
    <p>50 g de beurre  </p>
    <p>100 g de sucre  </p>
    <p>80 g de farine  </p>
    <p>1 zeste de citron râpé  </p>
    <p>100 g de sucre glace pour décorer Pour la crème pâtissière :</p>
    <p>25 cl de lait  </p>
    <p>1/2 sachet de sucre vanillé  </p>
    <p>125 g de sucre en poudre  </p>
    <p>30 g de beurre (ou de margarine)  </p>
    <p>1 zeste de citron râpé  </p>
    <p>3 jaunes d'oeufs</p>
    <p>1 cuillère à soupe de farine</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Afin de garnir le gâteau avec une crème froide, nous vous conseillons de commencer par faire la crème pâtissière.
    La crème :Mélangez sur feu doux beurre (ou margarine) et farine jusqu'à ce que la préparation devienne mousseuse.
    Ajoutez-y le lait froid parfumé (lait + sucre vanillé). Remuez jusqu'à épaississement. Laissez cuire sur feu doux 2 min.
    Ajoutez-y le sucre, puis hors du feu, le zeste de citron râpé et les jaunes d'oeufs.
    Le gâteau :Battre les blancs en neige très ferme. Dans une terrine, travailler les jaunes, le sucre, le zeste jusqu'à ce que le mélange fasse le ruban.
    Ajouter alors en soulevant la pâte un peu de farine, une partie des blancs. Travailler la pâte en la soulevant, ajouter le reste de farine, le restant des blancs. Terminer par le beurre à peine fondu.
    Garnir le couvercle d'une boîte à biscuit d'un carré de papier enduit de beurre. Verser la pâte dessus. Égaliser l'épaisseur.
    Mettre à four chaud (thermostat 7/8) 10 min.  Le biscuit doit être à peine blond.Dès que le biscuit est cuit, le renverser sur un torchon humide. Décoller le papier. Étaler la crème rapidement. Le rouler vivement. Le saupoudrer largement de sucre glace de façon à ce que celui-ci fasse une épaisseur de 1/2 à 1 cm.  Avec un tisonnier porté au rouge, faire des croisillons.http://perso.wanadoo.fr/br.bonavent/cuisine.htm
  ]]>
  </preparation>
</recette>
