<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="50026">
  <titre>Dessert qui épate en moins de 2</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 pommes</p>
    <p>1 bonne poignée de céréales (choco, corn flakes,...)</p>
    <p>8 bonnes cuillères à soupe de fromage blanc</p>
    <p>1 peu de sucre</p>
    <p>1 cuillère à café de cannelle</p>
    <p>1 cuillère à soupe de cassonade</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    A la fin du merveilleux repas préparé par vos soins, vous allez dans votre cuisine chercher le dessert.
    Vous sortez la tarte du four.
    Et là horreur, elle a cramé, ou elle est affreuse, bref ratée.
    Paniquée, car vous n'allez pas laisser vos invités sur leur faim comme ça, vous cherchez quoi faire en 2 minutes.
    Alors c'est sûr, ça ne sera pas un merveilleux gâteau à étages, ni une charlotte, ni rien d'autre de ce genre.
    Mais ce que vous aurez, c'est un truc tout simple mais très bon et qui vous sauve.C'est parti.D'abord, épluchez les pommes, enlevez les pépins et coupez-les en petits cubes.
    Mettez les cubes de pommes avec la cannelle, la cassonade, 2 cuillères à soupe d'eau dans un plat allant au micro-ondes.
    Faites cuire 2 min à pleine puissance.
    Pendant que ça cuit, fouettez le fromage blanc avec du sucre.
    Sortez 4 verres, 4 petites cuillères, les céréales.
    Dring! (c'est le four)Vérifiez la cuisson des pommes, elles doivent être très tendres. Remuez un peu.
    Si ce n'est pas assez cuit, remettez une minute (surveillez car à une minute près elles se ratatinent).Montage : il faut soigner la présentation.Déposez 2 ou 3 cuillères à soupe de céréales dans chaque verre, puis les cubes de pommes, puis 1 cuillère à soupe de céréales, puis 2 cuillères à soupe de fromage blanc par verre.
    Puis quelques céréales pour finir sur le dessus, des vermicelles ou du coulis de chocolat ne seront pas de trop si vous en avez.Et voilà, vous revenez à table, souriante. Vous apportez là un dessert léger et parfumé. Accessoirement, vous pouvez très bien le faire à la maison, seule, au goûter ou au petit dej'.Bon appétit. Probablement qu'un petit blanc moelleux ne ferait pas de mal !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
