<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="72515">
  <titre>Tarte ou tartelettes poires-nutella</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte sablée:</p>
    <p>2 jaunes d'oeuf</p>
    <p>200 g de farine</p>
    <p>50 g de poudre d'amande</p>
    <p>130 g de beurre</p>
    <p>3 cl de lait</p>
    <p>4 cuillères à soupe bombées de sucre glace</p>
    <p>une pincée de sel</p>
    <p>Pour la garniture: </p>
    <p>1 grosse boîte de poires au sirop</p>
    <p>du nutella</p>
    <p>1 gros pot de crème fraîche</p>
    <p>1 oeuf entier</p>
    <p>3 sachets de sucre vanillé</p>
    <p>80 g de sucre en poudre</p>
    <p>Pour la meringue (facultative):</p>
    <p>2 blancs d'oeufs (pour ne pas gaspiller les blancs des oeufs utilisés pour la pâte)</p>
    <p>3 cuillères à soupe de sucre glace</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour la pâte sablée: moi je m'embête pas, je la fais au robot (mixez tous les ingrédients jusqu'à ce que la pâte soit homogène). Coupez le beurre en morceaux, ça facilite les choses et ne travaillez pas la pâte trop longtemps sinon remettez-la quelques minutes au réfrigérateur pour qu'elle redurcisse un peu.
    Préchauffez votre four à 200°, thermostat 6-7.
    Ensuite, étalez la pâte dans un moule à tarte ou dans plusieurs moules à tartelette. La pâte sablée s’étale à la main et non au rouleau à pâtisserie!
    Faites-la cuire à blanc environ 15 min.
    Pour la garniture: égouttez les poires au sirop et gardez le jus. Puis coupez les poires doit en petits morceaux, soit en tranches fines.
    Mélangez la moitié de votre gros pot de crème fraîche avec au moins 4 bonnes cuillères à soupe de nutella (le mélange se fait mieux au fouet, et si votre nutella est trop « dur », passez-le quelques secondes au micro-ondes). 
    Si vous avez coupé les poires en morceaux, incorporez-les au mélange.
    Etalez ce mélange sur votre pâte à tarte pré-cuite. 
    Si vous avez coupé les poires en tranches, disposez-les sur le mélange crème-nutella.
    Préparez une miguaine avec le reste de la crème, un œuf, le sucre vanillé et le sucre en poudre.
    Disposez cette préparation sur les poires et remettre au four un bon quart d’heure. Le dessus de la tarte doit être légèrement doré.
    Ensuite c’est au choix : 
    soit vous préparez une meringue en battant les 2 blancs d’œufs qu’il vous reste avec une pincée de sel puis ajoutez le sucre glace et continuez à fouetter. Répartissez cette préparation sur la tarte (si vous en avez de trop, vous n’êtes pas obligé de tout mettre) et faites des petits pics avec le dos d’une cuillère. Enfournez en mettant votre four sur mode « grill » et laissez dorer quelques minutes (le bout des petits pics doivent être presque noirs, mais attention ça va très vite!)
    soit vous préparez un nappage (sachet acheté dans le commerce) en remplaçant l’eau par le jus des poires que vous avez préalablement conservé.
    Bon appétit !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
