<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="21191">
  <titre>Pie au poulet</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>2 pâtes feuilletées</p>
    <p>3 escalopes de poulet de 150 g chacune</p>
    <p>3 carottes</p>
    <p>2 blancs de poireau</p>
    <p>2 côtes de céleri</p>
    <p>1/2 bouquet de cerfeuil</p>
    <p>1/2 bouquet de ciboulette</p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>2 cuillères à café de farine</p>
    <p>10 cl de vin blanc sec</p>
    <p>25 cl de crème liquide</p>
    <p>75 g de beurre</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans un bol, travaillez 30 g de beurre à la fourchette, afin de le rendre crémeux incorporez-y la farine. Lavez les poireaux après avoir supprimé les feuilles extérieures et la partie très verte de l'extrémité. Otez les fils des côtes de céleri et pelez les carottes. Emincez les légumes, préalablement rincés et épongés, en très fins bâtonnets de forme régulière (julienne). 
    Faites fondre 20 g de beurre dans une sauteuse. Placez-y les légumes. laissez les cuire à feu doux 5 à 6 mn en remuant avec une spatule. Retirez-les. Mettez le reste du beurre dans la poêle. Ajoutez les blancs de poulet préalablement émincés, salés et poivrés. Faites-les saisir 3 mn environ. Dans une terrine ronde, disposez d'abord une pâte feuilletée dans le fond puis par couches les morceaux de poulet et le mélange de légumes. 
    Versez le vin et la crème dans la sauteuse, Portez à ébullition et raclez avec la spatule pour déglacer les sucs de cuisson. Délayez dans la sauce le mélange beurre-farine. Salez, poivrez. Laissez épaissir 5 mn en fouettant pour éviter les grumeaux. Ajoutez la ciboulette et le cerfeuil ciselés. Versez la sauce sur tes légumes et le poulet. Etalez la deuxième pâte sur le plan de travail fariné et découpez un disque un peu plus grand que l'ouverture de la terrine. 
    Préchauffez le four sur Th 7 (210°C). 
    Enduisez les bords extérieurs de la terrine avec du blanc d'oeuf légèrement battu. Couvrez-la 'du disque de pâte. Faites-le adhérer en appuyant fermement avec les doigts. A l'aide d'un bon couteau, en partant du centre, dessinez des rayons sur toute la surface du disque. Incisez légèrement la pâle sans la trancher complètement. Découpez une cheminée au milieu du couvercle. Dorez au jaune d'oeuf. 
    Enfournez et laissez cuire pendant 30 mn. Servez aussitôt.
     La terrine doit être bien remplie pour éviter que la pâte ne s'affaisse au milieu, aussi choisissez sa taille en conséquence. Laissez les morceaux de poulet, les légumes et la sauce refroidir complètement avant de placer le couvercle. La pâte feuilletée aime le froid.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
