<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="67200">
  <titre>Empanadas au tofu</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>200 g de farine bise (ou 50 g de farine complète + 150 g de farine blanche)</p>
    <p>3 à 4 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>pincée de sel</p>
    <p>200 g de tofu ferme nature en petits cubes</p>
    <p>1 courgette en petits cubes</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>1 piment frais haché (attention au piment: lavez-vous les mains en frottant les ongles une fois haché !)</p>
    <p>1 tomate, enlever pulpe, hacher chaire</p>
    <p>curry</p>
    <p>coriandre fraîche</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer la pâte : mélanger la farine, le sel et l'huile d'olive jusqu'à obtention mélange sableux.
    Ajouter graduellement de l'eau (environ 20 cl) jusqu'à pouvoir former une boule lisse. Laisser reposer.
    Préparer la farce : émincer l'ail et l'oignon, puis les faire revenir avec le piment, puis ajouter tofu et remuer 5 min.
    Ajouter tomate et courgette, sel, poivre, curry (préférez du curry de madras ou du curry doux, pour résultat plus relevé forcez le piment). 
    Laisser cuire 5 min, les courgettes doivent rester croquantes. Retirez du feu, ajouter coriandre hachée, laisser bien refroidir.
    Là, ça se complique... :) Pour former des ronds de pâte de 8cm de diamètre, abaisser des petites quantités de pâte pour former des ronds approximativement de la bonne grandeur, puis découper la forme exacte avec un emporte-pièce ou simplement avec un récipient du bon diamètre et un couteau.
    Répartir la farce dans chaque rond en laissant suffisamment de bords pour pouvoir refermer en pliant en 2. Bien presser les bords ensemble, petits trous à la fourchette sur le dessus.
    Cuire à four chaud (180 à 200°C) pour éviter que le dessous soit tout mou... 10 min pile, 15 min face, 10 à 15 min dernier tour en badigeonnant légèrement le dessus à l'oeuf.
    Voilà, faut avoir le temps, pour végétariens patients... Version viande hachée délicieuse aussi cela dit!
     un vin rouge un peu corsé (Rioja, Minervois)
  ]]>
  </preparation>
</recette>
