<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="52446">
  <titre>Le pot-au-feu de ma maman</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la viande du pot-au-feu :</p>
    <p>1 kg de jarret de boeuf ficelé</p>
    <p>1 queue de boeuf coupée en morceaux et ficelée</p>
    <p>1 belle joue de boeuf ficelée</p>
    <p>1 belle poule</p>
    <p>1 os a moelle de boeuf</p>
    <p>Pour la garniture du pot-au-feu :</p>
    <p>6 poireaux lavés et ficelés</p>
    <p>8 carottes entières</p>
    <p>3 navets entiers</p>
    <p>1 panais</p>
    <p>1 oignon piqué de 4 clous de girofle</p>
    <p>1 bouquet garni (thym, laurier, romarin et queue de persil)</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>Pour la garniture de la poule au pot :</p>
    <p>1 litre de bouillon du pot-au-feu</p>
    <p>2 belles cuillères de maïzéna</p>
    <p>450 g de champignons de paris coupés en 4</p>
    <p>600 g de riz </p>
    <p>1 cube de bouillon de poule</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Ce plat est fait pour 2 services : le pot-au-feu le midi et la poule au pot le soir!
    Le matin : mettre toute la viande et l'os à moelle dans un grand faitout, couvrir d'eau froide (important), et mettre sur feu vif. Retirer l'écume avec un écumoire, cela prend environ 45 min à 1 h. 
    Au bout de ce temps, quand il n'y a plus d'écume, ajouter les carottes, les navet, le panais, l'oignon et le bouquet garni; saler et poivrer. 
    Laisser cuire à feu doux pendant 1 h encore, puis ajouter les poireaux et laisser cuire encore 30 min environ. 
    Le pot-au-feu est prêt : servir tous les morceaux de boeuf avec les legumes, accompagner de cornichons et de moutarde!
    Réserver la poule au pot dans le bouillon du pot-au-feu !
     
    Pour le soir : prélever 1 litre de bouillon froid, puis le réserver. Remettre la poule à chauffer dans le bouillon à feu tres doux. 
    Parer et laver les champignons, et les faire cuire avec un peu de beurre jusqu'à coloration; puis les réserver. 
    Dans un bol, diluer 2 cuillères de maïzéna avec du bouillon. Mettre le reste du bouillon dans une casserole à chauffer avec la maïzéna, diluer et remuer sans cesse! 
    Dès que la sauce s'est épaissie, ajouter les champignons et rectifier l'assaisonement; réserver au chaud. 
    Pendant ce temps, cuire le riz avec le bouillon cube et servir la poule avec le riz et la sauce aux champignons!
    C'est un vrai plat d'hiver quand il fait froid dehors! Ma maman le prepare toujours de cette façon! On peut aussi récupérer du bouillon et faire un consommé avec des pâtes de types cheveux d'anges que l'ont servira en entrée! touraine rouge pour le pot au feu et un sancerre blanc pour la poule
  ]]>
  </preparation>
</recette>
