<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="24291">
  <titre>Boulettes de viandes farcies aux épices</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>250 g de boeuf ou d'agneau haché</p>
    <p>2 gousses d 'ail écrasées</p>
    <p>2 cm de gingembre râpé </p>
    <p>1/2 cuillère à café de grains de coriandre moulus </p>
    <p>1/2 cuillère à café de cumin moulu</p>
    <p>1/2 cuillère à café de piment en poudre</p>
    <p>1/4 cuillère à café de clous de girofle moulus</p>
    <p>1 cuillère à soupe de maïzena</p>
    <p>1 jaune d'oeuf</p>
    <p>4 petits oeufs durs écalés</p>
    <p>huile de friture</p>
    <p>Pour la sauce: </p>
    <p>4 cuillères à soupe d'huile</p>
    <p>1 bâton de cannelle de 5 cm</p>
    <p>6 clous de girofle</p>
    <p>6 gousses de cardamome ouvertes</p>
    <p>1 oignon haché</p>
    <p>2 gousses d'ail écrasées</p>
    <p>2 cm de gingembre râpé </p>
    <p>2 cuillères à café de grains de coriandre moulus </p>
    <p>1 cuillère à café de cumin moulu </p>
    <p>1/2 cuillère à café de piment en poudre</p>
    <p>4 cuillères à soupe de yaourt nature</p>
    <p>1 boîte de tomates concassées (400g)</p>
    <p>2 cuillères à soupe de coriandre hachée</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Malaxez la viande avec l'ail, les épices, la maïzena, le jaune d'oeuf et le sel. Divisez en 4 parts et façonnez des boulettes. Formez une cavité à l'intérieur et mettez-y un oeuf dur. Celui-ci doit être entièrement recouvert de viande.
    Faites dorer les boulettes dans l'huile chaude. Lorsqu'elles sont dorées, retirez-les et réservez-les au chaud. 
    Préparez la sauce : faites revenir la cannelle, les clous de girofle et la cardamome dans de l'huile chaude quelques secondes puis ajoutez l'ail, l'oignon et le gingembre. Lorsque ces derniers sont dorés, ajoutez la coriandre, le cumin et le piment. Versez le yaourt en remuant bien. Incorporez le contenu de la boite de tomate et laissez mijoter 1 minute.
    Posez les boulettes dans la sauce et faites cuire à feu doux pendant 25 minutes. Parsemez  de coriandre hachée.
    NB: Ces boulettes aux épices peuvent être servies sans la sauce. Dans ce cas là, faites-les cuire plus longtemps.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
