<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="48407">
  <titre>Gratin de pâtes façon lasagne</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 paquet de coudes rayés (ou autres pâtes)</p>
    <p>1 sachet de gruyère râpéPour la sauce bolognaise:</p>
    <p>500 g de bœuf haché en ficelle</p>
    <p>2 gros oignons</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>2 tomates</p>
    <p>1 pot moyen de concentré de tomates</p>
    <p>1 coulis de tomates</p>
    <p>basilic</p>
    <p>champignons (facultatif)</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>1 cube de bouillon de volaille</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>thym, laurier</p>
    <p>Pour la béchamel:</p>
    <p>40 g de beurre</p>
    <p>50 g de farine</p>
    <p>50 cl de lait</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Hachez grossièrement les oignons et l'ail, mettez-les à revenir dans l'huile d'olive.
    Ajoutez éventuellement quelques champignons émincés.
    Quand ils ont commencé à fondre, ajoutez la viande jusqu'à cuisson complète de celle-ci. Réservez.
    Mondez les tomates et coupez-les en dés.
    Mettre le bouillon de volaille à cuire dans deux verres d'eau, lorsqu'il est dissout, ajoutez les tomates en dés, le concentré,  le coulis de tomates, le basilic et  laissez mijoter 5 minutes en remuant.
    Versez cette sauce sur la viande, salez, poivrez, ajoutez thym et laurier, et laissez mijoter à feu doux 30 minutes.
    Pendant ce temps, faire cuire les coudes. 
    Egouttez-les et mettez-les dans un grand plat allant au four.
    Préparez ensuite la béchamel assez liquide.
    Quand la sauce est prête, versez sur les pâtes, sans mélanger, puis versez la béchamel toujours sans mélanger.
    Saupoudrer de gruyère râpé,  enfournez à 200°C  et laissez cuire jusqu'à ce que le gruyère soit bien gratiné.
    Osez toutes les variantes pour la confection de la bolognaise, ce plat est facile à faire, apprécié des grands et des petits.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
