<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="59094">
  <titre>Tarte aux 4 légumes et au fromage (comme à la boulangerie)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 pâte brisée/feuilletée</p>
    <p>1 aubergine</p>
    <p>1 courgette</p>
    <p>1 poivron rouge</p>
    <p>2 carottes</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>quelques champignons de Paris</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>10 cl de crème liquide (allégée ou pas)</p>
    <p>50 g d'emmental râpé (ou autre fromage)</p>
    <p>1 cuillère à soupe de moutarde</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>1 cuillère à soupe de fines herbes</p>
    <p>1/2 cube de bouillon de légumes</p>
    <p>1 tomate</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffez le four à 200°C (thermostat 7).
    Tout d'abord, coupez l'aubergine en 4 (dans la longueur) puis en fines lamelles. De même pour la courgette. Otez les pépins et parties blanches du poivron. Râpez les carottes. Emincez l'oignon et les champignons.
    Dans une grosse casserole, faites fondre l'oignon, le poivron, l'aubergine, les carottes râpées. Au besoin, ajoutez un peu d'eau. Ajoutez le demi-cube de bouillon de légumes, ainsi que du sel. Laissez cuire ainsi 15 min (j'aime avoir des légumes bien cuits). 
    Pendant ce temps, faites cuire la pâte à blanc dans un four à 200°C (thermostat 7) pendant 15 minutes. 
    Ajoutez les courgettes et les champignons à la casserole de légumes. et faites cuire encore 5 bonnes minutes.
    Préparez la garniture : battre les oeufs, la crème, le fromage râpé, la moutarde et les fines herbes.
    Une fois votre pâte bien dorée et vos légumes cuits... Versez les légumes sur la pâte, puis le flan par dessus. Vous pouvez ajouter une tomate coupée en rondelle par dessus pour l'esthétique.
    Mettre au four à 200°C (thermostat 7) pendant 30 minutes.
    Etant donné qu'il est très dur d'appréhender la quantité d'eau que vont rendre les légumes, il peut être judicieux de mettre un peu de chapelure ou de riz dans le fond de la tarte pour éviter que cette eau ne ramollisse le fond de la tarte ! Bonne dégustation !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
