<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="73395">
  <titre>Tourte façon Bourguignonne</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>120 g de chair à farce pour tomates (prêtes du boucher ou en grandes surfaces, elles contiennent de l'oignon, de l'ail, du persil... ) </p>
    <p>150 g de bœuf haché</p>
    <p>2 rouleaux de pâte feuilletée prêts à l'emploi</p>
    <p>80 g de tomates en dés (l'équivalent d'une boîte, même moins)</p>
    <p>7 à 8 cl de vin rouge</p>
    <p>1 carotte</p>
    <p>1 navet</p>
    <p>Sel, poivre, herbes de Provence</p>
    <p>1 jaune d'œuf (pour dorer la pâte du dessus)</p>
    <p>30 g de gruyère râpé</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettre votre premier disque de pâte dans un moule à tarte, tout en gardant le papier sulfurisé en-dessous.
    Mettre la chair à farce dans une grande poêle, sans matières grasses, faire chauffer à feu vif.
    Pendant ce temps, éplucher la carotte et le navet et les faire cuire dans de l'eau bouillante jusqu'à leur "tendresse" et réserver.
    Dans la poêle à chair, rajouter le bœuf haché, cuire environ 8 minutes et mouiller avec 2 à 3 cl de vin.
    Remuer puis ajouter les tomates, la carotte et le navet coupés en dés.
    Cuire et ajouter le reste de vin, laisser refroidir l'ensemble.
    Ajouter le mélange bœuf et chair sur le fond de pâte garder un peu de jus mais pas trop sinon la tourte sera trop sèche ou coulera. 
    Ajouter le gruyère puis recouvrir du 2ème disque de pâte, tout en serrant bien les bords et en badigeonnant le dessus avec du jaune d'œuf mélangé avec 1 cuillère à soupe d'eau.
    Cuire la tourte environ 1 h 30 ou moins suivant les fours.
    Conseil: Mettre la tourte en bas du four durant 20 min puis la remonter en plaçant du papier alu sur le dessus.
    Bon appétit !
    Tourte copieuse, à servir avec une salade verte arrosée simplement de vinaigre de cidre. Miam !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
