<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="52103">
  <titre>Escalopes de poulet aux amandes et sauce soja</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 kg d'escalopes de poulet</p>
    <p>3 cuillères à soupe de sauce soja</p>
    <p>1 cuillère à soupe de vinaigre de vin</p>
    <p>1 cuillère à cafe de sucre</p>
    <p>1 gousse d'ail pressée</p>
    <p>1 cuillère à soupe de "cornflour" (farine de mais = Maizena)</p>
    <p>3 cuillères à soupe d'huile de tournesol</p>
    <p>100 g d'amandes blanches coupées en deux</p>
    <p>3 cuillères à soupe de bouillon de poule (diluer 1 cube dans une tasse d'eau bouillante)</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'oignons verts, en tranches fines</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Nettoyer les escalopes de poulet (enlever les nerfs, le gras...), puis les couper en petits cubes.
    Dans un grand saladier, mélanger la sauce soja, le vinaigre, l'ail, le sucre et la farine de maïs. 
    Ajouter les morceaux de poulet et mélanger pour bien recouvrir le poulet de la sauce. Laisser mariner pendant au moins 30 min, en mélangeant de temps en temps.
    Pendant ce temps, faire chauffer une cuillère à soupe d'huile dans une poêle et y faire griller les amandes jusqu'à ce qu'elles prennent une belle couleur dorée. Les retirer de la poêle et les déposer sur du papier absorbant.
    Faire chauffer 2 cuillères à soupe d'huile dans une grande poêle ou un wok. Sortir les morceaux de poulet de leur marinade avec une écumoire et les jeter dans la poêle. 
    Faire frire le poulet à feu vif, en mélangeant tout le temps pendant 7 à 10 min, jusqu'à ce que le poulet soit cuit. 
    Mélanger le reste de marinade avec 3 cuillères à soupe de bouillon de poule. Verser ce melange dans la poêle, baisser le feu et continuer à mélanger jusqu'à ce que le poulet absorbe la sauce; ajouter les amandes et mélanger. 
    Retirer du feu, verser dans un plat de service et ajouter les tranches d'oignon vert pour decorer. Servir aussitôt!
    J'ai servi ce plat avec des brocolis en accompagnement. J'ai d'abord fait cuire mes brocolis à l'eau, avant de les faire revenir dans la poêle qui avait servi pour le poulet... un régal!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
