<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="229458">
  <titre>Tagiatelles aux Saint-Jacques, crevettes et coriandre</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>10 noix de Saint-Jacques (en compter 2-3 par personne selon taille des noix)</p>
    <p>2 oignons de taille moyenne </p>
    <p>6 tomates mûres </p>
    <p>4 gousses d'ail</p>
    <p>1 bouquet de coriandre</p>
    <p>400 g de queues de crevettes </p>
    <p>1 cube de bouillon de légumes concentré</p>
    <p>3 cuillères à café de maïzena</p>
    <p>3 cuillères à café de crème fraiche semi-épaisse (4%)</p>
    <p>1 noix de beurre frais</p>
    <p>1 paquet de tagliatelles fraîches</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Nettoyer les noix fraiches ou surgelées en les débarrassant du « corail ».Les faire revenir dans une poêle recto-verso avec une noix de beurre pendant une à deux minutes sur chaque face.
    (Cette manipulation doit être faite avec soin sous peine de trop cuire les noix. Trop cuites,elles deviennent fibreuses.)Réserver.
    Faire blanchir les oignons finement émincés en cubes de la taille d’un petit pois. Ajouter les feuilles découpées de coriandre et deux à trois gousses d’ail pressées.
    Puis 5 à 6 tomates pelées (les tremper dans l’eau bouillante une minute pour les monder), épépinées, découpées en cubes. Couper en cubes également les oignons. Laisser  mijoter à petit feu afin de cuire les tomates.
    Faire cuire les tagliatelles selon les indications. Laver les crevettes (d’abord décarcassées pour les fraiches) puis les incorporer à la préparation précédente.
    Mouiller le mélange avec un 1/2 de litre de bouillon obtenu en faisant fondre un cube ou plus de concentré de bouillon de légumes du commerce (existe en préparation Bio de meilleure qualité).Ce bouillon très salé permet de faire un dosage convenable en sel. L’assaisonnement peut être rectifié soit par ajout de bouillon ou par du sel. Il faut gouter !
     
    Ajouter les noix, mettre le bouillon à chauffer en y incorporant très lentement une solution d’un demi-verre d’eau dans lequel on aura fait diluer 3 cuillères à café de maïzena. La sauce va progressivement prendre de l’onctuosité, il faut doser lentement l'ajout d’eau et de maïzena. En fin d’ébullition, lorsque la consistance voulue est atteinte, ajouter 4 à 5 cuillerées à soupe de crème légère ou plus selon goût.Les crevettes ou shrimps  peuvent être congelées ou fraîches, question de prix et de confort  de travail, toutefois les fraiches sont bien meilleures au goût.   Rosé de Provence frais en été ou un vin blanc
  ]]>
  </preparation>
</recette>
