<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="65347">
  <titre>Ma soupe de légumes bien garnie</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 carotte</p>
    <p>1 poireau</p>
    <p>1 navet</p>
    <p>1 coeur de celeri</p>
    <p>1 à 2 pommes de terre suivant grosseur (charlotte par ex)</p>
    <p>1 petite courgette</p>
    <p>1 à 2 tomates ou du concentré</p>
    <p>1 poignée de haricots verts plats</p>
    <p>1 petit morceau de potiron</p>
    <p>1/4 chou frisé</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>1 verre à moutarde (125 g) de lentilles vertes</p>
    <p>1/2 verre à moutarde (environ 60 g) de pois cassés</p>
    <p>1 verre à moutarde (125 g) de haricots sec des tarbais de préfèrence</p>
    <p>thym, laurier</p>
    <p>1 reste de carcasse de volaille ou cube bouillon de volaille</p>
    <p>8 à 10 tranches fines de poitrine fumée</p>
    <p>sel, poivre du moulin</p>
    <p>huile d'olive</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Si vous utilisez des haricots secs, les faire tremper 2 à 3 heures et les précuire à l'avance à part avec 1 pincée de bicarbonate de soude si vous en avez.
    Blanchir le chou et le couper en chiffonade.
    Epluchez tous les légumes et les couper en petits carrés.
    Faire bien dorer les tranches de poitrine et les réserver.
    Mettre tous les légumes frais à revenir dans l'huile d'olive (sauf choux, pommes de terre, courgette et ail) à petit feu sans laisser colorer, 10 à 15 min environ en remuant souvent.
    Ajouter l'ail dégermé et écrasé et enfin le chou et les pommes de terre.
    Couvrir d'eau, ajouter la carcasse ou le cube de bouillon, le bouquet garni, les haricots blancs égoutés, porter à ébulition et laisser cuire 45 min environ à couvert et à petit feu.
    Ajouter les courgettes et prolonger la cuisson de 15 min.
    Ajouter la poitrine fumée pour la réchauffer et servir.
    Si vous aimez les légumes croquants, vous pouvez reduire le temps de cuisson, mais il vous faudra précuire les lentilles et les pois cassés à l'avance et les rajouter avec leur eau de cuisson au moment ou vous mouillez vos légumes.
    Vous pouvez ajouter ou supprimer certains légumes mais le choux, les lentilles et les haricots blancs sont indispensables. Cette soupe se réchauffe très bien et comme la préparation est tout de meme assez longue, j'en fais pour au moins deux repas 
  ]]>
  </preparation>
</recette>
