<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="175638">
  <titre>Pomme de terre dessert (patate) de Tata Francine</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 disque de génoise toute prête (si 1 cm d'épaisseur, prendre deux disques)</p>
    <p>8 cuillères à soupe de confiture d'abricot</p>
    <p>100 g de poudre d'amande</p>
    <p>100 g de sucre en poudre</p>
    <p>50 g de beurre fondu</p>
    <p>1 blanc d'oeuf</p>
    <p>1 cuillère à soupe de rhum</p>
    <p>250 g de pâte d'amande</p>
    <p>du cacao non sucré en poudre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Découpez dans la génoise 8 disques de 5 cm environ de diamètre (prenez un verre à moutarde par exemple), coupez-les en deux dans l'épaisseur (si votre génoise fait 2 cm d'épaisseur. Sinon, faites 16 disques directement). Vous devez vous retrouver avec 16 disques d'environ un cm d'épaisseur.
    Mettez une cuillère de confiture d'abricot sur un disque et recouvrez le de sa moitié.Dans un saladier, mélangez la poudre d'amandes, le sucre, le beurre fondu, la cuillère de rhum, le blanc d'oeuf. Réservez.
    Coupez une lamelle de 2 cm de pâte d'amande et étalez la avec un rouleau à pâtisserie (une lamelle par "patate", donc 8 pour cette recette).Créez la pomme de terre : badigeonnez l'ensemble génoise/ confiture avec la préparation à la poudre d'amande, puis entourez avec la pâte d'amande étalée (si vous n'arrivez pas à entourer complètement votre "patate", remettez un petit bout en dessous, ni vu ni connu !). Faites tourner votre "patate" ainsi obtenue dans un récipient contenant le cacao et voilà c'est prêt !Ne faites pas de portions trop grandes sinon seules les bouches sucrées se régaleront ! Vous pouvez mettre seulement de la confiture à la place du mélange poudre d'amande/ sucre/ beurre
    Cette pâtisserie est celle que je mangeais chez ma marraine Francine mais comme nous n'en trouvons plus en pâtisserie, nous avons fini par la faire nous-mêmes.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
