<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="57166">
  <titre>Brioche aux pépites de chocolat à la machine à pain avec poolish</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la poolish :</p>
    <p>20 g levure fraîche de boulanger</p>
    <p>100 g farine bise bio T 110</p>
    <p>12 cl d'eau tiède en bouteille (non chlorée)Pour la brioche : </p>
    <p>320 g de farine à pain</p>
    <p>100 g de sucre roux</p>
    <p>80 g de beurre détaillé en dés directement au sortir du frigo</p>
    <p>3 jaunes d'oeuf</p>
    <p>8 cl lait tiède</p>
    <p>1/2 cuillère à café de sel</p>
    <p>150 g de chocolat</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Cette recette nécessite obligatoirement de préparer une poolish la veille.
    Donc 12 à 15 h à l' avance, dans un bol, mettre :
    Mélanger le tout, couvrir d'un torchon et laisser à température ambiante 12h s'il fait chaud dans la pièce (25°C) jusqu'à 15h si nous sommes en hiver - (J'ai laissé 13h à 20°C).Préparation :Le moment venu dans la machine à pain, introduire :
    la poolish et le reste des ingrédients.
    Lancer le programme pain sucré, croûte claire pour une durée d'environ 3h25.Au bout de cinq à dix minutes maximum, vérifier l'élasticité du pâton qui doit devenir une belle boule dodue et élastique tel un chewing-gum mâché.Si le pâton est trop moulignasse rajouter un peu de farine, si le pâton s'émiette ou s'effrite rajouter un peu de lait.
    Pendant ce temps, à l'aide d'un couteau, râper le chocolat sur ses longueurs en brisures diverses jusqu'à 1 cm.
    Cinq minutes avant la fin du pétrissage ou au bip si votre machine est sonore, rajouter les pépites de chocolat.A l'aide d'une spatule en bois pour ne pas abimer la pale de l'appareil, veiller à la bonne dispersion des divers morceaux pendant une à deux minutes.Question goût, cette brioche a été voulue comme la réplique du petit pain au chocolat du boulanger.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
