<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="224337">
  <titre>Agneau et ses pommes de terre à la portugaise</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>800 g d’agneau coupé en gros dés</p>
    <p>10 pommes de terre</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>1 gousse d’ail</p>
    <p>30 cl de vin blanc</p>
    <p>le jus d’un demi-citron jaune (ou jus prêt à l’emploi)</p>
    <p>1 filet d’huile d’olive</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre</p>
    <p>paprika</p>
    <p>2 feuilles de laurier (facultatif)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    La veille de la cuisson, préparez le plat pour le faire mariner :Pelez et dégermez les oignons puis coupez-les en demi-rondelles.
    Disposez les oignons au fond d’un grand récipient assez profond.
    Posez dessus l’agneau préalablement salé et poivré sur toutes les faces.Épluchez les pommes de terre, coupez-les en dés d’environ 2 à 3 cm et disposez-les dans le récipient autour de la viande.
    Arrosez la viande avec le jus de citron et saupoudrez-la généreusement avec le paprika (environ 5 cuillères à soupe).Arrosez ensuite le tout avec le vin blanc et ajoutez la gousse d’ail pressée.
    Ajoutez le filet d’huile d’olive et salez légèrement le tout, et notamment les pommes de terre.
    Ajoutez si vous le souhaitez les feuilles de laurier lavées et coupées en deux.
    Laissez mariner plusieurs heures au réfrigérateur.
    Le jour de la cuisson, mettez la viande de côté et faites cuire les pommes de terre, les oignons et la marinade dans un grand plat pendant 30 min au four préchauffé à 200°C.Ensuite, remuez le tout et ajoutez la viande au centre du plat (il faut qu’elle soit posée sur du jus)Faites cuire ainsi la viande à votre convenance (environ 25 min) en retournant la viande à mi-cuisson.
    Servir chaud.
    Bon Appétit !Au Portugal, on consomme l’agneau et ses pommes de terre accompagnés de riz pour les grandes occasions, et notamment pour les fêtes religieuses.N’ayant pas accès à la recette traditionnelle, j’ai conçu celle-ci dont le goût se rapproche énormément du plat original que l’on trouve au Portugal.J’espère sincèrement qu’elle sera appréciée par les marmitonautes !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
