<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="16325">
  <titre>Cailles aux pruneaux et au foie gras</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>4 belles cailles</p>
    <p>1 petite boîte de foie gras ou de mousse de foie gras (120 g environ)</p>
    <p>250 g de pruneaux d'Agen</p>
    <p>150 g de poitrine de porc maigre</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>1 branche de céleri</p>
    <p>15 cl de vin blanc sec</p>
    <p>1 orange non traitée </p>
    <p>10 g de beurre</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile d'arachide</p>
    <p>1 brindille de thym</p>
    <p>1 feuille de laurier</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Divisez le foie gras en quatre parts égales. 
    Salez et poivrez l'intérieur des cailles, puis glissez-y un morceau de foie gras.
    Bien les ficeler avec une ficelle de cuisine.
    Mettez les pruneaux dans une petite casserole avec le vin blanc. Portez doucement à ébullition, puis éteignez le feu et couvrez. Laissez gonfler les pruneaux.
    Découpez la poitrine en petits lardons.
    Pelez et émincez finement les oignons. Pelez la branche de céleri avec un couteau économe pour en ôter les fils. Coupez-la en petits bâtonnets.
    Prélevez le zeste de l'orange. Plongez-le 1 mn dans l'eau bouillante, égouttez-le, rafraîchissez-le et découpez-le en filaments très fins.
    Dans une cocotte, faites chauffer le beurre et l'huile et faites dorer les cailles à feu vif.
    Quand elles sont bien dorées, sortez-les de la cocotte et réservez-les sur une assiette. 
    A leur place, faites dorer les lardons. Retirez-les,  puis faites fondre les oignons et le céleri.
    Grattez bien le fond de la cocotte avec une cuillère en bois pour détacher les sucs de cuisson. 
    Remettez cailles et lardons dans la cocotte. Ajoutez le zeste d'orange, les pruneaux et leur jus, le tym et le laurier. Salez et poivrez.
    Couvrez et laissez cuire 20 mn.
    Au moment de servir, déposez les cailles et les pruneaux dans un plat de service chaud.
    Faites bouillir sur feu vif le jus restant dans la cocotte pour l'épaissir. Nappez-en les cailles, servez aussitôt.
    Accompagnez ce plat d'une purée de céleri-rave et d'une compote de pommes acides. Pour gagner du temps, utilisez une purée surgelée et faites la compote au micro-ondes ou à l'auto-cuiseur.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
