<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="230061">
  <titre>Salpicon de huevas (Salpicon d'oeufs de poisson)</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 poches d'oeufs de poisson frais (merlu)</p>
    <p>1/2 oignon doux</p>
    <p>1/2 poivron vert</p>
    <p>1/2 poivron rouge</p>
    <p>1 grosse tomate</p>
    <p>1 bonne pincée de gros sel</p>
    <p>3 cuillères à soupe environ d'huile d'olive vierge</p>
    <p>1 cuiller à soupe de vinaigre de Xérès</p>
    <p>jus de citron ou vinaigre ordinaire</p>
    <p>1 feuille de laurier</p>
    <p>glaçons</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Demandez à votre poissonnier deux poches d'oeufs de merlu ou colin. Les poches doivent être entières, et surtout pas déchirées.
    Faites bouillir de l'eau salée avec la feuille de laurier et un trait de vinaigre ordinaire ou de jus de citron. Le vinaigre sert à ce que les poches d'oeufs n'éclatent pas.
    Lavez les poches d'oeufs sous le robinet, et mettez-les délicatement dans l'eau bouillante. Attention, l'eau doit frémir et pas faire de gros bouillons, sinon les poches risquent de se déchirer. Surveillez l'eau pour qu'elle continue à frémir après que les oeufs y ait été mis. Laissez cuire pendant 10-15 min, jusqu'à ce qu'ils soit durs.
    Pendant ce temps, épluchez l'oignon, lavez et retirez la queue et les graines des poivrons, et hachez-les en petits dés. Coupez la tomate en petits dés. Mélangez tout et mettez le sel, l'huile d'olive et le vinaigre de Xérès.
    Une fois que les oeufs de poissons sont cuits, sortez les poches d'oeufs délicatement avec une cuillère et plongez-les dans un bol rempli d'eau froide avec des glaçons.
    Une fois les poches d'oeufs de poisson refroidies, sortez-les de l'eau, séchez-les avec un morceau de papier essuie-tout et coupez-les en tranches d'un centimètre d'épaisseur.
    Mettez les oeufs de poisson en tranches dans le mélange tomates-poivrons-oignons et mélangez très délicatement. Mettez au frigidaire pendant au moins une heure. Le salpicon est un plat d'été qui se mange froid.
    Présentation: versez le mélange sur un plat en prenant soin de mettre les tranches d'oeufs de poisson sur le dessus. Vous pouvez aussi ajouter quelques miettes d'oeufs durs pour décorer.
    Ce plat est typique de la Galice, région du nord de l'Espagne. Le salpicon est idéal pour réutiliser les restes de poulpe, et peut aussi se faire avec des miettes de crabe, des restes de poisson ou de fruits de mer (moules, etc.). vin blanc
  ]]>
  </preparation>
</recette>
