<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="94727">
  <titre>Truites tricolores</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>2 filets de truite</p>
    <p>2 grosses tomates</p>
    <p>15g de pignons grillés</p>
    <p>1 échalote</p>
    <p>zeste de citron</p>
    <p>court-bouillon</p>
    <p>Pour le pesto:</p>
    <p>un gros bouquet de basilic</p>
    <p>15-20g de pignons grillés</p>
    <p>30-40g de parmesan</p>
    <p>1 petite gousse d'ail</p>
    <p>20g d'huile d'olive</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Après avoir inciser les tomates, les plonger quelques secondes dans de l'eau frémissante, les ressortir et les peler. Les couper en deux, les épépiner, les poser sur une plaque huilée (huile d'olive) allant au four, les mettre bien à plat, y poser dessus l'échalote hachée finement ainsi qu'un peu de zeste de citron, saler, poivrer. Les laisser au four (150°) pour 20 minutes.
    En parallèle, plonger les filets de truite dans un court-bouillon tiède (pour garder la chair tendre) et faire frémir 7 à 10 minutes. Il faut que les filets restent fermes. Le court-bouillon, soit vous le prenez en cubes ou vous le faites vous-même: avec 1l d'eau, 1 citron, 1 petit oignon, 1 gousse d'ail, 1 carotte, 1 branche de céleri, 1 bouquet garni (thym, laurier, persil), sel et poivre. Faire bouillir 30 minutes puis laisser refroidir. Si on a deux fours, on peut aussi faire cuire les filets de truite au four arrosés d'un peu d'huile, saler et poivrer.
    Mixer tous les ingrédients du pesto ou acheter un petit verre de pesto. Mais c'est meilleur fait maison! Tartiner le pesto sur les truites. Couvrir le peso avec les lamelles de tomates et manger tout de suite sur des assiettes préchauffées.Décorer avec les pignons grillés et un filet de court-bouillon ou un filet d'huile d'olive.on peut le prendre comme plat principal en mettant les portions doubles (2 filets par personne). Un bon verre de Riesling serait un bon accompagnement.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
