<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="16184">
  <titre>Spaghetti bolognese à l'occidentale</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>600 g de viande hachée de boeuf</p>
    <p>2 boîtes de tomates pelées</p>
    <p>1 céleri pomme</p>
    <p>3 poivrons : 1 vert, 1 rouge et 1 jaune</p>
    <p>2 ou 3 carottes</p>
    <p>1 gros oignon</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>1 feuille de laurier</p>
    <p>2 branches de thym</p>
    <p>1 à 2 dl de vin rouge (pas trop fruité)</p>
    <p>cannelle, sucre, garam massala, huile d'olive, poivre, muscade</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Débiter le céleri, les carottes et les poivrons en petit dés (pas trop petits).
    Hachez l'oignon (pas trop fin) et l'ail en tout petit dés.
    Faites revenir tous les légumes dans de l'huile d'olive avec la feuille de laurier et 1 à 2 cuillerées à café de garam masala pendant 4/5 minutes.
    Réservez les légumes.
    Faites revenir la viande hachée jusqu'à ce qu'elle ne soit plus rouge, salez et poivrez. Rajouter le vin et laisser bouillonner 2 mn (utiliser un casserole à fond épais).
    Rajouter les légumes et les tomates pelées (conseil : ne pas verser directement de la boîte mais les prendre une à une et ôter les parties abimées).
    Ajouter le thym, 1 cuillère à café rase de sucre, 1/2 cuillère à café de cannelle et la muscade (pas trop). Saler, pas trop ... attention à la réduction pendant la cuisson.
    Laisser mijoter 1h / 1h30 a feu très doux et pas tout à fait couvert.
    Rectifier l'assaisonnement et servir sur des spaghettis 'al dente' ou d'autre sortes de pâtes.
    Si la sauce est trop liquide, ajouter du concentré de tomate pour épaissir.
    Se conserve très bien une bonne semaine au frigo.
    Attention, les poivrons rouges et jaunes ont tendance à adoucir la sauce.
    Le vin est très important et le résultat peut varier selon son type.
    Variantes :
    1) ajouter des aubergines
    2) ajouter un peu de crème à la fin
    3) remplacer une partie de la viande par des foies de volaille
    4) ajouter des piments
    Spaghetti 'Bolot occidental' parce que Claire Bretecher et qu'il fallait bien trouver un nom pour cette recette. Barolo ou Valpolicella
  ]]>
  </preparation>
</recette>
