<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="65985">
  <titre>Soupe chinoise pour flemmard patenté ou placards vides ou petit creux à 4h du mat'</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 paquet de soupe de nouilles chinoises toute prête goût épicé (vous savez, ces trucs carrés multicolors, avec des sachets d'épices et des nouilles emmêlés dedans...).</p>
    <p>1 oeufs</p>
    <p>1 trait de jus de citron (pourquoi pas vert)</p>
    <p>sauce pour nem (genre piment-ananas, avec les petits morceaux dedans, vous voyez?)Pour le reste, c'est au choix :</p>
    <p>quelques crevettes congelées ou </p>
    <p>une boîte de miettes de crabe ou</p>
    <p>des rondelles de surimi ou</p>
    <p>un reste de viande coupé en morceaux ou</p>
    <p>une saucisse de strasbourg en rondelle</p>
    <p>un reste de légumes en petits morceaux</p>
    <p>des herbes fraîches, si possible (genre c'est un peu plus crédible pour une soupe chinoise) de la coriandre, mais du basilic ou de la ciboulette peuvent très bien faire l'affaire</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Remplir un grand bol d'eau. Transvaser dans une casserole et mettre à feu maximum.
    Fouiller votre frigo et éventuellement couper ce que vous allez mettre dans votre soupe en petits morceaux.
    Sortir l'oeuf, ouvrir le sachet, ciseler les herbes (c'est le moment "cuisine").
    Plonger les épices du sachets, puis l'oeufs, puis les pâtes puis les morceaux de ce que vous voulez (l'eau est censée bouillir à ce moment-là, baisser un peu le feu, ça peut déborder... surtout à 4h du matin, ça déborde toujours plus à 4h du matin!)
    Touillez avec vos baguettes (oui, vous les avez déjà dans la main, parce qu'il fait faim!), ajoutez (si vous le voulez bien) un trait de jus de citron).
    Quand ça vous paraît cuit et bien chaud, retransvasez dans votre bol, attablez-vous avec la sauce pour nem et vos baguettes et mangez à la chinoise en faisant des grands slurrrpppsss.
    (d'où la recette que pour 1 personne sinon c'est trop la honte...)
    Je ne sais pas pourquoi mais ces soupes me mettent en joie, c'est ma junk food à moi, et ça vous remet d'une gueule de bois comme de rien!!! Euh, non, pas conseillé le vin, trop épicée la soupe!!!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
