<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="34014">
  <titre>Aubergines et poivrons farcis</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>2 aubergines</p>
    <p>2 poivrons rouges</p>
    <p>Pour la farce :</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>2 petits oignons</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>un grand verre de riz basmati</p>
    <p>2 verres (le même que précédemment) de bonne sauce tomate</p>
    <p>un petit piment (facultatif) </p>
    <p>quelques branches de thym et de romarin liées ensemble</p>
    <p>250 g de viande hachée (au choix, pourquoi pas de l'agneau) </p>
    <p>150 g de bonne feta</p>
    <p>pignons de pin</p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>persil plat</p>
    <p>coriandre ou menthe fraîche selon les goûts</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Coupez les aubergines en deux et évidez-les. Coupez les poivrons en deux et nettoyez-les. Réservez les moitiés de légumes. 
    Hachez ou coupez finement la chair des aubergines évidées. Coupez finement les oignons et écrasez l'ail. Ouvrez en deux le piment, débarrassez-le de ses graines (assassines, si elles restent) et coupez-le en petits morceaux. 
    Dans une casserole, faites chauffer de l'huile d'olive et mettez-y les oignons, l'ail, les branches de thym et romarin et le piment. Une fois blondis, ajoutez le verre de riz. Mélangez. Lorsque le riz est translucide, ajoutez la chair d'aubergine et faites cuire "en risotto" pendant 20 mn, c'est-à-dire en ajoutant peu à peu la sauce tomate, et, s'il le faut un peu d'eau chaude à l'épuisement de la sauce tomate et lorsque cela parait trop sec. Aux termes des 20 mn, le riz devrait être presque cuit. 
    Mettez le mélange dans une terrine et ajoutez-y la viande, l'oeuf, la feta coupée en petits dés, les pignons de pin, le persil plat et la coriandre ou la menthe ciselés. 
    Garnissez les moitiés de légumes de cette préparation et arrangez-les dans un plat à four. Arrosez d'un filet d'huile d'olive et enfournez à four chaud à 200 degrés. La cuisson devrait durer encore 30 mn -les légumes sont crus lorsqu'on les enfourne- mais cela dépend du four... 
    Assurez-vous que les poivrons et les aubergines soient tendres avant de les déguster avec une petite salade au vinaigre balsamique.
    Ce plat est très complet -viande, riz, feta, légumes- et s'accompagne bien d'une simple salade. Pour l'hiver, c'est un plat convivial avec une petite pointe orientale - et à vrai dire, je ne sais pas si c'est authentique ou non mais les Marmitonautes ont l'air de ne pas s'en inquiéter tellement- bien agréable...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
