<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="56124">
  <titre>Gâteau léger à la banane, au chocolat truffé et aux noix</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 pot de yaourt</p>
    <p>2 pots (de yaourt) de cassonade ou sucre roux (ou 1 pot de sucre complet)</p>
    <p>3 pots de farine tamisée (éventuellement un peu plus si on trouve trop liquide)</p>
    <p>2 œufs entiers</p>
    <p>1/2 pot d'huile d'arachide ou de tournesol</p>
    <p>1 banane écrasée et réduite en purée</p>
    <p>10 grosses noix hachées grossièrement (que l'on peut légèrement griller à la poêle)</p>
    <p>rhum ambré</p>
    <p>100 g de chocolat fondu au bain-marie dans un peu de lait (on peut y inclure 40 g de chocolat aux épices)</p>
    <p>cannelle (sauf si on utilise du chocolat aux épices) </p>
    <p>1 sachet entier de levure </p>
    <p>le jus d'1 orange moyenne (on peut rajouter son zeste si elle n'est pas traitée)</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>éventuellement du sucre glace</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour le matériel, pensez à 1 saladier, 1 fouet manuel (bien mieux que la fourchette, 1 couteau économe éventuellement.
    Préchauffer le four à 160°C (thermostat 5/6).Mettre le chocolat à fondre doucement au bain-marie dans un peu de lait.
    Pendant ce temps, vider le pot de yaourt dans le saladier puis le rincer.
    Avec le fouet manuel, mélanger le yaourt avec le sucre puis ajouter la farine et le sel.
    Ajouter les œufs, l'huile, le rhum, le jus d'orange (et son zeste si elle n'est pas traitée), la cannelle (sauf si le chocolat est déjà épicé), la banane écrasée, les noix hachées (éventuellement grillées) et le chocolat truffé puis mélanger (rajouter éventuellement jusqu'à 1/2 pot de farine si c'est trop liquide).Ajouter la levure et mélanger pendant 1 minute.
    Préparer le moule : mettre du papier sulfurisé dans le fond puis verser l'appareil dedans.
    Enfourner et cuire thermostat 6/7 pendant 1h environ (veiller à le couvrir pour qu'il ne brûle pas) sans ouvrir la porte du four.
    Lorsque le gâteau est cuit (la lame du couteau doit ressortir sèche), le laisser refroidir sur une grille.
    On peut saupoudrer de sucre glace.Le gâteau est meilleur lorsqu'il est fait la veille.
    On peut remplacer la banane par d'autres fruits.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
