<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="67237">
  <titre>Poule au blanc à l'ancienne</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 poule fermière dodue et ficelée</p>
    <p>2 blancs de poireau</p>
    <p>4 carottes</p>
    <p>2 navets</p>
    <p>1 oignon piqué de 4 clous de girofle</p>
    <p>4 petites pommes de terre</p>
    <p>1 branche de céleri coupée en tronçons</p>
    <p>1 brin de thym</p>
    <p>1 feuille de laurier</p>
    <p>2 bouillons de volaille en cube</p>
    <p>sel et poivre noir</p>
    <p>Pour la sauce blanche :</p>
    <p>5 cuillères à soupe de beurre</p>
    <p>5 cuillères à soupe de farine</p>
    <p>1 cuillère à soupe de crème fraîche</p>
    <p>1 pincée de gros sel</p>
    <p>1 pincée de poivre noir moulu</p>
    <p>muscade moulue ou râpée</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Laver la volaille rapidement. Faire tiédir de l'eau peu salée dans un grand faitout, puis y mettre la volaille avec les 2 cubes de bouillons préalablement dissous dans un peu d'eau.
    Aux premiers bouillons, arrêter le feu et écumez. Joigne le céléri, l'oignon piqué et les poireaux.
    Faire reprendre la cuisson lentement pour atteindre l'ébullition. Retirer du feu, y joindre les carottes, les navets et les pommes de terre pelées. Ajouter le thym et le laurier. Laisser reposer hors du feu 30 min (l'idéal est une nuit entière).
    50 min avant de servir, reprendre la cuisson. La volaille doit cuire à petits frémissement 45 min.
    Pendant ce temps, mettre dans une casserole à fond épais la farine : faire chauffer en remuant pendant 2 à 3 min. Ajouter le beurre ramolli, bien mélanger pour obtenir une pâte homogème blonde.
    Y adjoindre, tout en remuant votre base, une louche de bouillon. Mixer si besoin pour réduire les grumeaux. Y joindre la crème fraîche et la muscade, saler et poivrer, puis faire reprendre l'ébullition progressivement.
    Enlever du feu, ajouter du bouillon et mélanger sans arrêter pour obtenir une sauce onctueuse. Rectifier l'assaisonnement, réserver au feu.
    Découper et servir la poule sur un plat. Napper de sauce généreusement. Déposez sur un autre plat les légumes en veillant à ce que ces derniers soient hors sauce. Quelques tours de moulin sur le plat... On peut alors servir.
     un Sancerre rouge ou un Cassis rouge
  ]]>
  </preparation>
</recette>
