<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="176141">
  <titre>Tarte mangue coco safranée</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>3 grosses mangues</p>
    <p>1 pâte feuilletée</p>
    <p>60 g de cassonade</p>
    <p>2 œufs</p>
    <p>20 cl de crème de soja</p>
    <p>40 g de noix de coco en poudre</p>
    <p>1 gousse de vanille</p>
    <p>6 cl de rhum </p>
    <p>1 grosse noix de beurre doux</p>
    <p>2 pincées de curcuma</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffez votre four à 180°C (thermostat 6).Épluchez les mangues, puis coupez-en les joues au plus près du noyau pour ensuite tailler de belles lamelles épaisses de 1 à 2 cm. Faites de même avec la chair autour du noyau. Dans une poêle, à feu moyen, faites fondre le beurre, placez les tranches de mangues, ajoutez la vanille (pour cela, tranchez la gousse en deux et récupérez la chair de la vanille avec la pointe d’un couteau)et une cuillère à soupe de cassonade. Faites cuire 1 minute en remuant délicatement pour ne pas abîmer la chair des mangues. Ajoutez le rhum et faites flamber rapidement, puis éteignez le feu et réservez. Dans un moule à tarte, abaissez votre pâte feuilletée en découpant les surplus de papier cuisson. Piquez le fond de la tarte à la fourchette. Dans un cul de poule, battre ensemble le sucre et les œufs avec un fouet jusqu’à obtenir un mélange homogène.
    Ajoutez la crème, la poudre de noix de coco et le curcuma. Fouettez de nouveau pour bien mélanger l’ensemble. Placez les morceaux de mangues sur le fond de la tarte et versez par-dessus le jus de cuisson. Répartissez ensuite la crème au coco par-dessus les mangues et sur toute la surface de la tarte. Enfournez et laissez cuire pendant 40 minutes à 180°C (thermostat 6)Lorsque la cuisson est achevée, laissez la tarte dans le four éteint une dizaine de minutes. Placez la tarte dans le bas du réfrigérateur pendant 2 à 3 heures pour qu’elle refroidisse bien. Vous pouvez également préparer cette tarte la veille, et la conserver au réfrigérateur, elle n’en sera que meilleure ! Régalez-vous !Le curcuma est un rhizome ressemblant au gingembre mais avec une vive coloration orangée. Utilisé surtout sous forme de poudre, c’est un des principaux épices de la cuisine réunionnaise, appelé « safran péi » du fait de sa couleur orangée. Il a une saveur un peu plus amère que le véritable safran. C'est ce qui donne cette particularité aux carris créoles. A La Réunion, le curcuma est cultivé dans les Hauts de l’île, et notamment à La Plaine des Grègues qui en est considérée comme « la capitale » ! Au goûter : un thé Rooibos aux épices; Au dessert : elle mérite le champagne !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
