<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="48343">
  <titre>Tourte au thon pour les nuls</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 pâtes feuilletées</p>
    <p>1 boîte de thon au naturel (130 g environ)</p>
    <p>1 petite barquette de crevettes cuites et décortiquées</p>
    <p>3 échalotes</p>
    <p>50 cl de crème fraîche</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>noix de muscade</p>
    <p>1 jaune d'oeuf</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    D'abord, on allume le four à 180°C (thermostat 6).
    On pose la première pâte feuilletée dans le fond du moule, avec son papier sulfurisé.
    On égoutte bien le thon et les crevettes (d'où l'utilité de la passoire ou du sopalin), sinon, la tourte est toute molle.
    On coupe finement les échalotes dans le saladier et on ajoute le thon et les crevettes.
    Puis on ajoute la crème fraîche et on mélange.
    On assaisonne avec un peu de sel, du poivre et de la noix de muscade.
    On y va franchement sur la noix de muscade, sinon, la tourte est toute fade.
    On goûte la préparation (même froid, c'est bon!) puis on la verse sur la pâte à tarte.
    C'est maintenant qu'on utilise les ciseaux, pour couper le papier sulfurisé qui déborde du plat.
    Maintenant, on pose délicatement la seconde pâte feuilletée par-dessus et on enlève le papier sulfurisé. (Heureusement qu'on a coupé le premier papier avant, sinon, c'est super galère...)
    On ferme la tourte en collant les bords des 2 pâtes. On roule, pour que ça fasse plus joli.
    Et puis, sinon, la tourte, elle est toute fichue, parce que la crème passe par-dessus la 2ème pâte.
    Ensuite, on fait une cheminée au milieu de la 2ème pâte: on pince un bout de pâte et on coupe avec un couteau, ça fait un trou, c'est très bien.
    Pour faire genre, on peut mettre un bout de carton roulé (façon tube) dans le trou, mais en fait, ça sert à rien.
    Ensuite, on casse l'œuf, on garde juste le jaune, dans le verre ou le petit ramequin.
    Avec le pinceau, on étale le jaune d'œuf sur le dessus de la tourte (éventuellement sur les bords roulés).
    Bah oui, sinon, après, la tourte, elle est toute moche.
    On met tout ça au four et on laisse cuire 20 à 30 minutes, le temps que la tourte soit bien dorée.
    On attend un peu avant de la servir, sinon, la tourte, elle est trop chaude.
    Alors pendant ce temps, on prépare une jolie petite salade verte pour servir avec.
    Sinon, la tourte, elle est toute seule!
    Pour ceux qui n'aiment pas les crevettes, ou si ces dernières ont une drôle d'odeur (ça arrive...), on peut mettre juste 2 boîtes de thon. Un petit vin blanc
  ]]>
  </preparation>
</recette>
