<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="44631">
  <titre>Christmas pudding écossais</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>175 g de farine</p>
    <p>5 ml de quatre épices moulus</p>
    <p>2,5 ml de noix de muscade râpée</p>
    <p>75 g de chapelure blanche fraîche</p>
    <p>100 g de graisse de boeuf râpée</p>
    <p>100 g de raisins secs hachés</p>
    <p>225 g de raisins de Corinthe nettoyés</p>
    <p>225 g de raisins secs de Smyrne nettoyés</p>
    <p>100 g de pommes épluchées hachées</p>
    <p>75 g de sucre semoule</p>
    <p>le zeste râpé d'un citron</p>
    <p>2 oeufs battus en omelette</p>
    <p>200 ml de bière forte</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Graisser une bassine d’1 litre.
    Passer dans une passoire la farine et les quatre épices.
    Ajouter la chapelure, la graisse de boeuf, les fruits séchés, la pomme, le sucre et le zeste de citron.
    Bien mélanger, et incorporer un à un, en remuant, les oeufs et la bière. Remuer à nouveau, à fond.
    Tourner le mélange dans la bassine, couvrir de papier sulfurisé graissé, et recouvrir avec une feuille de papier aluminium ou un linge.
    A présent, mettre la bassine avec le pudding dans une casserole remplie d’eau : la bassine doit être à moitié immergée. 
    Après avoir porté à ébullition, réduire le feu, et laisser mijoter 6 h.
    Alternative : cuire dans une marmite, pour la cuisson à la vapeur, pendant 8 h.
    Laisser le papier sulfurisé en place, mais quand le pudding est froid, couvrir avec une nouvelle feuille de papier aluminium ou d’un nouveau linge avant la conservation.
    Remettre à bouillir 2 h avant de servir, avec la Fluffy sauce (ou Brandy butter).
    C’est très consistant. Cette recette a davantage de qualités nutritionnelles que gustatives : tout le monde n’appréciera pas forcément, même pour "goûter" le Christmas pudding ou à défaut une recette d’Outre-Manche. De plus, étant donné les temps de cuisson et de recuisson, il faut être patient.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
