<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="55717">
  <titre>Taboulé au crabe</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>125 g de semoule cuisson rapide en sachet cuisson </p>
    <p>1 boîte de crabe de très bonne qualité</p>
    <p>1 petit concombre (ou la moitié d'un gros !)</p>
    <p>2 tomates</p>
    <p>1 petit poivron rouge</p>
    <p>1 oignon frais</p>
    <p>1 petite gousse d'ail (facultatif)</p>
    <p>ciboulette à volonté</p>
    <p>1 citron vert</p>
    <p>4 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Un beau jour d'été, invitez des copains à déjeuner.
    Faites cuire le taboulé selon les indications sur le paquet. 
    Rincez-le bien à l'eau froide en malaxant le sachet.
    Laissez égoutter puis ouvrez le sachet, versez la semoule dans un saladier et égrenez-la à la fourchette.
    Le passage à l'eau froide est très important, sinon une fois refroidi vous allez vous retrouver avec un pavé de couscous qui pourra vous servir en maçonnerie mais sûrement plus en cuisine !Egouttez la chair de crabe en récupérant le jus dans un bol.
    Emiettez-la en ôtant si nécessaire les petits cartilages qui restent dans les pattes.
    Rincez les tomates, le poivron et le concombre.
    Epépinez le poivron, épluchez l'oignon et coupez tous les légumes en très petits dés.
    Ajoutez les miettes de crabe et les dés de légumes à la semoule et mélangez.
    Préparez la sauce :Pressez le citron vert et mélangez son jus avec l'huile d'olive et le jus de crabe.
    Salez (pas trop, le jus de crabe est déjà salé) et poivrez.
    Ciselez la ciboulette et ajoutez-la au mélange précédent.
    Si vous aimez l'ail, c'est le moment d'éplucher et de presser votre gousse d'ail pour l'incorporer à la sauce.
    Ajoutez la sauce dans le saladier, mélangez bien, goûtez et rectifiez l'assaisonnement si nécessaire.
    Mettez au frais jusqu'au moment de servir (et au moins deux heures, que les saveurs et parfums aient le temps de se mêler)Il ne reste plus qu'à aller accueillir les copains qui sonnent à la porte et à vous régaler tous ensemble !Bon appétit !Si vous ne pouvez pas vous procurer du crabe de bonne qualité, remplacez le par du surimi rapé saveur crabe et ajoutez une cuillère d'huile (d'olive ou autre). Il vaut mieux un bon surimi qu'un mauvais crabe, croyez-en mon expérience ! Un blanc pas trop sec, type St Véran ou Chablis
  ]]>
  </preparation>
</recette>
