<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="48361">
  <titre>Tatin de tomates aux graines de fenouil</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte:</p>
    <p>225 g de farine</p>
    <p>125 g de beurre</p>
    <p>1 jaune d'œuf</p>
    <p>1/2 verre de lait (un petit verre de table)</p>
    <p>1 cuillère à café de sel fin</p>
    <p>Pour la garniture:</p>
    <p>1,8 kg de tomates olive (allongées)</p>
    <p>4 cuillères à soupe de sucre roux</p>
    <p>2 cuillères à café de vinaigre de cidre</p>
    <p>15 g de beurre</p>
    <p>graines de fenouil</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer la pâte :
    Dans un saladier, verser la farine, le sel et mélangez.
    Ajoutez le beurre coupé en petits morceaux, pétrissez jusqu'à obtenir une consistance sableuse qui s'agglomère.
    Dans un verre, battez le jaune d'œuf dans le lait, puis intégrez-le dans le saladier.
    Pétrissez jusqu'à ce que vous puissiez obtenir une boule de pâte (si cela colle trop à vos doigts, n'hésitez pas à rajouter un peu de farine).
    Farinez la boule de pate et réservez au réfrigérateur.
    Préparez le caramel:
    Pour réussir votre caramel, il est important de le réaliser dans un moule en aluminium, un moule à manquer à bords haut sera parfait.
    Etalez votre sucre roux dans le fond du moule, et mettez-le à chauffer assez vivement sur une flamme (si vous possédez une gazinière, installez le moule au dessus du grand bruleur), laissez chauffer.
    Lorsque le sucre commence à crépiter et roussir, réduisez le feu et laissez le caramel épaissir et devenir franchement roux.
    Retirez le moule du feu et faites tourner le caramel dans le moule pour en tapisser les bords et le répartir de manière homogène dans le fond.
    Versez le vinaigre de cidre dans le fond du moule, répartissez-le et mettez les 15g de beurre à fondre.
    Etalez le beurre et réservez.
    Préparez les tomates:
    Mettez une grande marmite d'eau à bouillir pouvant accueillir toutes vos tomates ou au moins la moitié.
    Sur chaque tomate, faites une croix avec un couteau sur l’extrémité (coté inverse de la queue).
    Plongez-les dans l'eau bouillante pendant 30 secondes environ le temps que la peau commence à peler, puis égouttez-les et passez-les sous l'eau froide.
    Retirez la peau à l'aide d'un petit couteau, découpez le chapeau et videz-les des pépins et de la chair à l'aide d'une petite cuillère (attention: opération très délicate, maniez-les avec douceur pour ne pas les éclater).
    Disposez-les dans le moule, dans le sens de la longueur (ne pas hésiter à bien les serrer).
    Etalez votre pâte à la dimension du moule (le faire épais si possible), et recouvrez les tomates.
    Essayez de faire glisser les bords de la pâte entre le moule et les tomates.
    Passez au four (thermostat 6/7) jusqu'à ce que la pâte soit bien dorée.
    Attendez un peu pour démouler, environ 15 min, et déposez le tatin sur un plat à légers rebords (attention: l'étape démoulage est hasardeuse car les tomates ont souvent tendance à se faire la malle, et le jus généralement les suit! donc soyez super rapide lorsque vous retournez le plat!).
    Parsemez de graines de fenouil, et servez tiède, c'est là que le tatin est le meilleur!
      Rosé de Provence
  ]]>
  </preparation>
</recette>
