<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="57012">
  <titre>Poulet aigre-doux au four</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Un poulet entier d'environ 2kg</p>
    <p>6 pommes de terre</p>
    <p>Un ananas frais (ou une boîte au sirop)</p>
    <p>Une banane</p>
    <p>Deux oignons</p>
    <p>3 gousses d'ail</p>
    <p>200 ml de lait de coco</p>
    <p>50 gr de noix de coco râpée</p>
    <p>150 gr de noix de cajou</p>
    <p>Amandes effilées</p>
    <p>Curry</p>
    <p>Sucre en poudre</p>
    <p>Eau</p>
    <p>Huile de tournesol</p>
    <p>Sauce soja (facultative)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettez votre four à préchauffer sur 180°C durant environ 10min.
    Faites chauffer un peu d'huile de tournesol dans une poêle, et faites y dorer votre poulet sur chaque face, 2 à 3 minutes. Retirez-le et mettez dans un plat adapté au four.
    Dans l'huile encore chaude, faites revenir les pommes de terre coupées en morceaux, avec les oignons et les gousses d'ail, pour les faire bien dorer également.
    Arrosez d'un peu de sauce soja.
    Dans un bol, mettez environ 100ml d'eau et les 200ml de lait de coco.
    Remuez, et ajoutez la noix de coco râpée, ainsi que deux pincées de curry (suivant votre goût).
     Ajoutez dans le plat les pommes de terres/oignons/gousses avec le poulet, et arrosez le poulet d'un peu de sauce préparée plus haut.
    Mettez un peu d'eau dans votre plat afin que vos patates ne sèchent pas, et enfournez à 180°C, durant 30min.
    Arrosez le poulet d'un peu de sauce au bout de 20min.
    Durant ce temps, toujours dans votre poêle, versez un peu d'eau et du sucre, et faites chauffer doucement.
    Découpez la moitié de l'ananas (environ de la grosseur des morceaux de pommes de terre), la banane, et 100gr de noix de cajou et faites les revenir dans votre poêle, en les faisant légèrement caraméliser. Réservez.
    Au bout des 30 min de cuisson du poulet, ajoutez-y votre mélange de fruits, remuez bien afin que tous les éléments autour du poulet se mélangent.
    Si le mélange est sec, ajoutez un peu d'eau et de sauce soja.
    Enfournez pour 60 min, en n'oubliant pas d'arroser toutes les 20 min le poulet, et remuez le mélange afin que tous les légumes et fruits prennent la saveur de la sauce.
    Après ces 60 min, sortez votre poulet, vérifiez sa cuisson, et ajoutez quelques amandes effilées sur le poulet (ainsi que sur le mélange pour les gourmand(e)s!), puis le reste de noix de cajou, et ré-enfournez pour environ 30 min.
    Pas besoin de re-saucer le poulet, laissez-le acquérir un certain croustillant.
    Vous pouvez servir ce plat exotique avec du riz, et un cocktail de fruits maison.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
