<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="167615">
  <titre>Gratin de pomme de terre, saumon, épinard</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>4 morceaux de saumon au choix.</p>
    <p>10 portions d'épinards en branches. (surgelés)</p>
    <p>100g de dés de tomates (surgelés).</p>
    <p>250g de champignons</p>
    <p>1 bottes de jeunes oignons</p>
    <p>500g de pommes de terre grenailles</p>
    <p>2,5 dl de lait</p>
    <p>2 dl de crème légère</p>
    <p>4 cuillères à soupe de vieux fromages râpé</p>
    <p>3,5 cuillères a soupe beurre</p>
    <p>2,5 dl de bouillon de poisson (1 cube dissous dans 2,5 dl d'eau très chaude)</p>
    <p>3 cuillères à soupe de farine</p>
    <p>1 cuillère à café d'origan</p>
    <p>1/2 cuillère à café de basilic</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation:
    Laissez entièrement dégeler les épinards. Pressez-les bien pour éliminer toute l'eau.
    Mélangez la crème légère avec l'origan et le basilic. Salez et poivrez.
    Coupez les plus gros champignons en 2.
    Coupez les jeunes oignons en tronçons de 3 cm.
    Pelez les grenailles.
    Cuisson:
    1. Faites cuire les grenailles dans de l'eau bouillante légèrement salée 25 minutes.  Égouttez et laissez refroidir.  Coupez-les en 2.
    2. Beurrez un grand plat à four avec 1/2 cuillère à soupe de beurre et répartissez-y les épinards pressées, les champignons, les jeunes oignons et les demi grenailles.
    Arrosez de crème légèrement épicée.  Glissez le plat de légumes au four préchauffé à 190°C durant 25 min.
    3. entre-temps, préparez la sauce: faites fondre 3 c à soupe de beurre dans une casserole et incorporez la farine en mélangeant bien.  Versez le lait et le bouillon de poisson.  Portez à ébullition et remuez sans arrêt jusqu'à obtention d'une sauce liée.  Salez et poivrez et intégrez les dés de tomates surgelés à la sauce.
    4. Retirez le plat du four.  Déposez les portions de saumon sur les légumes grillés et nappez de sauce.
    5. Parsemez le plat de fromage râpé et glissez à nouveau au four à 175°C pendant +/- 25 minutes ( selon l'épaisseur du saumon).servez immédiatement et accompagnez éventuellement de baguette. Orca Bay, Sauvignon Blanc Nouvelle-Zélande
  ]]>
  </preparation>
</recette>
