<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="28615">
  <titre>Tranches de pain grillé aux aubergines (3ème rencontre)</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1,5 kg d’aubergines</p>
    <p>100 g de pain sec</p>
    <p>20 cl de lait</p>
    <p>125 g de poudre d’amandes</p>
    <p>2 gousses d’ail réduit en pulpe</p>
    <p>8 filets d’anchois coupés en petits morceaux</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>thym </p>
    <p>– un peu de persil plat ou coriandre fraîche</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Allumer votre four à 210°C. 
    Piquer les aubergines à la fourchette et les placer dans le four pendant 30-40 mn afin de les assécher un peu. 
    Pendant le temps : 
    verser le lait sur le pain sec et laissez-les gonfler. 
    Couper les aubergines en 2 et prélever la chair à l’aide d’une petite cuillère. Saler et laisser égoutter les aubergines dans une passoire. 
    Faire griller la poudre d’amande dans une poêle afin de faire ressortir l’arôme des amandes. 
    Monter les blancs en neige avec une pincée de sel. 
    Essorer le pain afin qu’il ait le moins de lait possible. 
    Écraser un peu les aubergines au presse-purée ou à la fourchette. 
    Mélanger : les amandes avec les jaunes d’oeufs, la pulpe d’ail, le pain égoutté, les anchois, le thym, le persil ou la coriandre, et les aubergines. 
    Ajouter les blancs en neige. 
    Huiler un moule à cake et tapisser le fond d’un papier sulfurisé. 
    Verser la préparation dans le moule, tapisser et laisser cuire 30/40 mn. 
    Le dessus doit former une croûte bien brune (c’est à ce moment que ma recette a raté, donc après c’est un peu au petit bonheur la chance). 
    Au bout de 40 mn, démouler le pain.... 
    En fait, il ne faut pas que le pain ait un aspect mouillé. Donc si comme moi, vous constatez que le dessus n’est pas suffisamment cuit : 
     
    Faites-le cuire 15-20 mn sans le moule, juste sur une plaque avec du papier sulfurisé et à l’envers. Donc ce qui était en dessous lors de la 1ère cuisson se retrouve au dessus maintenant. 
    Laisser refroidir sur une plaque. 
    Conserver une nuit enveloppé dans du papier d’alu.... 
    30 mn avant de servir :
    Découper le pain d’aubergines en tranches et passer chaque face sous le grill afin de les assécher et les griller. 
    Servez accompagné de tapenade maison.
    La fabrication est assez laborieuse, car je pensais obtenir une texture très sèche dès la fin de la 1ère cuisson, comme cela n’a pas été le cas j’ai du improviser… Le résultat donne un pain assez parfumé.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
