<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="25755">
  <titre>Coq au vin maison</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>1 coq d'environ 3 kg coupé en morceaux</p>
    <p>1 bouteille de vin rouge corsé</p>
    <p>250 g de lardons</p>
    <p>250 g de champignons de Paris</p>
    <p>1 oignon émincé</p>
    <p>2 carottes coupées en rondelles</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>1 bouquet garni</p>
    <p>1 cuillère à soupe de grains de poivre</p>
    <p>50 cl de fond de veau </p>
    <p>5 cl de cognac</p>
    <p>3 cuillères à soupe d'huile</p>
    <p>1 cuillère à soupe bombée de farine</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    La veille : mettez le coq à mariner : placez-le dans un grand saladier avec l'oignon et les carottes. Versez le vin, posez le bouquet garni et ajoutez les grains de poivres.
    Couvrez et laissez mariner une nuit au réfrigérateur. (ou toute la journée si c'est pour le soir).
    Le jour même : égouttez les morceaux de coq et les légumes, épongez-les bien avec du papier absorbant.
    Filtrez la marinade et réservez.
    Faites chauffez l'huile dans une cocotte, jetez-y les morceaux de coq et laissez-les bien dorer sur toutes les faces.
    Retirez-les de la cocotte une fois dorés, mettez les légumes à la place. Laissez-les revenir à feu doux 5 minutes. Saupoudrez le tout de farine, remuez pour bien enrober les légumes.
    Remettez les morceaux de coq dans la cocotte, ajoutez les gousses d'ail écrasées. Faites chauffer le cognac, versez-le et flambez.
    Mouillez le tout avec le vin de la marinade, ajoutez le fond de veau, salez et poivrez. Portez à ébullition, puis couvrez et baissez le feu. Laissez mijoter 2 h 30 à feu doux.
    Emincez les champignons. Faites-les dorer dans une poêle avec les lardons pendant environ 5-10 minutes. Rajoutez-les dans la cocotte 15 minutes avant de servir. Goûtez et rectifiez l'assaisonnement.
    On peut ajouter des pommes de terre sautées en accompagnement si l'appétit est là !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
