<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="214920">
  <titre>Coca de ratatouille</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 courgettes de taille moyenne</p>
    <p>1 aubergine</p>
    <p>4 poivrons rouges</p>
    <p>2 tomates longues</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>60 g de pignons</p>
    <p>30 g de poudre d’amande</p>
    <p>75 g de lardons fumés</p>
    <p>1 cuillères à soupe de sucre roux</p>
    <p>Purée de piment </p>
    <p>230 g de pâte brisée maison</p>
    <p>1 jaune d’œuf</p>
    <p>1 cuillère à soupe de lait </p>
    <p>3 cuillères à soupe d'huile d’olive</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparez vos poivrons : faites griller les poivrons pendant 20 min sous le gril du four. Placez-les dans du papier journal pendant 10 min. Épépinez-les et coupez-les en fines lanières
    Torréfiez les pignons dans un poêle à feu vif sans matière grasse et mettez-les de côté.Faites revenir les lardons et mettez-les de côté.Préparez votre ratatouille : pelez oignons, courgettes, aubergines et coupez-les en petits dés. Ébouillantez les tomates, retirez la peau et les pépins. Hachez très finement l’ail. Faites dorer les oignons dans une poêle avec un peu d’huile d’olive.  Ajoutez les courgettes que vous ferez revenir avec 1 filet d’huile d’olive à feu vif pendant 5 à 10 min.
    Ajoutez les aubergines avec un filet d’huile d’olive pendant 5 à 10 min puis ajoutez les tomates et laissez mijoter jusqu’à ce qu’elles soient légèrement fondantes. Ajoutez l’ail haché et le sucre roux (ou bien du miel ou du sirop d’érable). Salez légèrement et poivrez à votre convenance
    Ajoutez un peu de purée de piment (l’équivalent d’une pointe de couteau). Laissez cuire à feu doux et à couvert jusqu’à ce que vos légumes soient légèrement fondants.
    Veillez à ne pas trop cuire vos légumes car ils vont encore cuire 30 min au four
    Préparez votre chausson :
    Sortez la pâte (15 min avant de la mettre au four).
    Préchauffez votre four à 200-210°C (thermostat 7). Étalez la pâte dans un plat sur du papier sulfurisé.Égouttez les légumes. Étalez-les sur la moitié de la pâte. Saupoudrez de poudre d’amande. Rabattez l’autre moitié de la pâte et formez un chausson en roulottant les bords. Battez le jaune d’œuf avec un tout petit peu de lait et badigeonnez-en la pâte. Laissez cuire 20 à 30 minVoici une recette que ma grand-mère, voyageuse devant l’Eternel, a ramenée dans ses malles lors d’une escapade en Afrique du Nord. Une ratatouille revisitée en coca… un délice qui fait toujours le bonheur de mes convives.
    Pour 2 gros mangeurs ou 4 petits, chaud ou froid, en entrée ou en plat principal accompagné d'une salade.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
