<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="218813">
  <titre>Gâteau à l'orange façon baba</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>40 g de beurre fondu</p>
    <p>40 g d'huile d'olive</p>
    <p>80 g de sucre en poudre</p>
    <p>3 œufs</p>
    <p>180 g de farine</p>
    <p>3/4 de sachet de levure chimique (8 g)</p>
    <p>15 cl de jus d'orange</p>
    <p>2 cuillères à soupe de rhum</p>
    <p>2 pincées de sel</p>
    <p>facultatif : jus de citron, zestes râpés de citron et/ou orange non traités, quelques morceaux de fruits type ananas, poires, framboises au choix ou selon disponibilité...</p>
    <p>Pour le "sirop-caramel" au rhum : </p>
    <p>80 g de sucre poudre </p>
    <p>10 cl de jus d'orange</p>
    <p>3 cuillères à soupe de rhum brun</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation :Battre les blancs d'oeufs en neige et réserver.
    Battre les jaunes d'oeufs avec le sucre jusqu'au blanchiment, puis ajouter la matière grasse et le sel.
    Incorporer alors la farine additionnée de la levure, et éventuellement les zestes râpés choisis. Ajouter alors le jus d'orange et le rhum.
    Incorporer enfin délicatement et progressivement les blancs en neige. Verser dans le moule, déposer quelques fruits choisis s'il y a lieu.
    Cuisson :40 min à 150°C chaleur tournante (à adapter selon le four...)Caramel-sirop :Pendant la cuisson, verser le sucre dans une petite casserole avec 3 à 4 cuillères à soupe de jus d'orange (en remplacement de l'eau), et préparer un caramel ...normal.
    Au brunissement escompté, ajouter alors très progressivement et en tournant sans arrêt - pour ne pas arrêter brutalement la cuisson - le jus d'orange (vous les avez bien gardés, hein, ces fameux 100 ml ?) allongé du rhum. Si le caramel se solidifiait par trop et formait un bloc, ce ne serait pas la fin du monde, il vous suffirait alors de remuer quelques minutes et le caramel fondrait.
    Donc, ne reste plus alors qu'à faire réduire ce mélange de moitié, afin d'obtenir une texture sirupeuse lors du refroidissement.MAIS, ...justement, il ne faudra pas qu'il refroidisse, car on le versera alors brûlant sur le gâteau dès sa sortie du four, qui s'en imprègnera tout seul en quelques minutes et lui donnera par la même occasion un bel aspect brun-brillant très réjouissant à l’œil... et aux papilles, donc !A vos fourneaux !VARIANTE :On prend un moule à tarte anti-adhésif, un caramel au fond, des tranches d'ananas en boîte bien égouttées joliment disposées.
    On verse dessus la pâte sus-citée (dont on aura remplacé le jus d'orange par le jus d'ananas), on cuit. On fait réduire le jus d'ananas des 2/3, avec du rhum, on le verse idem et on présente démoulé-retourné. thé, café, jus de fruits, vin doux, cidre
  ]]>
  </preparation>
</recette>
