<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="65285">
  <titre>Cari d'espadon</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le cari :</p>
    <p>1 kg de longe d'espadon (ou de requin)</p>
    <p>2 boîtes de chair de tomates</p>
    <p>une demi tête d'ail</p>
    <p>2 oignons blancs</p>
    <p>1 cuillère à café de curcuma</p>
    <p>3 cuillères à soupe d'huile de tournesol (ou d'olive)</p>
    <p>1 beau morceau de racine de gingembre</p>
    <p>Pour l'accompagnement :</p>
    <p>riz basmati</p>
    <p>une boîte de haricots blancs</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer l'espadon en retirant les éventuelles arrêtes et la peau.
    Le détailler en cubes (2 cm x 2 cm).
    Piler l'ail au mortier avec une bonne pincée de gros sel jusqu'à le réduire en purée.
    Emincer les oignons en brunoise.
    Peler et émincer le gingembre (petite astuce : le congeler puis le râper sans le peler, les racines que nous achetons dans nos supermarchés sont très bien lavées).
    Faire chauffer l'huile à feu vif jusqu'à ce qu'elle fume, y jeter les cubes d'espadon, les faire dorer et rendre leur eau
    Ajouter ensuite l'oignon et laisser dorer.
    Baisser le feu et ajouter l'ail, le curcuma et le gingembre râpé (attention de ne pas brûler l'ail, ce qui lui donnerait un goût très amer).
    Ajouter les deux boites de tomates concassées et laisser réduire la sauce pendant 30 minutes à feu très doux.
    Dès que la sauce est bien réduite, le cari est prêt. Il reste ensuite à préparer les haricots.
    Dans une casserole, faire chauffer de l'huile, ajouter un oignon émincé, laisser dorer.
    Ajoutez une pointe de couteau de curcuma et une pointe de couteau de piment de cayenne (ou un petit piment oiseau emincé, retirer les graines si vous ne souhaitez pas ressentir en bouche le côté piquant voir brûlant du piment oiseau).
    Verser le contenu de la boîte de haricots et laisser réduire.
    Servir une bonne cuillère à soupe de riz basmati ou idéalement un riz parfumé au jasmin.
    Verser dessus d'un côté une bonne cuillère de cari d'espadon, et de l'autre une bonne cuillère de haricots blancs.
    Vous pouvez accompagner cette recette de divers rougails ou achards, tels achards citrons ou rougail tomate au combava.
    Un cari est toujours servi avec du riz et des haricots (dits "grains" à la Réunion). Qu'ils soient rouge ou blancs les grains accompagnent à merveille les caris. Pouilly fumé
  ]]>
  </preparation>
</recette>
