<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="61709">
  <titre>Gratin de dinde et de blettes au Bleu</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 escalope de dinde</p>
    <p>250 g de côtes de blettes précuites à la vapeur</p>
    <p>50 g de fromage Bleu</p>
    <p>25 g d'emmental râpé</p>
    <p>100 g de lait concentré non sucré</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>huile d'arachide</p>
    <p>paprika, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettez le four à préchauffez à 180°C (thermostat 6).
    Découpez l’escalope de dinde en morceau et saisissez-la au wok dans l’huile d’arachide chaude.
    Ajoutez l’oignon émincé, une goutte d’eau pour éviter que ça n’attache. Saupoudrez de poivre et paprika puis faites revenir le tout quelques instants.
    Quand la viande est dorée, réservez-là dans une assiette
    A la place, faites sauter dans le wok les côtes de blettes précuites, salez un peu (pas beaucoup car le fromage le sera aussi) et poivrez.
    Pendant ce temps faites également chauffer dans une petite casserole à part le lait concentré, dans lequel vous ferez fondre le Bleu découpé en morceau, avec ici aussi une touche de paprika et de poivre.
    Quand les côtes de blettes ont été saisies à leur tour, remettez la dinde dans le wok et faites revenir l’ensemble quelques minutes. 
    Transvasez ensuite dans un plat à gratin. Versez par dessus le lait au fromage chaud, parsemez d’emmental râpé et enfournez pour une dizaine de minutes, le temps de laisser gratiner un peu.
    Les proportions peuvent être pour 2 personnes si les appétits ne sont pas trop gros et qu’un accompagnement (riz, quinoa par exemple) est prévu. En plat principal unique, cela fera pour une personne seulement. Le passage au four est facultatif, vous pouvez aussi servir le plat simplement nappé de sauce. Fromage bleu et dinde appellent selon moi un vin blanc pas trop sec, mais de là à suggérer une appellation particulière… je ne suis pas assez connaisseuse. Riesling ?...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
