<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="42866">
  <titre>Faisan farci aux fruits</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>1 faisan vidé</p>
    <p>30 g de beurre</p>
    <p>3 échalotes</p>
    <p>1 verre de porto</p>
    <p>1 branche de thym</p>
    <p>1 feuille de laurier</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>Pour la farce :</p>
    <p>1 Petit suisse</p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>150 g de mie de pain</p>
    <p>1 pomme </p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>15 g de beurre</p>
    <p>2 cuillères à soupe de raisins secs blonds</p>
    <p>5 cl de porto</p>
    <p>1 pincée de noix de muscade</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire chauffer 15 g de beurre dans une poêle, et y faire revenir le foie du faisan pendant 5 min. Puis, le hacher.
    Préparer la farce :
    Eplucher et hacher finement, la pomme et l'oignon.
    Dans un saladier, mettre ce hachis, le foie haché, ajouter la mie de pain émiettée, le Petit suisse, l’œuf et le porto. Bien mélanger.
    Rajouter ensuite les raisins secs, la noix de muscade râpée, le sel et le poivre. Mélanger, jusqu’à obtenir une farce très homogène.
    Glisser cette farce dans le faisan, puis coudre l’ouverture.
    Faire chauffer 30 g de beurre dans une cocotte, et faire dorer le faisan de tous les côtés.
    Rajouter les échalotes épluchées et coupées en quatre, le thym et le laurier, puis saler et poivrer.
    Faire cuire à feu très doux pendant au moins 45 min, en ajoutant, de temps en temps, 1 cuillère à café de porto, et un peu d'eau si nécessaire.
    Découper le faisan. Couper la carcasse en deux, et en sortir la farce. 
    Couper celle-ci en tranches, la disposer au milieu d’un plat avec les morceaux de faisan autour.
    Verser un demi-verre d’eau très chaude dans la cocotte, bien gratter les sucs avec une cuillère en bois, et porter à ébullition sans cesser de remuer.
    Passer la sauce au chinois, et la servir dans une saucière
    J'aime beaucoup l'accompagner une poêlée de pommes, coupées en tranches épaisses et revenues dans un peu de beurre. Saint Emilion ou Pomerol
  ]]>
  </preparation>
</recette>
