<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="19103">
  <titre>Escargots Chocolat</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>100 g chocolat pâtissier</p>
    <p>1 pâte brisée pur beurre</p>
    <p>150 g farine</p>
    <p>60 g + 30 g de beurre</p>
    <p>60 g sucre en poudre</p>
    <p>1 jaune d'oeuf</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'eau</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Matériel à prévoir : 
    1 rouleau à pâtisserie 
    1 saladier
     
    Préchauffez votre four à 200°C (thermostat 6-7). 
    Faites fondre au bain-marie le chocolat avec 30 g de beurre et de l'eau. 
    Dans le saladier, mélangez 60 g de beurre, le sucre, le jaune d'oeuf, la farine et le chocolat fondu. Formez une grosse boule de pâte avec ce mélange. 
    Déroulez la pâte brisée, posez la boule de pâte au chocolat dessus et élalez la à la même dimension que la pâte brisée, afin de la recouvrir complètement. 
    Roulez les 2 pâtes ensemble jusqu'au 2/3. Coupez alors le côté arrondi afin d'obtenir une ligne droite parallèle au rouleau de pâte (oui je sais c'est un peu technique, mais on y arrive finalement très bien!). 
    Rabattez environ 1 cm de pâte pour former la tête de l'escargot. 
    Placez votre rouleau 30 mn au frigo, puis coupez le ensuite en rondelles d'environ 2 cm de large. 
    Posez les debout sur la feuille de cuisson et placer vos escargots ainsi obtenus 15 à 20 mn au four.
    Vous pouvez pendant que les escargots cuisent, faire fondre au bain marie 100 g de chocolat avec 30 g de beurre et une cuillère à soupe d'eau.
    Lorsque les escargots sortent du four, trempez-les partiellement dans le chocolat fondu, puis dans une coupelle contenant des vermicelles multicolores.
    Posez des billes de mimosas en sucre ou des boules argentées pour faire les yeux.C'est une recette qui n'est pas si compliquée qu'elle en a l'air, et c'est très sympa à réaliser avec de jeunes enfants. Un pétillant sucré
  ]]>
  </preparation>
</recette>
