<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="62691">
  <titre>Tarte aux poires Alsacienne avec 1 oeuf</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte :</p>
    <p>200 g de farine</p>
    <p>4 g de sel</p>
    <p>100 g de beurre</p>
    <p>5 cl d'eau</p>
    <p>Pour la garniture :</p>
    <p>1 boîte 4/4 de poires au sirop</p>
    <p>25 cl de crème fraîche liquide</p>
    <p>100 g de sucre</p>
    <p>1 cuillère à café d'arôme naturel de vanille</p>
    <p>1 cuillère à café de cannelle</p>
    <p>1 jaune d'oeuf</p>
    <p>50 g de poudre d'amandes</p>
    <p>Pour lustrer :</p>
    <p>4 cuillères à soupe de confiture d'abricot</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation de la pâte :
    Mettez dans 1 saladier profond la farine et le sel. Ajoutez le beurre que vous aurez fait complètement fondre au micro-ondes.
    Emiettez le tout jusqu'à obtention d'une pâte sableuse. Versez ensuite l'eau et travaillez rapidement la pâte, puis formez 1 boule.
    Réservez au frais.
    Préparation de la garniture :
    Dans 1 saladier, versez la crème, le sucre, l'arôme vanille, la cannelle et le jaune d'oeuf.
    Battez au batteur électrique (c'est mieux pour un mélange bien homogène !) jusqu' à un mélange complètement lisse, environ 2 min.
    Réservez au frais pour éviter que le mélange ne tourne !
    Beurrez généreusement un plat à tarte. Etalez la pâte avec la paume en faisant bien attention qu'elle soit égale partout. Piquez-la à l'aide d'une fourchette.
    Egouttez les poires tout en gardant une tasse du sirop qui servira pour le lustrage.
    Disposez les poires en suivant le tour puis mettez-en une au milieu.
    Recouvrez-les endroits où on aperçoit la pâte de la poudre d'amande.
    Versez la préparation à la crème sur l'ensemble de la tarte.
    Préchauffez votre four 10 min à thermostat 7, puis enfournez la tarte et laissez cuire 25 à 30 min. Il faut que la tarte soit colorée mais pas trop quand même !
    Préparation du lustrage :
    5 min avant la fin de la cuisson, faites chauffer dans une casserole la confiture d'abricot ainsi que la tasse de sirop de poire que vous avez gardé, environ 1 min à feu fort.
    A l'aide d'un pinceau, passez ce mélange sur l'ensemble de la tarte en insistant sur les poires.
    Laissez refroidir au minimum 1 heure avant de consommer.
    Bon appétit à toutes et à tous !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
