<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="222244">
  <titre>Bûche mille-feuilles</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>350 g de pâte feuilletée en bloc chez le boulanger, surgelée en bloc ou en 4 carrés au supermarché</p>
    <p>90 g de sucre</p>
    <p>25 cl de lait</p>
    <p>1 gousse de vanille</p>
    <p>1 œuf entier + 1 jaune</p>
    <p>30 g de farine</p>
    <p>60 g de beurre (à température ambiante)</p>
    <p>20 perles argentées</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Petit conseil pour démarrer : on peut faire la crème en premier, la mettre au frais et faire la pâte le plus tard possible pour éviter de la faire séjourner au frigo où elle perd de son croustillant.
    On peut parfumer la crème : framboises en morceaux, pépites chocolat, nougatine, chocolat fondu...
    La pâte : préchauffer le four à 180°C (thermostat 6), étaler la pâte en un rectangle de 3 mm d’épaisseur, la déposer sur une plaque du four couverte de papier sulfurisé et la saupoudrer de 40 g de sucre. Recouvrir d’une autre feuille de papier sulfurisé puis d’une seconde plaque de four. Enfourner pour 20 min de cuisson. Laisser la pâte refroidir puis la découper en 8 carrés.
    La crème : dans une casserole, faire bouillir le lait avec la vanille grattée. Dans un saladier, fouetter les œufs et le sucre restant puis la farine et bien mélanger puis ajouter le lait bouillant en fouettant. Verser la préparation dans une casserole et mettre sur le feu quelques minutes tout en remuant (la crème doit épaissir). Laisser refroidir la crème avant d’ajouter le beurre en fouettant vivement.
    Le montage : réserver 3 cuillères à soupe de crème pour la finition. Répartir le reste de la crème sur 4 carrés de pâte (1 bon cm d’épaisseur), recouvrir avec les autres carrés. Lisser les bords. Avec le reste de la crème, coller les carrés verticalement entre eux et décorez avec les perles.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
