<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="176017">
  <titre>Glace à la vanille aux éclats de chocolat et aux amandes</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 jaunes d'oeufs</p>
    <p>75 g de sucre en poudre</p>
    <p>25 cl de lait</p>
    <p>30 cl de crème épaisse</p>
    <p>1 gousse de vanille</p>
    <p>440 g de sucre en poudre</p>
    <p>200 g de chocolats noir grossièrement coupé</p>
    <p>40 g d'amandes effilées grillées</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Battez les jaunes d'oeufs et le sucre jusqu'à obtention d'un mélange léger et mousseux.Mélangez le lait et la crème dans une casserole. Fendez la gousse de vanille en deux dans le sens de la longueur ; grattez les graines. Ajoutez la gousse et les graines dans la casseroles ; portez le mélange à ébullition. Retirez la casserole du feu ; ôtez la vanille. Sans cesser de fouettez, incorporez le mélange œufs-sucre.
    Faites cuire à feu doux en remuant constamment jusqu'à ce que le mélange épaississe. Versez la préparation dans une jatte. Couvrez avec du film étirable et placez 4h au réfrigérateur, jusqu'à ce que la glace soit ferme.
    Préparez les éclats de chocolats aux amandes : mélangez le sucre et 25 cl d'eau dans une casserole ; faites chauffez à feu doux jusqu'à dissolution du sucre. Augmentez le feu, faites bouillir sans couvrir ni remuer pendant 10 min environ, jusqu'à ce que le sirop prenne une belle couleur jaune foncé. Versez-le dans un moule rectangulaire de 3cm de profondeur ; laissez reposer 5 min. Saupoudrez de chocolat en l'étalant pour bien recouvrir le caramel. Saupoudrez d'amandes ; placez au réfrigérateur jusqu'à ce que le croquant soit ferme et brisez-le en éclats.
    Tapissez un moule à cake de film étirable. Mixez la glace jusqu'à ce qu'elle soit lisse ; étalez-la dans le moule. Couvrez de papier d'aluminium ; placez au congélateur jusqu'à ce que la glace soit ferme. Démoulez et coupez en tranches. Servez avec des éclats de chocolat.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
