<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="222271">
  <titre>Tarte aux clémentines et senteur de thé</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 pâte feuilletée</p>
    <p>16 clémentines</p>
    <p>1 citron</p>
    <p>3 oranges</p>
    <p>1 feuille de gélatine</p>
    <p>3 œufs + 2 jaunes</p>
    <p>20 g de sucre</p>
    <p>40 cl de crème fleurette</p>
    <p>2 sachets de thé (thé à l'orange ou infusion orange saveur pain d'épices par exemple)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).Mettre la feuille de gélatine dans l'eau froide pour la ramollir.
    Faire cuire à blanc la pâte feuilletée dans un moule à tarte (25 min environ à four très chaud et recouverte de papier sulfurisé rempli de graines sèches).Préparer l'appareil aux agrumes : Prélever le jus des oranges et du citron.
    Mettre à bouillir la crème fraîche et y laisser infuser les sachets de thé. Verser les œufs et le sucre dans une casserole à fond épais, fouetter légèrement. Ajouter le jus des fruits. Faire cuire à feu moyen en remuant sans arrêt. Quand le mélange commence à épaissir, verser la crème puis continuer à chauffer jusqu'à un léger bouillon et de façon à ce que le mélange épaississe un peu. Incorporer la feuille de gélatine après l'avoir égouttée.
    Verser la préparation sur la pâte à tarte refroidie. Laisser à température ambiante.
    Préparer les suprêmes de clémentines, c'est à dire prélever les quartiers en ôtant la peau (vous pouvez la laisser mais la tarte sera évidemment moins agréable à déguster).Recouvrir la tarte avec les suprêmes de clémentines. Décorer selon vos envies avec des zestes, la recouvrir de cassonade et la faire caraméliser légèrement au grill ou au chalumeau, ...)L'opération pour prélever les suprêmes de clémentine peut s'avérer longue et délicate mais le résultat vaut le coup d'après ceux qui l'ont dégustée.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
