<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="222745">
  <titre>Fondants au chocolat, cœur d’orange confite au gingembre</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte à fondant :</p>
    <p>200 g de chocolat</p>
    <p>100 g de beurre</p>
    <p>50 g de miel</p>
    <p>4 œufs</p>
    <p>60 g de farine</p>
    <p>Pour les oranges confites :</p>
    <p>2 oranges non traitées</p>
    <p>130 g de sucre</p>
    <p>eau</p>
    <p>2 à 3 cuillères à soupe de gingembre moulu (selon les goûts)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer les oranges confites :Retirer l’écorce par quartiers, puis les découper en lamelles.
    Placer les écorces dans une casserole d’eau froide et laisser bouillir quelques minutes. Laisser refroidir puis égoutter.
    Replacer les écorces dans la casserole, recouvrir d’eau et ajouter le sucre et le gingembre. Cuire à feu très doux jusqu’à ce que les écorces aient absorbé tout le sirop, sans caraméliser (environ 2h ). Sortir les écorces et les étaler sur du papier sulfurisé.Préchauffer le four à 200°C (thermostat 6).Faire fondre le chocolat avec le beurre au bain-marie ou au micro-ondes.
    Dans un saladier, blanchir les œufs avec le miel. Ajouter le chocolat puis la farine en mélangeant après chaque ajout
    Verser la pâte dans des moules individuels préalablement beurrés. Remplir les moules à moitié.Placer quelques écorces confites puis ajouter de la pâte jusqu’aux 3/4.Mettre au four pour 5 min (bien surveiller la cuisson : la pâte doit être solide en surface, mais liquide à l’intérieur).Pour une texture très fondante –proche de la truffe au chocolat- , il est préférable de laisser refroidir au réfrigérateur avant de déguster. Pour une texture coulante, vous pouvez le servir immédiatement.Cette recette aux saveurs épicées est idéale pour l'hiver, mais se déguste aussi bien à toutes les saisons.S'il vous reste des écorces d'orange confites, vous pouvez les tremper dans un peu de chocolat fondu, puis laisser refroidir : vous obtiendrez une variante originale des orangettes, parfaite pour accompagner le café !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
