<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="63918">
  <titre>Sambosas sucrés aux fruits secs</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>250 g pâte filo</p>
    <p>1 oeuf battu</p>
    <p>50 g abricots secs</p>
    <p>50 g dattes dénoyautées</p>
    <p>50 g raisins secs</p>
    <p>150 g amandes en poudre</p>
    <p>3 cuillères à soupe d'eau</p>
    <p>1/2 cuillère à café de cannelle</p>
    <p>1 cuillère à café d'eau de rose (plus ou moins selon le goût)</p>
    <p>1 cuillère à café d'eau de fleurs d'oranger (plus ou moins selon le goût)</p>
    <p>sucre glace</p>
    <p>huile de friture</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Emincer finement dattes, abricots et raisins secs (pour aller plus vite, les passer au mixer très rapidement : ils ne doivent pas être réduits en bouillie).
    Dans trois bols différents, mélanger chacun des fruits avec 50 g d'amandes, et 1 cuillère à soupe d'eau. On obtient trois sortes de farce.
    Parfumer la farce aux raisins avec la cannelle, celle aux abricots avec l'eau de rose, et celle aux dattes avec la fleur d'oranger.
    Préparer un torchon propre. Détacher délicatement une feuille de filo, couvrir le reste de pâte avec le torchon afin d'éviter qu'elle ne dessèche.
    Couper la feuille en 4 bandes dans le sens de la longueur.
    Déposer 1 à 2 cuillères à café de farce (n'importe laquelle) sur l'extrémité de chacune des bandes. Replier cette extrémité perpendiculairement. Répéter ce geste afin de former un petit triangle.
    Sceller l'ouverture avec l'oeuf battu avec un peu d'eau, en badigeonnant le sambosa.
    Répéter l'opération jusqu'à épuisement des trois farces.
    Faire chauffer l'huile de friture. Y faire frire rapidement les sambosas, jusqu'à ce qu'ils soient croustillants. Saupoudrer de sucre glace et servir chaud.
    Si on souhaite les conserver, les tremper chauds dans du sirop pour pâtisseries orientales (on peut en acheter dans le commerce) et laisser refroidir avant de déguster.
    Cette recette se prête à de multiples variations : on peut ne confectionner qu'une seule sorte de farce, ou encore réaliser un autre type de farce avec d'autres fruits secs (pruneaux, poires...), remplacer les amandes par des noisettes ou même de la noix de coco...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
