<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="67468">
  <titre>Chou rouge mi-cru de beau-papa</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour préparer le chou rouge au matin :</p>
    <p>250 g de chou rouge râpé</p>
    <p>3 cuillères à soupe de vinaigre de cidre</p>
    <p>6 cuillères à soupe d'huile</p>
    <p>1/2 cuillère à café de noix de muscade râpée</p>
    <p>1 pincée de thym</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>Pour la préparation juste avant le repas :</p>
    <p>250 g de pommes de terre</p>
    <p>20 cl de crème fraiche</p>
    <p>5 tranches de lard coupé en gros morceaux</p>
    <p>muscade (facultatif)</p>
    <p>vinaigre de cidre</p>
    <p>sel et poivre (si nécessaire)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Le matin :Dans un grand plat qui possède un couvercle, mélanger le chou rouge râpé avec le vinaigre, l'huile, la noix de muscade et le thym.
    Placer le plat sur un radiateur tiède et l'y laisser jusqu'au soir.
    De temps un temps (2 ou 3 fois sur la journée) ouvrir le plat et mélanger un peu.
    En restant ainsi sur le radiateur, le chou rouge ne cuit pas mais se ramollit et est beaucoup plus tendre.
    Le soir :1 h avant le repas, faire cuire les pommes de terre dans de l'eau bouillante salée. Quand elles sont cuites et égouttées, les mettre dans le plat de chou rouge, mélanger et laisser sur le radiateur.1/4 h avant le repas, faire rôtir les morceaux de lard dans une poêle.
    Quand il sont rôtis, les réserver dans une assiette.
    Dans la poêle chaude, qui a servi à cuire le lard, mettre la crème fraiche, un peu de muscade, de sel et de poivre. Et vider cette préparation dans le plat de chou rouge, bien mélanger.Vérifier le goût, éventuellement ajouter encore un peu de vinaigre et de muscade. Servir le chou rouge dans les assiettes et accompagner des morceaux de lard.C'est une curieuse recette car le chou rouge au moment d'être mangé a une couleur rose fluo, la première impression visuelle est assez bizarre mais quand on y goutte, on termine le plat.
    Mon beau-père en préparait chez lui et mon mari demande régulièrement que je lui prépare ce plat.  Mes filles mangent aussi avec plaisir ce "chou de princesse" (à cause de la couleur elles l'appellent comme ça. C'est le titre que j'aurais du donner à ma recette)Bon appétit.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
