<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="176100">
  <titre>Ris de veau au fondant d'asperges vertes</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>600 g de ris de veau</p>
    <p>1 grosse échalote</p>
    <p>environ 20 asperges vertes crues</p>
    <p>3 biscottes</p>
    <p>30 g de beurre</p>
    <p>2 cuillères à soupe de farine</p>
    <p>5 g de pignons de pain</p>
    <p>1/2 l de lait</p>
    <p>fleur de sel</p>
    <p>poivre noir</p>
    <p>huile</p>
    <p>un peu de jus de citron vert</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire cuire les asperges vertes dans de l'eau bouillante durant 15 min environ.
    Pendant ce temps, mettre les ris de veau dans une casserole et couvrir d'eau froide. Portez à ébullition et laisser blanchir les ris 5 min à feu moyen.Égoutter et rincer les ris de veau blanchis puis les faire refroidir quelques minutes à température ambiante.Égoutter les asperges et les réserver.
    Parer les ris de veau (retirer les peaux, le gras et les déchets).Émincer l'échalote. Faire fondre 10 g de beurre avec un peu d'huile dans une poêle et faire suer les échalotes quelques instants.
    Puis, ajouter les ris de veau détaillés en dés et les faire légèrement dorer à feux moyen. Saler et poivrer.
    Ajouter au mélange de la poêle les pointes d'asperges vertes ainsi que les parties non filandreuses des asperges coupées en morceaux. Faire revenir quelques minutes à feux doux puis réserver.
    Préchauffer le four à 200°C (thermostat 7).Préparer une béchamel. 
    Faire fondre 20 g de beurre dans une casserole puis le retirer du feu. Y ajouter 2 cuillères à soupe de farine et bien remuer.
    Dans une autre casserole, porter à ébullition 1/2 l de lait. Verser petit à petit le lait sur le mélange beurre/farine tout en remuant jusqu'à obtenir la consistance désirée (ni trop épais ni trop liquide).Ajouter un peu de jus de citron vert, saler et poivrer.Mélanger la béchamel obtenue au mélange ris de veau/asperges vertes. Y ajouter les pignons de pain. Remuer (ce n'est pas grave si les morceaux d'asperges se décomposent).Remplir les récipients individuels allant au four choisis avec la préparation (des coquilles Saint-Jacques vides par exemple). Écraser les biscottes et recouvrir chaque préparation des miettes.
    Passer au four 10 à 15 min environ à 200° jusqu'à ce que le dessus soit dorer et servir très chaud.Les quantités sont à doser au goût de chacun. N'hésitez pas à poivrer et à saler.L'étape de la recette où il faut parer les ris de veau est très importante mais assez longue.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
