<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="29319">
  <titre>Poulet au basilic façon Narriman</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g d'escalope de poulet</p>
    <p>1 gros oignon</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>1 morceau de gingembre ou 1 cuillère à café de gingembre en poudre</p>
    <p>2 cuillères à soupe de sauce soja</p>
    <p>2 pincées de piment de cayenne ou 1 petit piment frais bien rouge</p>
    <p>2 pincées de 4 épices</p>
    <p>1/2 cube de bouillon de poule</p>
    <p>1 cuillère à café de Maïzena</p>
    <p>10 cl d'eau</p>
    <p>1-2 pincées de sel fin</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile de tournesol ou d'arachide</p>
    <p>20 belles feuilles de basilic frais</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Couper le poulet en morceaux fins. 
    Ecraser l'ail et le gingembre en une purée fine. 
    Mettre les morceaux de poulet dans un saladier, ajouter la purée d'ail et de gingembre, la sauce soja et le piment en poudre. Laisser reposer 1 heure au frais (vous pouvez laisser mariner plus longtemps si vous désirez). Mélanger dans un bol la Maïzena, la moitié du bouillon cube émietté et l'eau réchauffée. 
    Couper l'oignon en lamelles que vous séparerez. Au bout du temps de repos, faire chauffer l'huile dans un wok ou à défaut dans une sauteuse. Quand l'huile est bien chaude y mettre la viande à revenir et mélanger avec un cuiller en bois et faire cuire de tous côtés pendant 2 mn. Saupoudrer la viande de la poudre de 4 épices, saler, verser alors l'eau avec la Maïzena et le cube. Mélanger. Couvrir et laisser cuire pendant 5 mn. Ajouter l'oignon en lamelles et laisser cuire encore 5 mn. 
    Eteindre le feu, ajouter les feuilles de basilic entières et mélanger le tout une dernière fois.A servir bien chaud avec du riz nature ou des nouilles chinoise. Se marie également très bien avec des légumes sautés.
    Noter qu'on peut faire la même chose avec du boeuf, du porc ou du poisson.  un  rosé ou un rouge léger
  ]]>
  </preparation>
</recette>
