<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="82955">
  <titre>Rôti de porc très tendre aux petits légumes</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 bon gros rôti de porc</p>
    <p>6 belles carottes</p>
    <p>4 courgettes</p>
    <p>3 tomates</p>
    <p>2 navets</p>
    <p>1 aubergine</p>
    <p>1 poivron rouge</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>1 bouquet garni</p>
    <p>50 cl de vin blanc</p>
    <p>1 écorce de badiane étoilée</p>
    <p>2, 3 baies de genièvre</p>
    <p>1 boite de pulpe de tomate</p>
    <p>2 cuillères d'huile d'olive</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffez le four à 210°C (thermostat 7).
    Lavez bien les légumes.
     
    Epluchez entièrement les navets, les oignons, l'ail et les carottes, puis partiellement les courgettes (en laissant une bande sur deux). 
    N'épluchez pas les tomates, l'aubergine et le poivron, sauf si vous digérez mal la peau de ce dernier. 
    Coupez en fines lamelles les oignons et le poivron.
    Gardez entière la gousse d'ail et coupez en gros morceaux les autres légumes.
    Dans une grande cocotte en fonte avec couvercle (le tout doit passer au four), faites rissoler sur le feu, dans un large filet d'huile, les oignons, le poivron et l'aubergine pendant 5 minutes sans laisser noircir.
    Réservez-les.
    Remettez de l'huile si nécessaire et saisissez le rôti de chaque coté.  
    Salez, poivrez et éteignez le feu.
    Ajoutez par dessus les carottes, les navets, les légumes rissolés, les courgettes et les tomates.
    Arroser le tout avec le vin blanc, puis complétez avec de l'eau pour recouvrir généreusement le rôti.
    Déposez sur le dessus l'ail, le bouquet garni, les baies et la badiane, nappés de la pulpe de tomate, salez, poivrez et refermez le tout.
    Enfournez pour 3h au moins, thermostat 4/5 environ, le tout devant mijoter à petit bouillon, sous le couvercle.
    Une fois la cuisson terminée, présentez le rôti sans son fil sur un large plat creux, entouré de ses légumes et nappé de sauce, accompagné de riz blanc...
    Moelleux à souhait, vous pourriez même le servir à la cuillère!
    La badiane donne un léger goût anisé, à essayer pour ceux qui sont habituellement fâché avec celle-ci! un vin rouge légèrement boisé
  ]]>
  </preparation>
</recette>
