<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="229117">
  <titre>Biscuit d'anniversaire pour les enfants</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la génoise :</p>
    <p>4 œufs</p>
    <p>175 g de sucre (à partager ainsi : 100/75 g)</p>
    <p>100 g de farine</p>
    <p>100 g de maïzena</p>
    <p>6 cuillères à soupe d’eau</p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé</p>
    <p>1/2 sachet de levure</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>Pour la crème au beurre :</p>
    <p>1 sachet de poudre de pudding à la vanille</p>
    <p>100 g de sucre</p>
    <p>50 cl de lait</p>
    <p>250 g de beurre fondu (le moins chaud possible)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    La génoise:
    Mélanger les jaunes d’œufs et l’eau et ajouter lentement 100 g de sucre. Ajouter le sucre vanillé et la pincée de sel, la farine, la maïzena et la levure. Remuer jusqu'à obtention d’une crème.
    Faire monter les blancs d’œufs en neige avec les 75 g de sucre restant.
    Incorporer délicatement les blancs en neige au premier appareil.
    Versez votre pâte dans un moule à manquer rond préalablement recouvert de papier sulfurisé.Cuire la pâte 30 minutes à 180°C (thermostat 6).  Démouler la génoise sur une grille pour la laisser refroidir. Préparer la garniture.
    La crème au beurre:
    D’abord faire fondre le beurre afin qu’il soit le moins chaud possible au moment de l’incorporer dans la crème.Délayer le contenu du sachet pudding avec 6 cuillères à soupe de lait froid. Faire chauffer le reste de lait avec le sucre et y incorporer doucement le pudding. Remuer jusqu'à ce que le pudding soit fait, retirer du feu et continuer à remuer pour éviter qu’une croûte se forme.
    Quand le pudding est froid y incorporer lentement le beurre fondu. Remuer jusqu’à ce que cette préparation soit ferme.
    Diviser cette préparation en deux et ajouter à la deuxième partie du chocolat en poudre.
    Couper la génoise dans sa hauteur en 3 et remplir chaque étage avec les crèmes.
    Etaler à la fourchette la crème sur les côtés du gâteau et sur le dessus. Parsemer de paillettes multicolores et faire des décorations avec une douille. Café, chocolat chaud, jus de fruits...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
