<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="218679">
  <titre>Le Touroucouloum de Lysias</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 courgettes </p>
    <p>1 poivron vert</p>
    <p>1 poivron rouge</p>
    <p>1 poivron jaune</p>
    <p>3 carottes</p>
    <p>2 navets</p>
    <p>4 saucisses fumées</p>
    <p>20 cl de vin blanc sec</p>
    <p>2 grosses cuillères à café de moutarde</p>
    <p>ketchup</p>
    <p>guacamole</p>
    <p>sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Laver, éplucher les légumes. Couper en lamelles de 5 mm environ les poivrons et en rondelles de 2 mm les autres légumes.Déposer au fond d'une cocotte qui passe au four, les courgettes. Puis couper en 2 dans le sens de la longueur les saucisses et les déposer sur la courgette côtés coupés vers le bas. Disposer le poivron vert sur le pourtour intérieur de la cocotte, faite de même avec le poivron rouge en formant un cercle à l'intérieur des lamelles de poivron vert, puis avec le poivron jaune.
    Garnir le centre avec les rondelles de carottes et y intercaler les rondelles de navets.
    Dans un bol, délayer la moutarde avec le vin et en arroser les légumes.
    Ajouter du gros sel (attention les saucisses sont déjà salées...).Passer le tout au four à 200°C (thermostat 6-7) pendant 45 min, cocotte couverte. Enlever le couvercle 5 min avant la fin de cuisson. Vérifier que les légumes soient fondants.
    Servir bien chaud avec du Ketchup et du guacamole.
    Variantes:
    Cette recette peut être adaptée pour un régime végétarien si on enlève les saucisses.
    Il est possible de mettre 1 verre de riz, de boulgour ou de quinoa avant les courgettes pour avoir des féculents au repas si on en sert pas en entrée ou en dessert.Je tenais à vous soumettre cette recette que Lysias, mon fils de 7 ans a inventé et que nous avons réalisée ensemble cette semaine après avoir fait notre marché. Le résultat nous a plu et je tenais à partager cette recette avec vous. blanc sec ou rouge charpenté
  ]]>
  </preparation>
</recette>
