<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="37748">
  <titre>Gâteau petits beurres vanille-chocolat</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 paquets de petits beurres</p>
    <p>café fort</p>
    <p>Pour les 2 crèmes pâtissières :</p>
    <p>70 cl de lait  </p>
    <p>30 à 35 g de chocolat noir</p>
    <p>2 cuillères à soupe de maïzena </p>
    <p>4 cuillères à soupe de sucre</p>
    <p>4 jaunes d'oeuf</p>
    <p>1/2 gousse de vanille</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Repos : 6 h minimum
    Pour la crème pâtissière au chocolat:Faire bouillir la moitié du lait + chocolat + 2 cuillères à soupe de sucre (rases).Mélanger deux jaunes d'oeuf + 1 cuillère à soupe de maïzena (légèrement bombée) + un petit peu de lait froid (2-3 cuillères, pour délayer).Verser le lait sur les jaunes en fouettant bien (sinon : grumeaux) puis remettre dans la casserole et porter à ébullition un instant. Ne pas laisser bouillir.
    Pour la crème vanille :procéder de même en remplaçant le chocolat par une gousse de vanille et mettre un petit peu plus de maïzena.
    Vous pouvez évidement préparer ces crèmes selon votre méthode habituelle. Laisser refroidir un peu les crèmes (les brasser souvent pour qu'il ne se forme pas de croûte) et préparer un café très fort.
    Les crèmes doivent être tièdes ou froides et le café tiède (surtout pas chaud : bouillie assurée). A ce moment-là, beurrer un moule à cake (à revêtement anti adhésif) de 24 cm (ou plus), tremper les biscuits dans le café et en couvrir le fond du plat. Si besoin, couper les biscuits (avant de les tremper, et dans ce cas faire attention, ils s'imbibent très rapidement!!).Mettre une couche de crème vanille. Recommencer avec des biscuits, puis crème chocolat, etc. Terminer par une couche de biscuits. Mettre le gâteau quelques heures au frigo (pas trop non plus, à cause des œufs : le faire le matin pour le goûter par exemple).
    Pour démouler le gâteau, tremper le plat dans de l'eau chaude. Ensuite, le remettre au frigo 15 à 30 min pour qu'il soit froid. Napper le dessus avec une couche de crème chocolat et servir.Normalement, il devrait y avoir trop de crème. En garder un peu au chocolat pour napper le gâteau, mais manger le reste...Gâteau frais pour l'été et assez léger au goût (mais pas vraiement pour la ligne!)
  ]]>
  </preparation>
</recette>
