<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="33821">
  <titre>Soupe repas pour journées froides d'hiver</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>3 à 4 litres d'eau de source</p>
    <p>2 gros os de bœuf ou 2 tablettes de bouillon de boeuf</p>
    <p>2 feuilles de laurier</p>
    <p>2 branches de thym frais</p>
    <p>3 grosses carottes coupées en dés</p>
    <p>2 branches de céleri avec feuilles, coupées en dés</p>
    <p>4 pommes de terre, pelées et coupées en dés</p>
    <p>2 navets (ravioles), coupés en dés</p>
    <p>2 à 4 (au goût) gros oignons hachés finement</p>
    <p>3 gousses d'ail hachées finement</p>
    <p>12 haricots verts coupés en tronçon</p>
    <p>12 haricots jaunes (haricots beurre) coupés en tronçon</p>
    <p>1/2 chou vert, émincé en fines lanières</p>
    <p>8 tomates fraîches, blanchies, pelées et concassées</p>
    <p>120 ml (100 g) de brocolis, coupés en fins morceaux </p>
    <p>120 ml (100 g) de choux-fleurs, coupés en fins morceaux</p>
    <p>120 ml (100 g) de petits pois verts</p>
    <p>2 courgettes, lavées, non pelées et coupées en dés</p>
    <p>1 poivron vert, coupé en dés</p>
    <p>1 poivron rouge, coupé en dés</p>
    <p>1 branche de persil, finement haché</p>
    <p>sel et poivre au goût</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Verser l'eau dans une grande marmite. Ajouter os (ou tablettes de bouillon), laurier et thym. Laisser mijoter environ 1 heure.
    Retirer les os et les herbes. Ajouter carottes, céleri, pommes de terre, navets, oignons, ail, haricots, chou et tomates. Laisser mijoter environ 10 minutes.
    Ajouter les autres légumes et le persil. Saler, poivrer et laisser mijoter 10 minutes ou plus si nécessaire. Rectifier l'assaisonnement.
    Accompagner de cheddar fort (ou comté, cantal ou autre fromage) râpé et de tranches de pain de campagne.
    Peut servir d'accompagnement, mais tellement riche que c'est défénitivement plus en repas que nous la servons. Merveilleux après une journée de plein-air en hiver!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
