<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="174164">
  <titre>Quiche aux légumes et chèvre à ma façon</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 pâte feuilletée</p>
    <p>1/2 oignon</p>
    <p>3/4 d'un poivron rouge</p>
    <p>1 belle tomate</p>
    <p>1 petite courgette</p>
    <p>1 bûche de chèvre</p>
    <p>2 œufs</p>
    <p>1 bouillon de légumes</p>
    <p>ail (en poudre)</p>
    <p>noix de muscade</p>
    <p>cumin</p>
    <p>thym</p>
    <p>basilic</p>
    <p>persil frais</p>
    <p>20 cl de crème liquide légère</p>
    <p>50 à 100 g d'emmental rappé</p>
    <p>quelques olives vertes dénoyautées</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).Dans une sauteuse, faire revenir à feu vif le poivron pelé, épépiné et coupé en fines lamelles ainsi que l'oignon finement coupé et y ajouter un peu d'ail en poudre en pluie.
    Un fois les poivrons tendres, y ajouter une pincée de noix de muscade (attention ceci donne beaucoup de goût il faut donc en mettre peu) et laisser mijoter à couvert à feu vif pendant environ 5 min.
    Ajouter ensuite les courgettes coupées en rondelles fines (non épluchées) ajouter une pincée de thym, le basilic et effriter le bouillon de légumes. 
    Mélanger, couvrir et laisser mijoter 10 min. Au bout de 10 min, ajouter les rondelles de tomates fines et laisser cuire à feu vif jusqu'à réduction du jus (attention il ne faut pas que les tomates deviennent de la purée).Dans un plat à tarte, déposer la pâte feuilletée sur du papier sulfurisé, piquer la pâte à l'aide d'une fourchette et recouvrir d'emmental râpé.Déposer la préparation précédente sur la pâte, recouvrir généreusement de rondelles de chèvre, et verser le mélange de 2 œufs battus, une pincée de cumin, du persil frais, la crème puis assaisonner (sel et poivre).Recouvrir d'une seconde couche d'emmental râpé et parsemer d'olives vertes.
    Enfourner 45 min à 180°C (plus ou moins selon les fours).Bon appétit !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
