<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="48915">
  <titre>Tarte choco-caramel</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte sucrée :</p>
    <p>150 g de beurre</p>
    <p>95 g de sucre glace</p>
    <p>30 g de poudre d’amandes</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé</p>
    <p>1 œuf</p>
    <p>250 g de farine</p>
    <p>60 g de cacao non sucré</p>
    <p>quelques légumes secs (pour la cuisson de la pâte)Pour le caramel :</p>
    <p>120 g de beurre ou de margarine</p>
    <p>120 g de cassonade</p>
    <p>270 g de lait concentré sucré</p>
    <p>30 ml (2 cuillères à soupe) de golden sirop ou de miel liquide peu parfumé</p>
    <p>2,5 ml d'essence de vanille</p>
    <p>Pour le nappage :</p>
    <p>200 g de chocolat dessert</p>
    <p>3 cuillères à soupe d'eau</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour le matériel :
    1 moule à tarte de 26 cm de diamètre
    papier sulfuriséLa pâte sucrée :Faire fondre le beurre, et le laisser tiédir, le verser dans une terrine, ajouter le sucre glace, la poudre d’amandes, le sel, le sucre vanillé, incorporer l’œuf, et la farine.A partir de ce moment, mélanger le moins possible, de façon à garder une texture de pâte très fondante et très sablée.
    La mettre dans un film plastique, durant 1 heure au réfrigérateur.
    Recouvrir la plaque de cuisson, ou le moule, de papier sulfurisé.Abaisser à la main, la pâte sucrée, en la travaillant le moins possible, dans le moule.
    La recouvrir de papier sulfurisé pour la précuire 20 min au four à 170°C (thermostat 4/5).Le caramel :Mélangez les 4 premiers ingrédients dans une casserole.
    Faire bouillir à tout petit feu pendant 7 min sans cesser de remuer.
    Ajouter ensuite l'essence de vanille.
    Vous allez obtenir un caramel onctueux, crémeux, du même type que celui des barres chocolatées.
    Sortir la pâte à tarte cuite.
    Etaler le caramel un peu refroidi sur la pâte à tarte encore chaude.
    Le nappage :Faire un nappage en fondant le chocolat avec l'eau dans une casserole.
    Nappez ce chocolat dessus le caramel.
    Mettre la tarte au frigo, pendant environ 5h avant de servir.C'est une tarte delicieuse qui plait à tous le monde et surtout aux enfants à qui ça  rappel leur barre chocolatée préférée! Et surtout fait l'unanimité de tous mes invités lors de fêtes et de repas en famille!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
