<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="218598">
  <titre>Wok de poulet aux pommes de terre, haricots et asperges à la moutarde</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 échalote</p>
    <p>quelques gousses d'ail</p>
    <p>quelques branches de persil</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>20 g de margarine ou d'huile d'olive</p>
    <p>7 petites pommes de terre</p>
    <p>250 g de salsifis en boîte</p>
    <p>250 g de haricots verts frais</p>
    <p>10 cl à 15 cl de crème liquide</p>
    <p>2 à 3 cuillères à soupe de moutarde</p>
    <p>3 cuisses de poulet  </p>
    <p>4 à 5 champignons de Paris</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Commencer par faire cuire vos cuisses de poulet au four ou à la broche et faire cuire vos haricots verts à la vapeur ou dans de l'eau bouillante salée.
    Dans un wok faire revenir l'échalote et l'ail avec un peu de margarine, mettre ensuite les champignons coupés en lamelles. J'ajoute 10 cl d'eau pour éviter que ça accroche.Éplucher les pommes de terre et les couper en petits cubes de 1 cm pour que la cuisson se fasse rapidement. 
    Ajouter un peu de sel et poivre.
    Laisser mijoter le tout à feu doux en mélangeant de temps en temps.Dés que les cuisses de poulet sont cuites, décortiquer les cuisses et les couper en morceaux. Les ajouter à votre préparation qui mijote. La remuer régulièrement.
    Videz votre boîte de salsifis et les rincer à l'eau, les égoutter les quelques minutes.
    Prendre les salsifis égouttés et les couper en morceaux de 2 cm environ. Dès que les haricots verts sont cuits, faire de même :  les couper en morceaux et ajouter tout ceci à votre préparation. Mélangez  le tout et rectifier l'assaisonnement.
    Dans un bol, mélanger la crème et la moutarde et la verser sur la préparation. Mélanger encore le tout, vous pouvez ajouter un peu de crème et de moutarde selon votre goût. Couper le persil et l'ajouter. Vérifier la cuisson de pommes de terre si celles-ci sont cuites laisser mijoter encore 5 minutes à feu doux le temps que les aliments s’imprègnent de la crème et si celles ci ne sont pas encore cuites, couvrir le wok et vérifier de temps en temps en piquant les pommes de terre avec un couteau et surtout mélangeant.Dés que c'est prêt il n'y a plus qu'à déguster de suite.La recette peut aussi se faire avec les restes d'un poulet.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
