<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="11089">
  <titre>Gâteau chiffon (Gaspésie)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>2 tasses de farine tamisée</p>
    <p>1.5 tasse de sucre</p>
    <p>3 cuillères à café de poudre à pâte</p>
    <p>1 cuillère à café de sel</p>
    <p>1/2 tasse d’huile</p>
    <p>7 jaunes d’œufs</p>
    <p>3/4 de tasse d’eau froide</p>
    <p>1 cuillère à café de vanille</p>
    <p>1 cuillère à café d’essence d’amande</p>
    <p>7 blancs d’œufs</p>
    <p>1/2 cuillère à café de crème de tartepour la garniture aux fraises et rhubarbe :</p>
    <p>1/2 tasse de sucre</p>
    <p>1/4 tasse de fécule de maïs</p>
    <p>1/4 tasse d’eau</p>
    <p>4 tasses de rhubarbe</p>
    <p>15 oz de fraises congelées</p>
    <p>1 demiard de crème à fouetter</p>
    <p>1/2 tasse de sucre en poudre</p>
    <p>1/2 tasse de noix de coco</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Chauffer le four à 180°C (thermostat 6)Tapisser le fond d’un moule tubulaire de papier ciré.Tamiser farine, sucre, poudre à pâte et sel.
    Faire une fontaine et y verser l’huile, jaunes d’œufs, eau, vanille et essence d’amande.  Battre avec une cuillère de bois pour obtenir une pâte lisse.
    Mettre les blancs d’œufs et la crème de tarte dans un grand bol.  Battre jusqu’à ce que le mélange forment des pics bien fermes.
    Ajouter le premier mélange aux blancs d’œufs petit à petit, en l’y incorporant délicatement et rapidement (le mélange aux œufs, plus lourd, ne doit pas traverser le blanc et toucher le fond).  Ne brasser assez que juste pour bien mêler.
    Cuire jusqu’à ce que le gâteau soit bien doré soit environ 40 minutes.
    Garniture :Bien mélanger dans une casserole le sucre et la fécule de maïs. Ajouter l’eau et les fraises décongelées et mélanger parfaitement.  Ajouter la rhubarbe.
    Chauffer à feu vif en brassant constamment jusqu’à ébullition.
    Baisser à feu moyen et continuer la cuisson 5 minutes en brassant puis retirer du feu et refroidir.  Fouetter la crème en y ajoutant le sucre en poudre et l’ajouter au mélange refroidi et à la noix de coco.
    Couper le gâteau en quatre étages plusieurs heures avant de servir. Pour le reconstituer, étendre le mélange aux fraises et rhubarbe entre les étages, sur le dessus, le contour et le centre du gâteau.Réfrigérer plusieurs heures.Un petit goût du Québec qui saura régaler tout vos inviters!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
