<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="168187">
  <titre>Pain perdu façon flan</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>300 gr de pain rassi</p>
    <p>4 oeufs</p>
    <p>200 gr de sucre en poudre (180 + 20)</p>
    <p>1/2 gousse de vanille</p>
    <p>1 litre de lait</p>
    <p>5 gr de beurre pour le moule</p>
    <p>Quelques noisettes de beurre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Recette prévue pour un moule à manquer de 22 cm de diamètre et 6 cm de haut.
    Préchauffez le four à 210° thermostat 7.
    Beurrez le moule.
    Coupez le pain rassi en tranches si possible ou bien en morceaux de 2 cm d'épaisseur. Après peu importe 2 cm étant un bon compromis.
    Garnir le moule de façon à ce que l'épaisseur de pain soit homogène.
    Prendre la demi-gousse de vanille et la fendre en deux dans le sens de la longueur, gratter les graines et les mettre dans un saladier. Garder le reste de la gousse pour faire infuser pour une crème anglaise par exemple, vu le prix de la gousse de vanille, mieux vaut tout utiliser.
    Casser les oeufs dans le saladier où se trouve les grains de vanille, ajouter 180 gr de sucre en poudre. Battre jusqu'à ce que le mélange blanchisse et soit bien mousseux.
    Ajouter peu à peu le lait.
    Prendre le temps de verser cette préparation sur le pain doucement pour que le pain soit bien imbibé.
    Si il y a besoin tourner les morceaux de pain sur le dessus, mieux remplis de l'appareil, ils seront que meilleurs.
    Mettre au four, chaleur tournante au milieu du four. Attendre une trentaine de minutes et alors sortir le plat du four pour ajouter sur le dessus quelques noisettes de beurre et soupoudrer les 20 gr de sucre en poudre qu'il reste. Le sucre et le beurre vont donner un joli "goût d'enfance".
    Bon appétit !!!Il existe dans le commerce, des sachet de 1 g de gousse de vanille en poudre, ce qui est bien souvent très pratique. A déguster tiède avec une boule de glace à la vanille. Vin pétillant ou bien du cidre doux
  ]]>
  </preparation>
</recette>
