<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="20683">
  <titre>Blanquette de saint jacques à l'ancienne</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>12 grosses coquilles st jacques</p>
    <p>250 g champignons de Paris</p>
    <p>100 g petits oignons grelots frais</p>
    <p>100 g de lardons fumés</p>
    <p>(citron, beurre, huile d'olive</p>
    <p>sel, poivre noir moulu) </p>
    <p>un peu de bouillon de volaille</p>
    <p>un peu de sucre fin</p>
    <p>Pour la sauce :</p>
    <p>1/2 l fumet de poisson</p>
    <p>1/4 l crème fraîche (40 % mg) </p>
    <p>Maïzena express blanc</p>
    <p>1 échalote hachée</p>
    <p>1 dl vin blanc sec</p>
    <p>jus de cuisson des champignons</p>
    <p>Pour les garnitures :</p>
    <p>1 fleuron pâte feuilletée</p>
    <p>citron vert</p>
    <p>cerfeuil</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mouiller à 1/2 hauteur les oignons grelots de bouillon de volaille laisser cuire sans couvercle et à évaporation ajouter un peu de beurre et du sucre, les faire rouler en leurs donnant une coloration blonde.  (Réserver). 
    Laver, couper en dés les champignons les cuire avec un peu de beurre, sel, poivre, filet de citron et couvercle (5 mn) sans coloration) (réserver) (jus pour la sauce!!). 
    Faites revenir les lardons sans matière grasse (réserver). 
    Sauce :
     
    Blondir l'échalote à l'huile d'olive verser le vin blanc et réduire à sec ensuite ajouter le fumet de poisson et réduire de 1/2 à ce moment ajouter le jus de cuisson des champignons et la crème fraîche reporter ébullition et lier légèrement au Maïzena, sel poivre. (réserver). 
    Enrober tres légèrement de farine et sel poivre les st jacques préalablement débarrassées du filament noir (intestin) piquez-les de quelques coups de cure dent (empêcher qu'elles se fendent) les cuire à l' huile d'olive 2 mn de chaque côté. 
    Dresser dans des cassolettes individuelles légèrement beurrées 3 st jacques, les champignons, lardons, oignons grelots. 
    Recouvrir de sauce et repasser les cassolettes au four 10 mn (200 degrés). 
    À température garnir d'un fleuron réchauffé une tranche de citron vert et d'un bouquet de cerfeuil. 
    Bon appétit.
     pouilly fumé,chablis...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
