<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="92734">
  <titre>Crabes et moules sauce pimentée</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>2 petits crabes ou étrilles de 300g chacuns, ou 1 gros (endormis au frigo 1h à l'avance)- 1kg de moules de bouchot- 1 belle échalotte- 1 gros oignons- 1 feuilles de laurier- 3 gousses d'ail- 1 piment frais (cayenne)- 1 cm de gingembre frais- mélange de poivres au moulin- 2 verres de vin blanc- 1 boite de tomates concassées- un trait d'huile d'olive ou une bonne noix de beurre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    ETAPE 1: 
    Bien gratter et nettoyer les moules dans plusieurs eaux sans laisser tremper. C'est ce qui prend le plus de temps.
    Emincer l'échalotte, mettre dans un bol. Emincer oignons, ail, piment, râper le gingembre et mettre dans un autre bol.ETAPE 2: 
    Faire revenir l'échalotte dans un fait-tout avec huile ou beurre. 
    Ajouter le vin d'un coup, les moules, poivrer et couvrir sur feu vif. Des que toutes les moules sont ouvertes, verser dans une grande passoire en plastique à gros trous placée dans un saladier (3 minutes de cuisson environ. Ne pas laisser trop longtemps car les moules vont refaire un tour sur le feu dans quelques minutes).
    Soulever la passoire et filtrer le jus qui est dans le saladier. Réserver. Remettre la passoire avec les moules dans le saladier et couvrir pour garder au chaud.ETAPE 3: 
    Faire revenir oignons, ail, gingembre et piment dans un peu d'huile d'olive ou de beurre pour révéler les saveurs. 
    Ajouter la boite de tomates, mouiller avec la valeur d'un verre ou deux de jus des moules, poivrer et laisser cuire à petits bouillons 5 minutes.
    Pendant ce temps, couper les crabes en deux pour les petits, en quatre pour les gros. Prébriser les grosses pinces avec un marteau si nécessaire pour faciliter la dégustation.
    Ajouter les crabes, remuer et laisser cuire 5 bonnes minutes. La carapace doit devenir bien rouge. Ajouter les moules réservées, remuer, laisser sur le feu encore une ou deux minutes et servir sans attendre avec la sauce à part (sinon elle est difficile à atteindre au fond de la casserole) et l'accompagnement de votre choix.
    Bon appétit
  ]]>
  </preparation>
</recette>
