<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="28669">
  <titre>Ragoût de mouton aux haricots blancs</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 kg de mouton</p>
    <p>500 g de haricots blancs secs</p>
    <p>2 tomates</p>
    <p>1 carotte</p>
    <p>3 gousses d'ail</p>
    <p>1 oignon piqué de 2 clous de girofle</p>
    <p>10 oignons grelots</p>
    <p>1 cuillère à soupe de farine</p>
    <p>50 cl de bouillon de légumes</p>
    <p>2 branches de thym</p>
    <p>2 feuilles de laurier</p>
    <p>30 g de beurre</p>
    <p>3 cuillères à soupe d'huile</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    La veille, faites tremper les haricots dans un grand volume d'eau froide.
    Le lendemain, égouttez les haricots. Mettez-les dans une grande casserole avec les tomates coupées en quartiers, l'oignon, 1 branche de thym et une feuille de laurier. Couvrez d'eau froide et portez à ébullition.
    Baissez le feu et laissez cuire 1 h à feu moyen, salez et poivrez à mi-cuisson.
    Pendant ce temps, découpez la viande en morceaux. Faites chauffer une cocotte avec le beurre et l'huile. Faites-y dorer les morceaux de viande sur toutes les faces.
    Retirez-les de la cocotte et réservez à part.
    Faites revenir les oignons grelots pelés jusqu'à ce qu'ils soient légèrement dorés. Jetez la moitié du gras de cuisson et remettez la viande dans la cocotte.
    Saupoudrez de farine, remuez à la cuillère en bois et laissez blondir.
    Versez le bouillon, salez, poivrez et mélangez.
    Pelez et coupez la carotte en rondelles et l'ail en morceaux. Ajoutez-les dans la cocotte ainsi que le thym et le laurier. Portez à ébullition, puis couvrez et laissez mijoter 1 h à feu moyen.
    Egouttez les haricots, ils doivent être encore un peu fermes. Ajoutez-les dans la cocotte avec la viande.
    Poursuivez la cuisson pendant 1 h.
    Servez bien chaud, avec la sauce de cuisson réduite à part.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
