<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="48595">
  <titre>Terrine forestiere facile</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>700 g de chair à saucisse</p>
    <p>400 g de foies de volaille (coupés en petits morceaux)</p>
    <p>champignons secs (coupés aux ciseaux en petits morceaux)</p>
    <p>2 cuillères à soupe de cognac</p>
    <p>3 gousses d'ail (ou ail surgelé)</p>
    <p>1 grosse poignée de persil haché (ou persil surgelé)</p>
    <p>1 cuillère à soupe de grains de poivre</p>
    <p>Pour le mélange d'épices (à moudre fin) :</p>
    <p>3 clous de girofle</p>
    <p>½ cuillère à café de cannelle</p>
    <p>½ cuillère à café de gingembre moulu (ou 1 cuillère à café de gingembre frais haché)</p>
    <p>½ cuillère à café de noix de muscade râpée</p>
    <p>Vous pouvez remplacer ce mélange d'épices par du "4 épices". </p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Ustensiles:
    terrine avec son couvercle
    moulin à épice ou pilon 
    plat à gratin ovale ou autre plat allant au four, plus large que la terrine
    Mélangez le tout dans un grand saladier, à la main.
    Remplissez votre terrine en bombant le dessus (pour que ça touche le couvercle).
    S’il vous en reste, vous pouvez remplir un ramequin couvert d’une soucoupe que vous mettrez au four au bain-marie également.
    Mettez la terrine au bain marie dans un plus grand plat (plat à gratin par exemple) plein d’eau.
    Il faut qu’elle soit immergée le plus possible sans que l’eau arrive jusqu’au couvercle (et ne rentre dedans).
    Enfournez à 120°C (thermostat 4) environ et laissez cuire 1h30.
    Eteignez  ensuite le four et laissez la terrine dedans pour la nuit.
    Le lendemain matin, sortez la terrine du four et de l’eau, essuyez la, car du gras a peut-être un peu débordé) et mettez-la au réfrigérateur jusqu’au soir.
    J'ai depuis fait une variante plus goûteuse: rajouter à la farce une bonne pincée de grains de poivre noir. J'en ai fait des conserves et plus le temps passe, meilleur c'est. 
  ]]>
  </preparation>
</recette>
