<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="41317">
  <titre>Pizza aux trois fromages et trois légumes</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 pâte à pizza</p>
    <p>4 bonnes cuillères à soupe de concentré de tomate</p>
    <p>1 boîte de thon</p>
    <p>poivre du moulin</p>
    <p>4 tranches de jambon</p>
    <p>Pour les 3 Fromages :</p>
    <p>2 bonnes cuillères à soupe de mascarpone</p>
    <p>1 bûche de chèvre</p>
    <p>1 grosse boule de mozzarella</p>
    <p>Pour les 3 Légumes (voire 4) :</p>
    <p>3 tomates</p>
    <p>3 poivrons (1 rouge, 1 jaune, 1 vert)</p>
    <p>quelques olives noires (perso j'adore les grecques!)</p>
    <p>1 citron (facultatif)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Allumer le four à 240°C (thermostat 8) (si si, aussi chaud)
    Préparer la pâte à pizza comme indiqué sur le paquet. Pendant le temps de repos, préparer la garniture.
    Battre le mascarpone au robot de façon à ce qu'il soit bien ferme (comme pour un tiramisu), ajouter une des tomates préalablement ébouillantée, le concentré de tomate, le thon égoutté et éventuellement le jus d'un citron. Réserver.
    Couper le jambon en dés, les poivrons en lamelles, et les deux tomates restantes, le chèvre et la mozzarella en rondelles. Réserver.
    Etaler la préparation à la tomate sur la pâte. 
    Puis, mettre dans l'ordre suivant : la mozzarella, les tomates, les poivrons et le jambon en pluie, le chèvre et les olives.
    Enfourner à 240°C (thermostat 8) pendant 10 à 15 minutes.
    Vérifier à mi-cuisson et si vous aimez ça vous pouvez rajouter un oeuf (toujours à mi-cuisson).
    c'est une recette que j'ai inventé en fonction de mes "fonds de frigo & placard", on fait souvent ça à la maison mais ça donne rarement un résultat aussi délicieux. Je pense que les doses sont bonnes, car il y a beaucoup de légumes ce qui compense le fromage. Je pense que changer les doses rendrait la pizza bourrative.A servir avec de la salade verte.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
