<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="65837">
  <titre>Génoise bavaroise (duo noir et blanc)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 génoise au chocolat</p>
    <p>Pour la mousse noire :</p>
    <p>150 g chocolat noir</p>
    <p>20 cl de crème liquide entière (30% mg)</p>
    <p>1/2 boîte de lait concentré sucré</p>
    <p>3 feuilles de gelatine</p>
    <p>30 cl de crème liquide entière à 30% fouettée fermement en chantilly</p>
    <p>Pour la mousse blanche :</p>
    <p>150 g de chocolat blanc</p>
    <p>1 cuillère à soupe de beurre</p>
    <p>1/2 boîte de lait concentré sucré</p>
    <p>3 feuilles de gélatine</p>
    <p>5 cl de lait</p>
    <p>40 cl de crème liquide entière à 30% fouettée fermement en chantilly</p>
    <p>Pour la décoration :</p>
    <p>copeaux de chocolat noir et blanc </p>
    <p>nappage de chocolat</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mousse noire :
    Tremper les feuilles de gélatine dans de l'eau froide pour les ramollir. Faire fondre le chocolat + 20 cl de crème liquide au bain-marie. Ajouter le lait concentré une fois le chocolat fondu.
    Puis ajouter la gelatine égouttée. Laisser refroidir 5-10 min.
    Une fois la crème fouettée en chantilly ferme, y mettre le mélange au chocolat. Verser la mousse sur la génoise dans un moule à charnière et réserver au frezzer ou congélateur pour faire durcir le mélanger plus rapidement.
    Mousse blanche :
    Faire tremper les feuilles de gélatine de la même façon.
    Faire fondre le chocolat au bain-marie avec le beurre (mettre le beurre en 1er) et le lait concentré.
    Ajouter la gélatine essorée hors du feu, mélanger et laisser refroidir 5-10 min.
    Une fois la chantilly prête, y incoporer le mélange au chocolat blanc.
    Verser sur la mousse noire et réserver au frais.
    Montage :
    Avec une feuille de papier aluminium de 5 cm de haut, diviser la g génoise en 2 dans l'épaisseur. Disposer la double mousse prise sur la moitié du gâteau. Remettre l'autre motiée dessus et décorer avec les copeaux.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
