<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="84502">
  <titre>Bavarois au chocolat blanc et aux framboises</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le fond du gâteau:</p>
    <p>150 g de biscuits à la cuillère</p>
    <p>70 g de beurre ramolli</p>
    <p>Pour la crème:</p>
    <p>5 jaunes d'œufs</p>
    <p>75 g de sucre</p>
    <p>40 cl de lait</p>
    <p>330 g de chocolat blanc</p>
    <p>6 feuilles de gélatine</p>
    <p>40 cl de crème liquide</p>
    <p>Pour le nappage:</p>
    <p>Framboises ou/et coulis de framboises</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Réalisation du fond:
    Mixer les 150 g de biscuits et les mélanger avec les 70 g de beurre ramolli.
    Disposer du papier sulfurisé sur une plaque ou un plat plat et y disposer un cercle à pâtisserie. Étaler avec les mains le fond en biscuit. Laisser 30 min au réfrigérateur. 
    Réalisation de la crème:
    Faire blanchir les 5 jaunes d'œufs avec les 75 g de sucre. Ajouter peu à peu les 40 cl de lait. Faire cuire comme une crème anglaise (la crème doit un peu épaissir mais elle ne doit pas bouillir).
    Ajouter les 330 g de chocolat blanc. Faire ramollir les 6 feuilles de gélatine dans un peu d'eau froide. Les essorer puis les ajouter à la préparation. Bien mélanger afin que tout soit bien fondu.
    Laisser refroidir un peu (la crème ne doit pas se gélifier). Battre les 40 cl de crème en crème fouettée. Mélanger les 2 préparations.
    Confection:
    Verser la moitié de la crème bavaroise sur le biscuit. Laisser un peu prendre. Répartir les framboises et recouvrir du reste de crème.
    Bien lisser la surface. Laisser au réfrigérateur au moins 4h.
    Démouler et étaler le nappage ou décoré avec un peu de framboise ou des copeaux de chocolat blanc, enfin a votre envie...
    Ce bavarois est l'un des dessert que je prépare généralement pour les fêtes, cela change de la buche. Délicieux les gourmands vont adorer!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
