<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="42243">
  <titre>Fricassée de dinde en pâtisson</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>200 g de blancs de dinde</p>
    <p>1 gros pâtisson (env. 350g de chair)</p>
    <p>100 g riz</p>
    <p>15 cl de bouillon de volaille</p>
    <p>15 cl de porto</p>
    <p>15 cl de jus d'orange</p>
    <p>15 cl de vin blanc</p>
    <p>1 échalote hâchée (environ 2 cuillères à soupe bombées)</p>
    <p>1 cuillère à soupe de persil</p>
    <p>2 gousses d'ail (environ 1 cuillère à soupe rase)</p>
    <p>1 branche de thym</p>
    <p>1 feuille de laurier</p>
    <p>1 cuillère à café de paprika</p>
    <p>1 cuillère à café de curry</p>
    <p>1 piment-oiseau</p>
    <p>2 ccuillères à soupe d'huile</p>
    <p>60 g de beurre</p>
    <p>1 cocotte + 1 casserole (ou une poêle)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Coupez la dinde en petits cubes, et faites-la revenir à la cocotte dans de l'huile et 20 g de beurre... En 7-8 min, les morceaux commencent à dorer.
    Pendant ce temps, hachez l'ail et l'échalote, que vous ajouterez alors à la préparation, sans cesser de tourner... Ils dorent à leur tour en 5 min environ.
    Mouillez alors avec le vin blanc, le porto, le bouillon de volaille, et le jus d'orange.
    Ajoutez le riz et les épices (thym, laurier, persil, curry, paprika, piment hâché). Remuez, et laissez mijoter à feu doux et à couvert, pendant 20 min.
    Pendant ce temps, creusez le pâtisson à la petite cuillère, jusqu'à en extraire toute la chair, orange pâle et tendre. 
    Vous la ferez sauter à la poêle ou à la casserole (je préfère la casserole) dans le reste de beurre (40 g), pendant 8-10 min.
    Ajoutez alors le pâtisson doré à la préparation en cocotte, et laissez mijoter encore 20 min. 
    Verifiez que le fond n'attache pas; sinon, rajoutez un verre d'eau (cela ne nuit pas au goût).
    Et voilà! Remplissez le pâtisson évidé de votre risotto (...pour le plaisir des yeux), et servez bien chaud.
    Non testé, mais il me semble que des amandes effilées grillées ajouteraient un croquant supplémentaire...J'ai compté 5 min pour le temps de préparation, car la préparation du reste des ingrédients s'effectue pendant la phase de cuisson des autres. Savoie rouge
  ]]>
  </preparation>
</recette>
