<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="52799">
  <titre>Galette des rois aux griottes</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>2 pâtes feuilletées pur beurre</p>
    <p>150 g de poudre d'amandes</p>
    <p>150 g de beurre</p>
    <p>150 g de sucre</p>
    <p>4 œufs (dont 1 pour sceller et dorer la galette)</p>
    <p>100 g de crème pâtissière</p>
    <p>1 dizaine de cerises griottes </p>
    <p>5 cl de Marsala (ou de rhum)</p>
    <p>1 fève</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Comptez une journée pour préparer cette galette des rois.
    Préparation :Commencer par préparer la crème pâtissière, car elle doit être froide pour la suite.
    Battre ensemble le sucre, les oeufs et la pincée de sel, puis rajouter les amandes et le beurre ramolli.
    Ajouter à la préparation la crème pâtissière froide, le trait de Marsala (ou de Rhum) et quelques gouttes de vanille liquide.
    Mettre cette préparation au frais pour 3 h.
    Sur la plaque ou la grille du four, étaler une première pâte feuilletée en laissant le papier sulfurisé.Etaler la crème aux amandes et s'arrêter à 3 cm du bord; poser les griottes dans la crème, sans oublier la fève!Battre le dernier oeuf entier et, au pinceau, enduire le bord de la galette.
    Recouvrir avec la deuxième pâte et appuyer légèrement sur tout le tour avec le pinceau, sans trop forcer, car c'est de la pâte feuilletée.
    Dorer la galette avec l'oeuf entier et faire des petits dessins au couteau, sans passer au travers de la pâte !Dernier conseil : faire une petite cheminée au milieu de la galette pour qu'elle gonfle correctement.
    Replacer la galette (avec la grile du four) au frigo pour 4 h : cela évite à la galette de "s'ouvrir" pendant la cuisson.
    Préchauffer le four à 190°C, à chaleur tournante, et enfourner la galette pour 30 à 40 min (il faut que le dessus soit bien doré).A déguster froid ou tiède.
    Personnellement, je prépare ma galette la veille et je la cuis le jour même.Prévoyez-en deux, parce qu'elle est vraiment délicieuse... Champagne, Cidre, Alsace en vendanges tardives
  ]]>
  </preparation>
</recette>
