<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="170538">
  <titre>Ramequins fruits rouges exquis</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>350 g de fruits rouges frais ou surgelés</p>
    <p>70 g de sucre en poudre</p>
    <p>2 feuilles de gélatines</p>
    <p>2 grosses meringues</p>
    <p>25 cl de crème entière</p>
    <p>6 feuilles de menthe (pour la décoration)Pour le coulis :</p>
    <p>1 carré de chocolat noir</p>
    <p>1 carré de sucre</p>
    <p>25 g de fruits rouges</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Ecraser grossièrement à la fourchette 60 g de fruits rouges et disposer dans le fond de 3 ramequins.
    Ecraser grossièrement 1 meringue en laissant des gros morceaux et ajouter la moitié aux ramequins. Faire ramollir les 2 feuilles de gélatine 5 min dans de l'eau froide et essorer à la main.
    Mixer 190 g de fruits rouges avec 50 g de sucre et mettre a chauffer sur le feu. Lorsque ça commence à bouillir, enlever la mousse qui se forme sur le dessus et ajouter les feuilles de gélatine.
    Monter 15 cl de crème fraîche en chantilly avec 1 cuillère à café de sucre. Ajouter ensuite les fruits rouges mixés.
    Verser dans les ramequins. Et écraser un tiers de la meringue au-dessus.Réserver au frais pendant 4 h.
    Juste avant de servir, faire un caramel. Chauffer le reste de sucre et 2 cuillères à soupe d'eau. Une fois bien doré, ajouter doucement le reste de la crème fraiche et le reste des fruits rouge écrasés.
    Placer la casserole au congélateur 5 min puis verser sur les ramequins. Ecraser le reste de meringue sur le dessus.
    Pour le coulis de décoration qui peut aussi se manger :Mettre dans un bol le carré de sucre et 1 cuillère à soupe d'eau. Faire chauffer 1 min au micro-onde puissance maximum.
    Ajouter tout de suite le carré de chocolat et le faire fondre. Ecraser les fruits rouges à la fourchette et ajouter dans le coulis. Disposer autour du ramequin.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
