<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="44246">
  <titre>Biscuit au cacao pour divers gâteaux à étages (génoise)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>150 g de farine</p>
    <p>150 g de sucre</p>
    <p>5 oeufs</p>
    <p>20 g de cacao pur non sucré</p>
    <p>1/2 paquet de levure chimique</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Les proportions sont données pour un moule de 24 cm de diamètre. Si vous avez un moule plus grand, il faudra les augmenter, sinon vous ne pourrez pas couper le gâteau en 3 tranches.Séparer les blancs des jaunes. Bien travailler les jaunes au fouet en ajoutant le sucre petit à petit ainsi qu'une cuiller à soupe d'eau tiède. Quand le mélange devient plus clair et plus fluide, ajouter la farine et le cacao, puis la levure.
    Bien mélanger.
    Battre les blancs en neige ferme et les incorporer en soulevant la pâte délicatement à la spatule. Beurrer le moule. Faire cuire dans le four préchauffé à 180°C (thermostat 6) pendant 30 minutes. Vérifier la cuisson avec la pointe d'un couteau qui doit ressortir sèche.Démouler le gâteau sur une grille. Le laisser à l'envers car le fond est plus lisse et plus plat, ainsi la décoration sera plus jolie.
    Il est important d'attendre le lendemain pour couper le gâteau, c'est plus facile.
    Utiliser un grand couteau, passer la lame sous l'eau chaude puis l'essuyer. Faire trois tranches.
    Exemples d'utilisation:Gâteau Belle Hélène :poires au sirop, chantilly sucrée faite avec 40cl de crème liquide non allégée, amandes effilées grillées (à sec dans une poële adhésive).Humecter au pinceau la tranche du bas avec du sirop, disposer les demi-poires, recouvrir de chantilly, poser la 2ème tranche, étaler une 2ème couche de chantilly, mettre la 3ème tranche et recouvrir le gâteau de crème, puis d'amandes.
    Forêt noire :Même technique avec un grand bocal de griottes au sirop ( mettre d'abord la couche de crème puis les cerises sinon elles roulent quand on coupe les parts).Décorer entièrement de copeaux de chocolat.
    Autres possibilités : fourrer le biscuit de mousse au chocolat, de crème pâtissière et de fraises...etcCe biscuit est léger (il ne contient pas de beurre) et peu sucré. 
  ]]>
  </preparation>
</recette>
