<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="61228">
  <titre>Tarte aux pommes fondantes et crémeuses façon Ziris</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte brisée :</p>
    <p>300 g de farine</p>
    <p>150 g de beurre</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>3 cuillères à soupe de sucre</p>
    <p>10 cuillères à soupe de lait</p>
    <p>Pour le fondant de pommes caramélisées :</p>
    <p>1 kg de pommes</p>
    <p>200 g de sucre</p>
    <p>100 g de beurre</p>
    <p>cannelle</p>
    <p>Pour la crème citron :</p>
    <p>3 citrons</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>2 jaunes d'oeuf</p>
    <p>100 g sucre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    La pâte :Pétrir le mélange jusqu’à obtention d’une pâte homogène, légèrement cassante.
    Etaler la pâte à 3-5 mm, en garnir un moule (à fond mobile) beurré-fariné, la piquer à la fourchette, réserver.
    Fondant de pommes :Peler et couper les pommes en gros dés ou petits quartiers.  
    Faire fondre le beurre avec le sucre, et y mettre les morceaux de pommes dès frémissement.
    Laisser cuire en remuant, ajouter de la cannelle selon goût. Pendant ce temps-là, préchauffer le four à 180-200°C (thermostat 6-7).Les pommes vont réduire, éteindre le feu lorsque les morceaux sont encore fermes, mais brunis par le mélange. Egoutter et réserver.
    Crème citron :Mélanger le sucre, le jus des citrons, 2 jaunes d’œufs et 2 oeufs entiers dans un poêlon.
    Porter à frémissement et remuer sans cesse jusqu’à obtention d’une crème épaisse qui nappe la cuillère. Réserver quelques instants.
    Final :Garnir le fond de tarte avec les pommes, bien répartir. Couvrir avec la crème citron.
    En cuisant, le mélange va monter un peu, prévoir donc 1/2 cm pour que cela ne déborde pas.
    Mettre au four pendant 30 à 40 minutes, vérifier la cuisson de temps en temps.
    La tarte est prête lorsque la surface est bien dorée. Laisser refroidir avant de démouler.La pâte brisée est fragile. L’utilisation d’un moule à fond mobile réduit le risque que la tarte tombe en morceaux au démoulage.  Meilleure tiède, elle comblera les gourmands !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
