<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="60879">
  <titre>Tarte douce à l'oignon à ma façon</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte :</p>
    <p>150 g de farine</p>
    <p>50 g de beurre fondu</p>
    <p>50 cl d'eau</p>
    <p>1 cuillère à soupe de purée de sésame diluée dans 50 cl d’eau chaude</p>
    <p>sel et muscade en poudre</p>
    <p>Pour la garniture :</p>
    <p>2,5 oignons émincés</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>huile et vinaigre</p>
    <p>lait concentré non sucré</p>
    <p>3 cuillères à soupe de fromage blanc</p>
    <p>fromage râpé</p>
    <p>1 cuillère à café de moutarde</p>
    <p>thym, muscade, cannelle, poivre, sel, et coriandre en grains</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 200°C (thermostat 6-7).
    Préparer la pâte : rassembler tous les ingrédients dans une boîte fermée que l’on secouera horizontalement puis verticalement avant de rouvrir et terminer de mettre la pâte en boule à l’aide d’une spatule.
    Laisser reposer au frais une dizaine de minutes (le temps d’émincer les oignons) puis étaler et précuire la pâte à blanc 5 minutes. Laisser ensuite refroidir le temps de préparer la garniture.
    Faire blondir les oignons émincés dans un fond d’huile de pépin de raisin et ajouter en fin de cuisson un trait de vinaigre de cidre. 
    Dans un saladier battre les oeufs avec un trait de lait concentré non sucré et le fromage blanc. Ajouter la moutarde, une poignée de fromage râpé ainsi que les divers épices et condiments. Ajouter les oignons à cette préparation et verser sur le fond de pâte.
    Parsemer de fromage râpé et d’un peu de thym. Enfourner pour environ 20 minutes de cuisson.
    La graduation de mon four étant très limitée (seulement 3 positions), je fais cuire sur 2 en surveillant la coloration. Si le dessus dore trop vite, recouvrir d’une feuille de papier aluminium.J’aime beaucoup cette façon de prépare la pâte à tarte : c’est rapide, facile et le résultat est croquant, entre la pâte brisée et la pâte sablée. Rosé parfumé pas trop sec, genre Costières de Nîmes ?
  ]]>
  </preparation>
</recette>
