<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="40455">
  <titre>Coquilles de poisson faciles</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 filets de poissons congelés ou frais (les carrés font aussi l'affaire)</p>
    <p>1 boîte de petites crevettes roses</p>
    <p>1 boîte moyenne ou grosse de thon au naturel (émietté ou non)</p>
    <p>1 gros oignon</p>
    <p>1/2 litre de lait</p>
    <p>4 ou 5 cuillères à soupe de farine</p>
    <p>1 cuillère à café de beurre</p>
    <p>1/2 cuillère à café de muscade râpée</p>
    <p>gruyère rapé et chapelure (ou 2 biscottes écrasées) si vous voulez que le plat soit gratiné au four</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire décongeler le poisson et le couper en petits morceaux ou émietter les carrés de poissons. 
    Emietter le thon. Couper l'oignon en lamelles et le faire revenir dans 2 cuillères à soupe d'huile d'olive. Mettre en attente dans un plat.
    Préparer un sorte de béchamel: verser le lait dans une casserole et faire chauffer à feu doux. Quand le lait commence à fumer, mettre la cuillère de beurre et verser petit à petit la farine tout en remuant énergiquement à l'aide d'un fouet ou d'une spatule.
    Quand le mélange commence à légèrement s'épaissir, insérer la muscade, le thon, le poisson et les crevettes en remuant. Saler et poivrer à votre convenance.
    Laisser la casserole sur feux doux jusqu'à obtenir une consistance plus épaisse.
    Vous pouvez verser la préparation dans de petits ramequins ou dans un plat allant au four.
    Saupoudrer de gruyère râpé et de chapelure, mettre une noisette de beurre et enfourner jusqu'à ce que le plat soit gratiné à souhait.
    A servir avec du riz blanc ou légèrement beurré, ou bien avec des quennelles natures. Vous pouvez également ajouter des petites moules ou du vin blanc pour relever le goût.
    Ce plat est très apprécié par ma nièce de 2 ans ou par mes amis: je renverse une ramequin de riz sur une assiette que je décore de petits tas de muscade rapé sur le tour et d'une feuille de salade ou d'un branche de persil.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
