<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="172671">
  <titre>Poulet aux 3 épices et aux amandes</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 filets de poulet</p>
    <p>1 poivron vert</p>
    <p>1 oignon jaune</p>
    <p>2 cuillerées à soupe d'amandes mondées</p>
    <p>1 poignée de germes de soja frais</p>
    <p>1 cuillerée à café de curry</p>
    <p>1 cuillerée à café de paprika</p>
    <p>1 cuillerée à café de gingembre</p>
    <p>sel</p>
    <p>1 pincée de piment d'Espelette moulu</p>
    <p>1 cuillerée à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>1 cuillerée à soupe d'huile de sésame</p>
    <p>2 cuillerées à soupe de sauce au soja</p>
    <p>quelques feuilles de basilic frais</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Émincer les filets de poulet en petites bouchées.
    Dans une terrine disposer les morceaux de poulet et ajouter les aromates (curry, paprika, gingembre, piment d'Espelette et basilic), ainsi que l'huile d'olive et la sauce au soja. Bien mélanger pour que la viande s'imprègne de la marinade. Placer au réfrigérateur 1 à 2 heures si possible. Si le temps vous manque cette étape peut être sautée.
    Dans un wok ou une sauteuse, mettre l'huile de sésame et porter à feu vif. Quand l'huile est chaude jeter la viande et la marinade dans le wok et remuer vivement le tout pour colorer la viande. Surtout, ne pas prolonger inutilement la cuisson qui durcirait la viande. Ôter du feu et réserver.Déglacer le wok avec 1 cuillerée à soupe d'eau et faire revenir l'oignon émincé.Quand l'oignon devient transparent ajouter les amandes mondées, ainsi que le poivron coupé en lamelles fines. Arroser le tout avec un peu de sauce au soja.
    Après quelques minutes de cuisson, quand le poivron est tendre, ajouter le soja frais et mélanger le tout. Retirer du feu pour ne pas cuire le soja qui doit rester croquant.Réchauffer la viande à part et servir le tout accompagné d'un riz thaï par exemple.Ne pas prolonger la cuisson du poulet, la viande doit juste colorer, au delà elle durcirait et deviendrait sèche.- Utilisez impérativement du soja frais, le soja en conserve n'a vraiment rien à voir ! Sinon utilisez plutôt des pousses de bambou en conserve qui peuvent remplacer le soja dans cette recette- Ne pas cuire le soja pour lui conserver tout son croquant ! Mettez-le en dernier et remuez le tout sur feu vif pendant 1 minute au plus, puis enlevez du feu.- Les amandes mondées se trouvent en épicerie ou grande surface ... mais pas toujours. Il suffit de jeter une poignée d'amandes dans une casserole d'eau bouillante pendant quelques minutes puis ensuite d'ôter la peau marron à la main. A défaut, je pense que des noix de cajou ou des pistaches peuvent faire l'affaire.- On peut ajouter quelques champignons noirs préalablement trempés dans un bol d'eau chaude ou des champignons de Paris ou encore une carotte en rondelles ... Improvisez !!!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
