<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="167919">
  <titre>Tarte frangipane, caramel beurre salé</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte sablée:</p>
    <p>250 g de farine</p>
    <p>125 g de sucre semoule</p>
    <p>1 œuf</p>
    <p>100 g de beurre</p>
    <p>Pour la frangipane:</p>
    <p>75 g d'amandes en poudre</p>
    <p>75 g de sucre semoule</p>
    <p>75 g de beurre</p>
    <p>2 œufs</p>
    <p>1 cas de farine</p>
    <p>3 gouttes d'essence d'amande (Amaretto ...)Pour le caramel au beurre salé:</p>
    <p>25 cl de crème fleurette entière</p>
    <p>150 g de sucre</p>
    <p>60 g de beurre demi-sel </p>
    <p>10 cl de lait</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour la pâte sablée:Faire préchauffer le four en caleur tournante 180°C.(thermostat 6)Dans un saladier, délayer l'œuf et le sucre en poudre.
    Mettre la farine sur le plan de travail et former un puits pour accueillir le mélange sucre-œuf, puis ajouter le beurre ramolli et malaxer jusqu'à obtenir une pâte homogène.
    Étalez-la au rouleau puis disposez-la dans un moule et faites-la cuire à blanc 5-6 minutes.
    Pour la frangipane:Fouetter le beurre en crème.
    Dans un autre saladier, mélanger le sucre et la poudre d'amandes.
    Ajouter quelques gouttes d'essence d'amande.
    Ajouter ensuite les oeufs puis la farine.
    Verser cette préparation sur la pâte sablée pré-cuite.  
    Pour le caramel au beurre salé:Faire le caramel quand il reste 15 minutes de cuisson a la pâte-frangipane.
    Commencer par mettre le sucre et la crème das une casserole, et porter a ébullition, tout en remuant régulièrement pour que l'appareil ne colle pas au fond de la casserole.
    Maintenir l'ébullition pendant 15 minutes, jusqu'a ce que le mélange prenne une consistance de crème patissière.
    Au moment où la préparation commence à prendre une légère coloration, ajouter le beurre.
    Continuer à tourner quelques minutes pour que la préparation prenne une coloration brune (Si le caramel est trop clair, il n'aura pas de goût, mais si il est trop foncé, il sera amer.)Quand la coloration est bonne, rajouter 10 cl de lait, pour que le caramel ne durcisse pas puis verser le caramel sur la tarte frangipane.Ne pas faire trop cuire la caramel pour qu'il ne soit pas trop dur à étaler. Vin blanc moelleux : Jurançon
  ]]>
  </preparation>
</recette>
