<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="228710">
  <titre>Cheesecake ch'ti (aka Chti'zcake)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le Cheesecake :</p>
    <p>300 g de fromage frais</p>
    <p>250 g de mascarpone</p>
    <p>150 g de cassonade (sucre roux)</p>
    <p>20 g de farine</p>
    <p>3 œufs</p>
    <p>15 cl de crème liquide entière</p>
    <p>3 cuillère à soupe de café bien fort</p>
    <p>Pour la base :</p>
    <p>200 g de Spéculoos</p>
    <p>80 g de beurre</p>
    <p>Pour le caramel :</p>
    <p>20 cl de crème liquide entière</p>
    <p>75 g de cassonade (sucre roux)</p>
    <p>50 g de sucre en poudre</p>
    <p>1 cuillère à soupe de café bien fort</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffez le four à 180°C (thermostat  6). Ecrasez les biscuits dans un saladier. Faites fondre le beurre, versez-le sur les biscuits et mélangez jusqu'à obtention d'une pâte homogène.
    Beurrez les bords d'un moule à manqué et recouvrez le fond avec du papier sulfurisé. Déposez la pâte de biscuit au beurre dans ce moule puis tassez avec le dos d'une cuillère. Réservez au frais pendant 20 minutes.
    Versez dans un saladier le fromage frais, le mascarpone, la cassonade et la farine. Mélangez le tout. Incorporez les œufs un à un.
    Battez la crème liquide (sans la monter en chantilly) et incorporez-la à la préparation précédente, en mélangeant délicatement. Ajoutez le café et mélangez sans insister. Transférez dans le moule.
    Baissez la température du four à 150°C (thermostat 5), enfournez et faites cuire pendant 50 minutes puis éteignez le four et laissez tiédir le cheesecake à l'intérieur, porte entrouverte, pendant 30 minutes. Réservez au réfrigérateur pendant 1h minimum.
    Avant de servir, faites chauffer la crème dans une casserole et les sucres dans une autre. Laissez le sucre sur le feu jusqu'à ce qu'il prenne une jolie couleur dorée, puis retirez-le du feu et ajoutez la crème chaude. Attention aux projections ! Remettez la casserole sur le feu et remuez jusqu'à obtenir un onctueux caramel. Ajoutez le café et mélangez encore. Servez le caramel chaud à coté du cheesecake bien frais, et régalez-vous !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
