<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="49872">
  <titre>Tarte aux fraises Bretonne : la Paimpolaise</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le gâteau breton :</p>
    <p>175 g de farine</p>
    <p>150 g de sucre</p>
    <p>175 g de beurre demi-sel</p>
    <p>1 oeuf entier, et 3 jaune (2 s'ils sont gros)</p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'eau de fleur d'oranger</p>
    <p>Pour dorer :</p>
    <p>1 jaune d'oeuf</p>
    <p>1 cuillère à café de lait</p>
    <p>1 cuillère à café de sucre</p>
    <p>Pour la crème pâtissière :</p>
    <p>1/4 de litre de lait</p>
    <p>1 oeuf + 1 jaune</p>
    <p>20 g de farine</p>
    <p>1 cuillère à soupe de Maïzéna</p>
    <p>40 g de sucre</p>
    <p>sucre glace (facultatif)</p>
    <p>vanille en poudre</p>
    <p>750 g de fraises rondes</p>
    <p>3 cuillères à soupe de gelée de fruits rouges au choix</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffez le four à 180°C (thermostat 6).
    Préparez le gâteau breton :
     
    Dans un saladier, mêlez la farine, le sucre, et le sucre vanillé. Creusez un puits, et mettez-y les oeufs, le beurre ramolli, et l'eau de fleur d'oranger. 
    Travaillez la pâte à l'aide d'une cuillère en bois, juste pour mélanger les ingrédients, sans trop insister.
    Versez cette préparation dans un moule à manqué de 22 cm de diamètre préalablement beurré; étalez la pâte à l'aide avec le dos d'une cuillère. 
    Dorez avec le jaune d'oeuf mélangé au lait et au sucre, puis enfournez 35 min; le gâteau doit être blond doré, et moelleux.
    Pendant ce temps, préparez la crème pâtissière :
     
    Faites chauffez le lait et la vanille.
    Dans un saladier, travaillez les oeufs avec le sucre, jusqu'à ce que le mélange blanchisse; ajoutez la farine et la maïzéna.
     
    Lorsque le lait bout, versez-le sur le mélange en fouettant vigoureusement. Remettez-le sur le feu, et retirez au premier bouillon.
    Versez la crème dans un saladier à part, et laissez-la refroidir. Vous pouvez la soupoudrer de sucre glace pour éviter la formation d'une peau à sa surface.
    Lavez, et équeuttez les fraises, mais ne les coupez pas !
    Quand le gâteau et la crème sont refroidis, dressez la tarte.
    Répartissez généreusement la crème pâtissière sur l'ensemble du gâteau; placez les fraises entières, les plus grosses au centre. 
    Ceci fait, abricotez la tarte à l'aide d'un pinceau grâce à la gelée de fruit réchauffée.
    Vous pouvez également utiliser en guise de fond de tarte, un gâteau breton acheté dans le commerce, que vous couperez en 2, dans le sens de la longueur. Pour la préparation de ce dernier, veillez à bien employer un beurre demi-sel; c'est l'ingrédient indispensable à toutes les pâtisseries bretonnes.
    Si vous préférez utilisez des fraises allongées, type guariguette, coupez les en deux et couchez les sur la tarte pour une meilleure présentation.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
