<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="85444">
  <titre>Pavé de saumon en tenue de soirée</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>4 pavés de saumon</p>
    <p>4 feuilles d’algue (Nori)</p>
    <p>4 blancs de poireaux</p>
    <p>1 brocoli</p>
    <p>1 carotte</p>
    <p>Environ 20 g de gingembre frais (facultatif)</p>
    <p>Crème fraîche liquide (15 cl environ)</p>
    <p>Jus de citron (1 cuillère à café)</p>
    <p>Une pointe de safran</p>
    <p>12 baies roses</p>
    <p>12 graines de coriandre séchées</p>
    <p>Ciboulette fraîche</p>
    <p>Fleur de sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Découpez les poireaux en lanières. Épluchez les carottes et coupez-les en fins bâtonnets de 3 à 4 centimètres. Découpez le brocoli en petits bouquets.
    Au fond du panier de cuisson à la vapeur, déposez les poireaux, parsemez de bouquets de brocolis et de bâtonnets de carottes (en réserver quelques-uns pour la suite de la recette).
    Un cuiseur à vapeur est préférable, mais il est possible d’utiliser un récipient adapté à la cuisson vapeur aux micro-ondes (ne pas oublier d’ajouter un verre d’eau !). Dans les deux cas, cuire 10 min les légumes.
    Pendant ce temps, étalez une feuille de Nori sur le plan de travail, déposez-y un pavé de saumon au centre. Découpez une très fine tranche de gingembre.
    Dans un mortier, concassez les baies roses avec les graines de coriandre. Mélangez avec la ciboulette fraîche découpée en petits tronçons.
    Saupoudrez les pavés avec le mélange d’épices et d’aromates. Ajoutez quelques bâtonnets de carottes.
    Refermez les feuilles d’algues sur les pavés de façon à former une papillote.
    Posez les papillotes sur les légumes précuits et continuez la cuisson à la vapeur pendant 10 min.
    Pendant ce temps, dans une petite casserole, faites tiédir la crème fraîche à feu doux, rajoutez une pointe de safran et quelques fleurs de sel. Au dernier moment rajoutez une cuillère à café de jus de citron. Mélangez doucement.
    Dans les assiettes de vos convives, disposez un fond de légumes, posez la papillote, nappez avec un peu de crème safranée et citronnée et servez immédiatement, accompagné de votre vin blanc favori.
     Vin blanc sec
  ]]>
  </preparation>
</recette>
