<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="60461">
  <titre>Crème de carottes et croûtons à l'ail</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 kg de carottes</p>
    <p>un bouquet de ciboulette fraîche</p>
    <p>10 cl de crème à café</p>
    <p>bouillon de viande</p>
    <p>curry doux</p>
    <p>une pointe de couteau de piment en poudre</p>
    <p>sel, poivre, ail</p>
    <p>Pour les croûtons : les acheter tout faits ou :</p>
    <p>quelques tranches de pain toasté</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>basilic, poivre, sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Eplucher les carottes et les couper en tronçons de tailles homogènes.
    Les faire cuire à l'eau bouillante légèrement salée environ 15-20 min, jusqu'à ce qu'elles soient tendres (Les carottes doivent être juste recouvertes d'eau).
    Quand les légumes sont suffisamment tendres pour être mixés ou écrasés, retirer la plus grande partie de l'eau. Ne laisser qu'un fond.
    Mixer le tout en ajustant continuellement l'assaisonnement: ajouter à volonté bouillon, ciboullette, curry, ail, un peu de piment pour relever le goût.
    Faire cuire à nouveau (feu doux) si nécessaire pour faire évaporer le surplus de liquide. Après ajout d'un peu de crème légère, le tout doit avoir une consistance assez ferme.
    Laisser refroidir 10 min. Ce plat peut se manger chaud ou froid.
    Croûtons maisons :
    Frotter les tranches de pain avec une gousse d'ail coupée en 2,
    les arroser d'un peu d'huile d'olive, couper les tranches en petits cubes, les répartir sur une plaque allant au four en les saupoudrer de sel, poivre, basilic. Les passer au four moyen préchauffé (100°C) pendant 10 min.
    Servir la crème de carottes dans des bols y ajouter les croûtons à l'ail et des tronçons de ciboulette fraîche.
    Cette crème de carottes est aussi très appréciée en accompagnement de grillades.
    Bon appétit !
     Un vin blanc léger
  ]]>
  </preparation>
</recette>
