<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="217762">
  <titre>Tajine de poulet aux abricots secs et raisins blonds</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>5 cuisses de poulet (ou un poulet découpé)</p>
    <p>1 citron non traité</p>
    <p>5 feuilles de coriandre</p>
    <p>40 cl de bouillon cube de volaille dégraissé</p>
    <p>1 bonne poignée de raisins blonds</p>
    <p>1 bonne poignée d'abricots secs (100 à 150 g selon les goûts)</p>
    <p>3 oignons de taille moyenne (ou un gros et deux petits)</p>
    <p>1 pouce de gingembre frais</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre</p>
    <p>un peu d'huile pour la cuisson</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Cuisson : 2h30 pour consommer tout de suite (ou 2h la veille puis 30 min le lendemain). Commencer par tremper les abricots et les raisins dans de l'eau tiède pour les faire gonfler.
     
    Puis faire revenir légèrement le poulet dans un peu d'huile dans une cocotte, il faut qu'il soit à peine cuit.
    Poivrer et saler la viande.
     
    Dans une poêle, faire revenir les oignons dans un peu d'huile, puis les ajouter à la cocotte.
    Ajouter le gingembre haché (ou coupé finement), la coriandre ciselée et le citron débité en fines tranches (on peut avoir l'impression que c'est beaucoup un citron entier, mais cela dépend de la quantité d'abricots et de raisins que l'on met. Si on en met beaucoup comme moi il vaut mieux mettre un citron entier pour en rehausser le goût).
     
    Verser sur le tout le bouillon de volaille, il faut que le poulet soit immergé (mais pas submergé !).
     
    Couvrir, puis laisser cuire à feu très doux ("1" pour une plaque électrique) pendant 1h30-2h pour que le poulet soit très fondant.
     
    Le lendemain, refaire cuire 20/30 min à feu moyen (3 sur le plaque électrique) avant de servir.
    Il est aussi possible de le faire cuire d'un coup pour le servir le soir même, mais c'est meilleur le lendemain !
     
    Bon appétit.Je l'ai servi sans accompagnement car le plat se suffit à lui-même, mais vous pouvez faire un peu de semoule ou de polenta. Sinon, il est possible d'ajouter des légumes directement dedans en début de cuisson, comme pommes de terre et navet.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
