<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="47181">
  <titre>L'authentique chili con carne</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g  de haricots rouges secs</p>
    <p>1.5 kg de paleron</p>
    <p>2 petits poivrons rouges</p>
    <p>2 petits poivrons verts</p>
    <p>5 oignons moyens</p>
    <p>1/2 litre de vin blanc sec</p>
    <p>1 bouillon cube de légumes</p>
    <p>5 piments forts</p>
    <p>500 g de chair de tomates (en bocal)</p>
    <p>2 cuillères à soupe de cumin</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire tremper les haricots pendant environ 12 h, bien les rincer.
    Emincer les oignons, puis évider les poivrons et les couper en petits morceaux.
    Couper le paleron en gros morceaux, si le boucher ne l'a pas déjà fait (pendant la cuisson la viande se délitera complètement, c'est pourquoi il est inutile de l'émincer).
    Faire revenir les piments dans de l'huile d'olive, jusqu'à ce qu'ils noircissent (environ 5 min), puis les retirer. 
    Faire revenir les oignons dans l'huile pimentée, jusqu'à ce qu'ils soient dorés, et réserver.
    Faire revenir le paleron 10 min, et réserver.
    Déglacer le fond de la cocotte avec le vin blanc, puis ajouter les haricots et les recouvrir d'eau. 
    Ajouter aussi le bouillon cube, puis les poivrons, les oignons, la viande, le cumin, et enfin la tomate. Laisser cuire 3 à 4 h, à couvert, en remuant de temps en temps.
    Peut être servi avec du riz sauvage ou, pour plus d'originalité, du quinoa. Proposer aussi du fromage râpé, de la crème fraîche, du guacamole et du Tabasco, pour les plus téméraires.
    Comme tous les plats mijotés, le chili est toujours meilleur le lendemain... Le faire la veille du dîner prévu et le réchauffer encore 1 h 30 ou 2 h. La cuisson paraît longue, mais on n'a plus rien à faire en cuisine pendant ce temps...
    Ne pas ajouter de maïs, pour que les textures se lient et restent fondantes... Rouge corsé type Corbières ou vin d'Amérique du Sud
  ]]>
  </preparation>
</recette>
