<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="211971">
  <titre>Brochette crevette-Saint-Jacques et bouchée à la reine au saumon</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la brochette :</p>
    <p>6 Saint-Jacques avec corail</p>
    <p>6 crevettes rose</p>
    <p>1 pic a brochette</p>
    <p>Pour la marinade :</p>
    <p>1 petite brique de lait de coco (20 cl)</p>
    <p>1 citron</p>
    <p>1 cuillère de gingembre</p>
    <p>1 cuillère de piment doux</p>
    <p>Pour la bouchée à la reine :</p>
    <p>2 bouchées feuilletées à garnir</p>
    <p>2 tranches de saumon fumé</p>
    <p>2 brins de ciboulette</p>
    <p>citron</p>
    <p>2 cuillères à soupe de crème fraîche</p>
    <p>2 œufs</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour la marinade :Versez dans un récipient le lait de coco, le jus d'un citron et le zeste puis les épices (gingembre et piment).Enlevez le corail des Saint-Jacques et réservez-les au frais.
    Ensuite, mettez-les avec les crevettes dans la marinade pendant 1h.
    Avant la cuisson, enfilez-les sur le pic en alternant crevette et Saint-Jacques.
    Pour les bouchées :Préchauffer le four à 200°C (thermostat 7).Préparez la farce au saumon.
    Découpez le saumon en petit morceaux et ciselez la ciboulette.
    Mélangez dans un bol avec la crème fraîche et du citron (pour les amateurs d'épices, mettre du curry c'est succulent !).Ensuite, mettez cette farce dans le fond des bouchées (ne dépassez pas la moitié) et mettez l’œuf cru au-dessus.
    Enfournez à 200°C pendant 7 min environ. Vérifiez que le blanc soit bien cuit.
    Pendant ce temps, prenez le corail des Saint-Jacques, mixez-les avec la marinade et faites chauffer à feu doux en rectifiant l’assaisonnement.
    Dans une poêle, saisissez les brochettes recto verso pas plus d'une minute par coté.Servez la brochette, un trait de sauce corail et la bouchée à la reine.
    Bon appétit !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
