<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="62596">
  <titre>Soupe berbère du ramadan de belle-maman (harira)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>250 g de viande d’agneau (épaule ou gigot sans os) ou bourguignon de boeuf</p>
    <p>2 poignées de pois chiches (attention pas sec mais laisser tremper dans l’eau toute une nuit)</p>
    <p>1 poignée de lentilles vertes</p>
    <p>1 poignée de lentilles blondes</p>
    <p>1 petit verre de vermicelles</p>
    <p>1 tomate fraîche pelée</p>
    <p>1 oignon coupé en morceaux</p>
    <p>1/3 de bouquet de persil ciselé</p>
    <p>1/3 de bouquet de coriandre ciselée</p>
    <p>1 branche de céleri coupée en fines lamelles</p>
    <p>2 à 3 grosses cuillères de tomates concentrées</p>
    <p>2 grosse poignées de farine tamisée</p>
    <p>Huile d’olive</p>
    <p>Sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettre dans une marmite (assez grande…c’est un repas familial !) la viande coupée en dés, les lentilles préalablement rincées, les pois chiches.
    Couvrir les ingrédients d’eau (disons à un tiers de la marmite).
    Saler et verser un filet d’huile d’olive.
    Mettre sur le feu jusqu’à ce que les pois chiches cuisent (piquer avec un couteau pour vérifier la cuisson).
    Mettre également à côté sur le feu une grande casserole remplie d’eau et la faire bouillir.
    Quand les pois chiches sont tendres, donc cuits, mettre au mixeur le céleri, le persil, la coriandre, l’oignon, la tomate fraîche, un peu d’eau et mixer le tout (cela fait une espère de purée verte).
    Verser cette préparation dans la marmite puis rajouter la tomate concentrée.
    Mélanger bien le tout avec une cuillère en bois.
    Mettre la farine dans le mixeur avec un petit verre d’eau et mixer.
    Attention il ne doit pas rester de grumeaux.
    Verser cette préparation dans la marmite tout en remuant avec la cuillère en bois.
    Verser dans la marmite le verre de vermicelles et mélanger sans cesse tout en y versant doucement l’eau bouillie. A vous d’ajuster l’eau tout en touillant et ajuster le sel.
    La soupe doit être ni épaisse, ni trop liquide.
     
    Si la recette a bien été suivie, vous devez remplir d’eau les 2 tiers de la marmite au final.
    En fait la soupe doit rester un petit peu « gélatineuse » (c’est l’effet de la farine) tout en étant assez fluide. Vérifier la texture à l’aide d’une louche.
    Je préviens cette soupe ne fait pas partie de ces plats raffinés, c’est au contraire un repas « primaire ». C’est plutôt un repas consistant, riche en vitamines de toutes sortes et au goût généreux. Cette soupe sert à rompre le Ramadan au Maroc.
    Pour les portions d’ingrédients, c’est assez libre, faites selon vos goûts.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
