<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="70382">
  <titre>Salade tiède de cuisses de grenouilles</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>30 cuisses de grenouilles de taille moyenne (800g)</p>
    <p>125 g de beurre</p>
    <p>1 cuil. à soupe de crème fleurette</p>
    <p>1 tasse de court-bouillon au vin blanc aux aromates</p>
    <p>10 brins de ciboulette</p>
    <p>2 branches d'estragon</p>
    <p>1 échalote</p>
    <p>1/2 citron</p>
    <p>1/2 cuil. à café de vinaigre de Xerès</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre du moulin</p>
    <p>Pour la mayonnaise : </p>
    <p>1 jaune d'oeuf</p>
    <p>15 cl d'huile d'arachide</p>
    <p>5 cl d'huile d'olive</p>
    <p>1 cuillère à café de moutarde forte</p>
    <p>sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    1. La mayonnaise : mettez le jaune d'oeuf et la moutarde dans un bol. Salez. Mélangez puis incorporez petit à petit l'huile en un mince filet.
    2. Les cuisses de grenouilles ! Lavez-les, épongez-les. 
    Faites fondre le beurre dans une grande poêle. Faites-y sauter les cuisses de grenouilles. 
    Laisser cuire à petit mijotage environ 8 min jusqu'à ce que les chairs s'attendrissent sans chercher à ce qu'elles prennent de couleur, ni à les saisir. 
    Retirez-les du beurre et décortiquez-les en retirant minutieusement tous les os. Mettez la chair dans un récipient. 
    Ajoutez un peu de beurre de cuisson filtré et maintenez à température tiède (entrée du four par exemple).
    3. La sauce : détendez la mayonnaise avec le court-bouillon. 
    Ajoutez le Xerès, la crème et le jus du 1/2 citron. 
    Epluchez et hachez l'échalote. Hachez ciboulette et estragon. Ajoutez-les à la sauce. 
    Fouettez-la puis mélangez-la à la chair. La sauce ne doit pas être trop fluide mais napper sans coller à la cuillère. 
    Terminez en incorporant encore un peu de beurre de cuisson pour corser le goût. Mettez à tiédir. 
    Rectifiez l'assaisonnement. 
    Présentez dans des assiettes creuses ou des cassolettes.
    Très goûteux.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
