<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="218178">
  <titre>Tarte aux raisins pommes et figues</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte sablée :</p>
    <p>300g de farine</p>
    <p>125g de beurre ramolli</p>
    <p>70g de sucre</p>
    <p>2 jaunes d’œuf</p>
    <p>5cl d'eau</p>
    <p>Pour la crème au raisin:</p>
    <p>2 œufs</p>
    <p>2 blancs d'oeuf</p>
    <p>150 g de sucre</p>
    <p>1 cuillère à soupe de maïzena</p>
    <p>3 cuillères à soupe de lait</p>
    <p>1 petite grappe de raisin (ou du jus de raisin)</p>
    <p>1 figue</p>
    <p>Pour la garniture :</p>
    <p>1 grappe de raisin</p>
    <p>5 figues </p>
    <p>1 pomme</p>
    <p>50 g de sucre pour caraméliser les fruits (la quantité de fruits dépend de votre décoration)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pâte sablée :
    Battre les jaunes d’œuf et le sucre jusqu'à ce que le mélange blanchisse. Ajouter l'eau pour détendre le mélange.
    Mettre dans un récipient la farine et le beurre en morceaux. Travailler ce mélange avec les mains jusqu’à obtention d'un genre de "Sable"Incorporer le mélange liquide à ce "Sable"
    Fraiser un peu. Étaler la pâte dans un moule. La piquer. Mettre au four pendant 20mn à 180°C (thermostat 6)Pour la crème au raisin :
    Battre le lait, le sucre, la maïzena, les fruits (en jus de préférence) au batteur électrique. Mettre sur feu doux. Ajouter les œufs battus. Ne pas cesser de mélanger.
    Quand elle commence à s'épaissir ôter du four. Mixer pour éviter les grumeaux.
    Pour la garniture :
    Étaler la crème au raisin sur le fond de tarte. Laver les fruits, les épépiner, les éplucher et les couper en quartiers, tranches ou morceaux (tout dépend du fruits et des goûts).En garnir la tarte et saupoudrer les fruits de sucre.
    Mettre sous la grille du four pour dorer les fruits.
    Laisser refroidir. C'est prêt.Surveiller la cuisson car chacun son four... Jus de Fruits
  ]]>
  </preparation>
</recette>
