<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="45470">
  <titre>Bûche façon charlotte choco poire</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>26 biscuits à la cuiller</p>
    <p>Pour la mousse à la poire</p>
    <p>250 g de poires au sirop</p>
    <p>2 feuilles de gélatine</p>
    <p>10 cl de crème fraîche</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'alcool de poire</p>
    <p>Pour la mousse au chocolat</p>
    <p>75 g de chocolat</p>
    <p>1 œuf</p>
    <p>1,5 feuille de gélatine</p>
    <p>10 cl de crème fraîche</p>
    <p>1 cuillère à soupe de cacao non sucré</p>
    <p>1 cuillère à soupe de sucre en poudre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Prévoir 4 h de réfrigération.
    Mousse au chocolat :Mettre la crème au congélateur et la gélatine à ramollir dans de l'eau froide (10 minutes).Faire fondre le chocolat. Y incorporer le jeune d’œuf, le cacao et la sucre.
    Incorporer la gélatine égouttée.
    Pendant que ça refroidi, monter la crème en chantilly et les blancs en neige.
    Incorporer la préparation au chocolat à la chantilly puis les blancs en neige.Réserver au réfrigérateur.
    Mousse à la poire
    Mettre la crème au congélateur et la gélatine à ramollir dans de l’eau froide (10 minutes).Egoutter les poires au sirop, réserver le sirop (pour imbiber les biscuits) et 2 demi-poire pour mettre en lamelles dans la charlotte.
    Mixer les poires, faire chauffer une partie de la purée de poire et y incorporer la gélatine égouttée.
    Mélanger la purée froide et la purée chaude (+ gélatine).
    Mettre au frais.
    Monter la crème en chantilly.
    Quand la purée de poire est refroidie, y incorporer la crème.Réserver au réfrigérateur.
    Montage :Préparer un sirop pour tremper les biscuits (sirop des poires + alcool de poire ou rhum, ou autre…).Tapisser le moule à cake de biscuits imbibés, verser la mousse au chocolat.
    Ajouter les poires en fines lamelles, compléter avec la mousse à la poire, recouvrir de biscuits.
    Recouvrir directement avec le plat de service, retourner et mettre au réfrigérateur au moins 4 h.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
