<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="221752">
  <titre>Lasagnes aux aubergines maison</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte à lasagne :</p>
    <p>1 œuf</p>
    <p>100 g de farine</p>
    <p>1 cuillère à soupe huile d'olive</p>
    <p>sel</p>
    <p>Pour la béchamel :</p>
    <p>30 g de beurre</p>
    <p>30 g de farine</p>
    <p>50 cl de lait</p>
    <p>muscade</p>
    <p>tabasco</p>
    <p>sel</p>
    <p>Pour la garniture :</p>
    <p>400 g d'aubergines</p>
    <p>1 boule de mozzarella</p>
    <p>fromage râpé ou parmesan</p>
    <p>400 g de tomates</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>herbes de Provence</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Cette recette se prépare en plusieurs temps.
    Tout d'abord, la pâte à lasagne :Sur un plan de travail, renversez 100 g de farine et une pincée de sel, au centre faire un puits et casser l’œuf entier.Pétrissez du bout des doigts puis ajoutez la cuillère d'huile d'olive.Pétrissez jusqu'à arriver à une boule de pâte.
    Réservez au frigo pendant 1/2h.
    Pendant ce temps, préparez la béchamel.
    Pour cela, dans une casserole faites un roux : mettez 30 g de beurre à fondre, ajoutez 30 g de farine, battre au fouet. Réservez.
    Faire bouillir 1/2 L de lait puis renversez sur le roux en battant au fouet pour éviter les grumeaux.
    Laissez mijoter à feu doux pendant 5 min. Réservez.
    Maintenant, préparez les tomates concassées.
    Dans une casserole plongez tomates dans de l'eau bouillante, laissez 3 min puis sortir de l'eau. Les tomates sont ainsi très faciles à éplucher.
    Dans une poêle : mettez l'oignon et l'ail coupés très finement dans un peu d'huile d'olive à feu moyen.
    Après 10 min, ajoutez les tomates, augmentez le feu pour faire évaporer l'eau.
    Au bout de 5 min, réservez.Mélangez la béchamel avec les tomates concassées.
    Préchauffez votre four à 180°C (thermostat 6).Enfin, préparez les aubergines.
    Pelez-les et coupez-les en fines lamelles puis trempez dans la farine superficiellement.
    Faites ensuite cuire dans une poêle avec un fond d'huile d'olive.
    Laissez cuire 5 min en retournant. Les aubergines doivent être colorées et tendres.
    Coupez la mozzarella en fines tranches.
    Sortez la pâte du frigo. Coupez la en 3 parts égales et à l'aide d'un rouleau à pâtisserie, abaissez en tranches fines de la taille (largeur, longueur) du plat.
    Dans un plat, disposez une première couche d'aubergines, une couche de sauce, quelques rondelles de mozzarella et une tranche de pâte.
    Ensuite, une 2ème couche d'aubergines, de sauce, de mozzarella et une 2ème tranche de pâte.
    Refaites le procédé une troisième fois puis terminez par une tranche de pâte sur laquelle vous effritez du fromage râpé.Mettre au four à 180°C pendant 20 min.
    Terminez par 3 minutes de grill puissance maximum pour bien grillez le dessus.
    Eh voila, oui ça prend un peu de temps mais c'est tout maison et vraiment pas cher du coup !Bon appétit !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
