<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="20246">
  <titre>Karni yarik (ventre ouvert en turc)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 aubergines (pour 2 personnes) </p>
    <p>200 g de boeuf hachée </p>
    <p>4 cuillère à soupe d'huile (pas d'olive) </p>
    <p>1 oignon </p>
    <p>1 tomate </p>
    <p>1 poivron </p>
    <p>un peu de concentré de tomates </p>
    <p>sel </p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Epluchez les aubergines mais laissez la tête (ou la queue, ça dépend comment on la prend). Couchez-les et coupez une tranche horizontalement de manière à former une couvercle. Creusez-les un peu avec une cuillère pour qu'on puisse les farcir. Mettez-les sur une plaque huilée et au four à température moyenne jusqu'à ce qu'elles soient ramollies. 
    Faites revenir la viande dans une casserole jusqu'à ce qu'il n'y ait plus d'eau (de la viande). Ajoutez les 4 cuillères à soupe d'huile, l'oignon en petit morceaux, la tomate, le poivron, le concentré de tomates et le sel. Cuire jusqu'à ce qu'il n'y ait plus d'eau des tomates. Farcir les aubergines avec ce que vous venez de préparer. Mettre 2 demi-gousses d'ail sur le dessus, mettre la couvercle des aubergines. Au fond du récipient, mettre 1/2 verre d'eau et mettre le tout au four préchauffée à 160-180°. 
    Sortir du four avant que ça brûle. 
    Pour la Mousakka : 
    ce qui change c'est qu'après avoir épluchées les aubergines les couper en tranches de 1 cm d'épaisseur. Les faire revenir dans l'huile très chaude et les déposer sur du papier absorbant (l'huile). Pour le mélange, c'est comme ci-dessus. Quand tout est prêt, dans un plat allant au four, déposez une première couche de tranches d'aubergines, une couche de farce, une deuxième couche d'aubergine, deuxième couche de farce et une troisième couche d'aubergine. Adaptez en fonction d'ingrédients que vous avez. L'eau n'est pas nécessaire. N'ajoutez pas du fromage râpé par dessus où tout autre chose bien cuisine française, n'oubliez pas que c'est un plat Turc! ;-) 
    Conseil d'accompagnement : Le riz pilav sera parfait. Bon appétit.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
