<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="63868">
  <titre>Le trianon ou royal de Nadine</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le biscuit : </p>
    <p>2 œufs</p>
    <p>60 g de sucre en poudre</p>
    <p>40 g de poudre de noisette (ou, à la limite, de la poudre d'amandes)</p>
    <p>2 cuillères à soupe de farine rases</p>
    <p>30 g de beurre fondu</p>
    <p>½ cuillère à café de levure chimique</p>
    <p>Pour le croustillant feuillantine : </p>
    <p>200 g de pralinoise (voir la photo...</p>
    <p>Poulain 1848)</p>
    <p>les 3/4 d'un paquet de crêpes dentelles (" gavottes ", voir photo) soit 9 petits papiers dorés (il y en a 12 au total et le paquet complet fait 125 g)</p>
    <p>40 g de pralin (marque Vahiné, c'est de la nougatine concassée finement, ce produit n'est pas indispensable)Pour la mousse veloutée au chocolat : </p>
    <p>500 g de crème entière (liquide ou pas, celle que vous savez monter en chantilly)</p>
    <p>300 g de bon chocolat noir (52% cacao)</p>
    <p>3 cl d'alcool de menthe (Ricqlès, ou à défaut Get 27 voire sirop de menthe, 1 cuillère à soupe)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Retrouvez le déroulement de la recette en images ici:
    http://www.marmiton.org/pratique/ateliers-marmiton_le-trianon-ou-royal_1.aspx
    Je vous suggère de bien lire la recette et les commentaires en bas de page avant de vous lancer, la réalisation n'en sera que plus facile.Résumé de la recette:Première étape, préparer le biscuit :Imaginez que c'est un biscuit à rouler, c'est le même principe. Pour cela, on casse les œufs et on les bat longtemps avec le sucre, le mélange doit franchement blanchir. On ajoute la farine, la levure, la poudre de noisette et le beurre fondu, et on mélange bien.
    On pose le moule sur une plaque couverte de papier sulfurisé graissé, on verse la pâte dedans sur une épaisseur de ½ cm pas plus et on fait cuire 10 à 15 minutes à 180°C. Une fois cuit (au toucher il doit être à peine cuit, et peu coloré), poser le fond de biscuit avec le papier sulfurisé sur un torchon humide pour arriver à décoller le papier. 
    Placer le cercle sur le plat de présentation. Reposer le biscuit dedans (avant qu'il ne refroidisse trop, il devient cassant). 
    Là on laisse refroidir 10 minutes, le temps pour nous de préparer la suite.
    Seconde étape, le praliné feuilleté :Faire fondre la pralinoise au bain-marie, laisser tiédir, écraser les crêpes en grosses paillettes avec un rouleau à pâtisserie, ajouter le pralin et les gavottes à la pralinoise fondue.Étaler sur le fond de biscuit en couche fine, tasser éventuellement avec les mains mouillées d'eau froide. Réfrigérer 30 minutes, ça doit durcir.
    Troisième couche : la chantilly au chocolat. On attaque cette étape quand le praliné est dur. 
    Faire fondre le chocolat avec un peu de crème (jusqu'à 1/5ème). Monter la crème restante en chantilly : la crème à 30% de matières grasses, hyper froide, le bol passé 30 min au congélateur, et c'est parti !Incorporer une cuillère de chantilly au chocolat fondu pour le détendre, ajouter l'alcool. Mélanger la chantilly et le chocolat délicatement. Verser dans le cercle par-dessus le reste sur environ 2 cm d'épaisseur (il reste souvent un bol en trop). On lisse le dessus de la crème à la spatule, puis on fait des stries avec une fourchette. On enroule bien le tout dans du film étirable et c'est parti pour au moins 4 heures de réfrigérateur. 
    On pense à faire sa vaisselle (oh là là !!!). Plusieurs heures plus tard… la crème a durci, le gâteau est prêt à être démoulé. On saupoudre de cacao à l'aide d'une passoire.
    Enfin, on peut décorer avec de la pâte d'amandes, des copeaux de chocolat noir et blanc, des pistaches, des crêpes dentelles… bref ce qu'on veut.Si vous utilisez de la crème entière, les matières grasses de la crème et du chocolat suffisent à faire tenir la mousse, inutile donc de rajouter de la gélatine (j'ai peur que çe soit un peu trop ferme et écoeurant).Vous pouvez remplacer la mousse du dernier étage par n'importe quelle mousse au chocolat qui se tient, donc pour les blancs d'oeufs en neige c'est OK.L'alcool n'est vraiment pas important, j'aime mettre un peu de menthe glaciale, ça sublime le goût du chocolat.
    Plus les couches de génoise et de croustilant sont fines, plus le gateau est subtil.
    Pour faire fondre le chocolat, je ne me sers que du bain-marie. Il faut laisser tiédir le chocolat avant de l'utiliser (trop chaud il fait tomber la chantilly, mais trop froid il durcit et paillette).Pour ceux qui ne trouvent pas les ingrédients, les gavottes peuvent peut-être se remplacer par des corn flakes, avec un résultat croustillant mais plus grossier. Pour le pralin, c'est facultatif, des fois je n'en mets pas. Pour la pralinoise, trouvez un chocolat praliné pour le remplacer (gianduja, praliné lait-noisette). Au pire, prenez un bon chocolat blanc, c'est différent mais très bon.
    Une variante plus légère aux fruits existe, vous trouverez la recette là : elle se fait avec tous les fruits (myrtille, mangue, etc.).
  ]]>
  </preparation>
</recette>
