<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="218803">
  <titre>Chou farci aux légumes jambon et lardons</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 chou vert</p>
    <p>400 g de jambon</p>
    <p>100 g de lardons allumettes</p>
    <p>70 g de gruyère râpé</p>
    <p>1 œuf</p>
    <p>5 cl de crème liquide</p>
    <p>2 blancs de poireau</p>
    <p>5 carottes</p>
    <p>1 gros oignon</p>
    <p>1 échalote</p>
    <p>1 bouquet de persil</p>
    <p>1 cuillère à soupe de fines herbes</p>
    <p>1 cuillère à café de muscade</p>
    <p>2 cuillères à soupe d’huile d’olive</p>
    <p>3 cuillères à soupe de semoule</p>
    <p>1 cuillère à soupe de son d’avoine (facultatif)</p>
    <p>Sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Coupez de chou en quartier et lavez-le. Plongez-le 20 min dans l’eau bouillante salée ou 10 min dans la cocotte minute.Égouttez-le, retirez le cœur et hachez-le finement.
    Tapissez le fond et les côtés d’un plat ou d’une cocotte allant au four, préalablement huilé (huile d’olive) avec les feuilles de choux (gardez quelques grandes feuilles de chou pour recouvrir la farce).Épluchez les carottes et coupez-les en rondelles. Faites-les cuire dans de l’eau bouillante salée puis écrasez-les avec une fourchette.
    Pelez l’oignon et ciselez-le finement. Épluchez l’échalote et hachez-la. Lavez ensuite les poireaux, retirez les verts et tranchez les blancs en rondelles.
    Dans une poêle, faites revenir les blancs de poireaux, l’échalote, l’oignon ciselés et les lardons dans l’huile d’olive pendant 5 min.
    Dans un récipient, mélangez le jambon haché avec le chou haché, ajoutez la fondue de poireaux, échalote, oignon et lardons, puis les carottes écrasées, les fines herbes, la muscade, 1 œuf, la semoule, le son d’avoine, environ la moitié du sachet de gruyère râpé, la crème liquide, le sel et le poivre.
    Dans votre plat ou cocotte que vous avez tapissez de feuilles de chou, ajoutez votre farce et recouvrez avec les feuilles de chou que vous avez réservez.
    Recouvrez le tout avec le reste de gruyère râpé et un filet d’huile d’olive.La crème liquide peut-être remplacée par une sauce béchamel ou une sauce tomate.
    Cette recette peut être présentée dans des petits plats individuels allant au four.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
