<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="27432">
  <titre>Poulet curry fruité</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>600 g blancs de poulet</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>1 poivron jaune et 1 orange (goût plus fruité que les rouges ou verts) </p>
    <p>1 pomme fruit</p>
    <p>1 pomme de terre</p>
    <p>1 carotte</p>
    <p>1 boîte de tomates entières pelées (540 ml) </p>
    <p>1 boîte lait de coco</p>
    <p>1 banane</p>
    <p>1 citron</p>
    <p>2 cuillères à soupe de curry jaune en poudre</p>
    <p>un petit bout de gingembre frais</p>
    <p>un peu de cannelle</p>
    <p>1 cube de bouillon de poulet</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>huile de tournesol</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire revenir le poulet coupé en dés dans une poêle avec un peu d'huile et le curry sur feux vif, retirer dès qu'il est doré. 
    Dans une cocotte, faire dorer les oignons avec un peu d'huile, rajouter les poivrons coupés en dés. Peler les pommes et la carotte, coupez-les en dés et ajoutez aux oignons. Passer les tomates en boîte à la passoire et garder le jus. Couper les tomates en dés et ajoutez au reste. 
    Ajouter le poulet, l'ail haché, puis la boîte de lait de coco et le jus des tomates, dans lequel vous aurez dissout le cube de bouillon. Ajouter le gingembre râpé, une pincée de cannelle et le poivre, attendre la fin de la cuisson pour saler. Laisser cuire à feux doux, petits bouillons, couvert, pendant 1 h. 
    Une fois cuit, passer le tout à la passoire, récupérer le jus dans une casserole et y ajouter la banane en purée et le jus de citron. Faire réduire de moitié environ, pour que la sauce épaississe et la remettre dans le poulet. 
    Servir avec du riz collant, type japonnais pour sushi et noix de coco râpée.
    Attention, ce n'est pas une recette pour ceux qui veulent le poulet au curry original, celle ci est plus fruitée ! c'est ma recette perso, que j'ai mise sur papier au bout de nombreux essais avec des idées prises de plusieurs recettes ; mais vu que tout le monde me demande ma recette, alors voilà !!! blanc ou rouge frais
  ]]>
  </preparation>
</recette>
