<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="37457">
  <titre>Tourte aux fruits rouges</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>2 disques de pâte feuilletée</p>
    <p>1 jaune d'oeuf</p>
    <p>400 g à 500 g de mélange de fruits rouges au choix : personnellement, j'utilise le plus souvent 150 g de framboises et 300 g de fraises.</p>
    <p>Pour la crème pâtissière:</p>
    <p>1/2 l de lait</p>
    <p>2 cuillères à soupe de farine</p>
    <p>1 cuillère à soupe de maïzena</p>
    <p>4 jaunes d'oeufs</p>
    <p>100 g de sucre</p>
    <p>la peau d'une orange (non traitée) </p>
    <p>cannelle en poudre ou extrait de vanille (au choix)</p>
    <p>2 cuillères à soupe de rhum ou de cointreau (ou autre alcool fort au choix)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Etaler le premier disque de pâte sur la plaque du four tapissée de papier sulfurisé.
    Disposer les framboises et les fraises coupées en quartiers sur la pâte feuilletée, en laissant libre une bande de 3cm de large environ tout autour des fruits.
    Préchauffer le four à 210°C (thermostat 7).
    Préparer la crème pâtissière:
    Dans une grande casserole, porter le lait à ébullition avec la peau d'orange et laisser infuser quelques minutes (recouvrir la casserole avec une assiette). 
    Dans un grand saladier, battre les jaunes d'oeufs avec le sucre jusqu'à ce que le mélange blanchisse. Ajouter ensuite une à une les cuillères de farine et de maïzena, en mélangeant bien à chaque fois. 
    Retirer la peau d'orange et verser le lait sur le reste de la préparation, en mélangeant bien.
    Reverser le tout dans la casserole et faire épaissir à feu moyen en remuant constamment. Remuer plus énergiquement quand la crème commence à prendre.
    La crème est cuite lorsque des bulles se forment dans la casserole. Ajouter alors l'alcool fort et la cannelle ou l'extrait de vanille.
    Répartir uniformément la crème sur les fruits, en veillant toujours à laisser libre la bande de pâte de 3cm de large tout autour.
    A l'aide d'un pinceau de cuisine, badigeonner le bord de pâte avec du jaune d'oeuf. 
    Refermer la tourte avec le deuxième disque de pâte. 
    Bien souder les bords en appuyant avec une fourchette. Badigeonner du reste de jaune d'oeuf pour bien dorer.
    Faire cuire une vingtaine de minutes à 210°C (thermostat 7).
    Servir dès la sortie du four pour que la pâte reste croustillante.
    Vous pouvez varier la quantité de fruits selon vos goûts, en sachant que la tourte que je propose n'est pas trop chargée en fruits. Dans tous les cas, ne pas faire cuire trop longtemps: les fruits rouges se tranformeraient en purée!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
