<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="19716">
  <titre>Tarte Tatin au magret de canard</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>6-8 pommes fruits selon la taille</p>
    <p>1 gros magret de canard ou 2 petits</p>
    <p>100 g de beurre (au moins) </p>
    <p>1 rouleau de pâte feuilletée</p>
    <p>romarin</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    1) Epluchez les pommes et coupez-les en morceaux : les morceaux doivent être légèrement plus petits que pour une tarte tatin sucrée. 
    2) Dans une poêle, faites fondre le beurre puis cuire les pommes en morceaux en remuant de temps en temps. Les pommes doivent devenir tendres, mais pas trop fondantes. Rajoutez du beurre si nécessaire, les pommes ne doivent pas sécher. 
    3) Après avoir retiré le gras du magret, coupez le en tranches relativement fines (<1 cm) dans le sens de la largeur en inclinant la lame du couteau (comme pour détailler une bavette). 
    4) Dans un plat à tarte, déposez une première couche de pommes, salez, poivrez, puis parsemez de romarin. Etalez les tranches de magret puis recouvrez d'une deuxième couche de pommes. 
    5) Abaissez la pâte feuilletée en repliant les bords à l'intérieur de la tarte si nécessaire, puis enfournez à four chaud (180°C) pendant 15 à 20 mn. 
    6) Démoulez comme une tarte tatin sucrée : posez un plat à l'envers sur le plat à tarte, puis retournez le tout de manière assez vive (autrement les pommes vont toutes s'accumuler d'un côté de la tarte). 
    Servez chaud.
    Le résultat est surprenant (mélange pommes / canard, relevé au romarin), mais délicieux! Ce plat peut faire l'objet d'un plat principal un peu léger ou d'une entrée s'il y a plus de convives.
    Un rouleau de pâte feuilletée achetée dans le commerce fera très bien l'affaire. Néanmoins, si vous avez envie de vous faire plaisir, vous pouvez toujours commander de la pâte feuilletée à votre boulanger. C'est plus cher, mais le résultat en est bien meilleur!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
