<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="86315">
  <titre>Haddock à la chinoise</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>450 g de filets de haddock- 1/2 chou frisé- 1 blanc de poireau- 1 branche de céleri vert avec ses feuilles- 3 cubes de bouillon de volaille- 1 cuillère à café de coriandre en poudre- 1 cuillère à café de gingembre en poudre- mélange 5 baies- 3 cuillères à soupe de crème fleurette- lait (quantité à adapter)- eau (au moins 3 l)- 2 cuillères à soupe de vinaigre (pour rincer le chou)- 1 cuillère à soupe de graisse de canard ou de saindoux</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire tremper les filets de haddock 1 h dans l'eau fraîche, en changeant l'eau toutes les 15 min.
    Couper le 1/2 chou en 6 quartiers. 
    Éliminer le trognon et les grosses côtes. 
    Laver le chou à l'eau vinaigrée, puis l'émincer. 
    Le placer dans un faitout avec le blanc de poireau et la branche de céleri entière. 
    Couvrir de 2 l d'eau et porter à ébullition. 
    Lorsque l'eau bout, ajouter les 3 tablettes de bouillon de volaille, la cuillère à café de coriandre, la cuillère à café de gingembre et 5 tours de moulin du mélange 5 baies. Mélanger, ramener à feu doux et laisser cuire 20 min.
    Disposer les filets de haddock dans une casserole (allongée si possible). 
    Les couvrir de moitié lait/moitié eau. 
    Amener à ébullition puis éteindre le feu et laisser infuser 15 min. 
    Égoutter le haddock ; l'éplucher et le couper en assez gros morceaux.
    Égoutter le chou auquel le poireau est mélangé. 
    Éliminer la branche de céleri.
    Mettre le chou dans une sauteuse légèrement graissée et disposer dessus les morceaux de haddock. Laisser réchauffer.
    Servir une coupelle de bouillon de cuisson du chou et une coupelle ou il faut mélanger 3 cuillères à soupe de liquide de cuisson du haddock et 3 cuillères à soupe de crème fleurette.
    Chaque convive choisira la sauce - très liquide - qui lui convient ou les associera.Vous pouvez conserver le bouillon de cuisson du chou pour délayer un sachet de soupe chinoise déshydratée et en faire un délicieux potage, ou l'utiliser comme base d'un bouillon de bœuf. Un vin rosé, Provence ou Touraine.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
