<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="24349">
  <titre>Adelinettes au citron</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le fond de tarte :</p>
    <p>250 g de farine + 50 g</p>
    <p>125 g de beurre ramolli</p>
    <p>1 cuillère à soupe de sucre</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>1 jaune d'oeuf</p>
    <p>3 cuillères à soupe de lait</p>
    <p>Pour la garniture :</p>
    <p>3 citrons</p>
    <p>50 cl de lait</p>
    <p>5 jaunes d'oeufs</p>
    <p>10 morceaux de sucre</p>
    <p>30 g de sucre en poudre</p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé</p>
    <p>60 g de farine</p>
    <p>40 g de beurre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Le fond de tarte : 
    Mettez la farine dans une jatte avec le sucre et le sel. Incorporez le beurre en morceau et travaillez du bout des doigts de manière à obtenir une semoule grossière. Liez avec le jaune d'oeuf et le lait. Formez une boule, enveloppez-la dans un film plastique et laissez-la reposer 1 heure au réfrigérateur. 
    La garniture : 
    Lavez, brossez et séchez les citrons. Frottez les morceaux de sucre sur l'écorce. Mettez-les dans une casserole et faites-les chauffer avec le lait. Quand le mélange bout, retirez-le du feu et laissez tiédir. 
    Fouettez les jaunes d'oeufs avec le sucre en poudre, le sucre vanillé et la farine, jusqu'à ce que l'appareil double de volume. Versez progressivement le lait et reversez le tout dans une casserole. Ajoutez le jus des citrons et faites épaissir en mélangeant avec une cuillère en bois. Hors du feu, ajoutez le beurre. Couvrez avec une assiette et laissez tiédir. 
    Les tartelettes : 
    Préchauffez le four (Th 6-180°C). Etalez la pâte sur une épaisseur de 5 mm. Foncez-en 4 moules à tartelette beurré et faites précuire à blanc 10 mn. Répartissez esuite la crème sur les fonds de tarte et prolongez la cuisson de 35 mn.
    Vous pouvez meringuer la tarte en fouettant au bain-marie 3 blancs d'oeufs avec 80 g de sucre glace. Garnissez la tarte avec une poche à douille et faits dorer sous le grill du four (surveillez constamment, il suffit de quelques minutes pour que la meringue se colore).
  ]]>
  </preparation>
</recette>
