<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="83605">
  <titre>Tarte aubergines courgettes parfumée au cumin</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 petites courgettes ou une moyenne</p>
    <p>1 aubergine moyenne</p>
    <p>2 beaux oignons</p>
    <p>1 poivron rouge ou une conserve de poivrons rouges grillés</p>
    <p>1 grosse tomate ou 2 moyennes</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>3 cuillères à soupe de crème fraîche</p>
    <p>1 pâte brisée (j'utilise de la pâte feuilletée mais je pense qu'en général la brisée sera préférée.)</p>
    <p>1 boule de mozzarella</p>
    <p>Cumin, sel et poivre</p>
    <p>Quelques grains de riz</p>
    <p>Ciboulette (facultatif)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Couper les oignons en dés, et les poivrons en lamelles coupées de moitié. Qu'elles ne soient pas trop longues.
    Couper aussi les aubergines, les courgettes et la tomate en petits dés.
      
    Faire chauffer une sauteuse ou un fait tout avec un peu d'huile d'olive et commencer par faire dorer les oignons en y ajoutant un peu de cumin une fois un peu blondis. Mettre  les poivrons. Laisser revenir les oignons qu'ils soient bien tendres.
    Une fois les oignons et poivrons revenus, ajouter les dés des autres légumes. Je verse un fond de verre d'eau. Ajouter un filet d'huile d'olive, et laisser mijoter couvert, en surveillant et remuant régulièrement. Épicer à son gout avec du cumin. J'en mets bien deux cuillères à café.
    Laisser mijoter au moins vingt minutes. Il faut que les légumes soient tendres. S'il reste de l'eau des légumes à la fin de cette cuisson  au fond de la sauteuse  mieux vaut la retirer.
    Faire préchauffer le four à 200°C (thermostat 6 - 7) . Préparer la pâte en y tapissant de riz pour qu'il récupère l'eau des légumes. On peut faire précuire un peu la pâte.
    Dans un saladier, mettre les légumes cuits, y ajouter la crème fraiche, bien l'incorporer. Puis y ajouter les oeufs un à un bien les mélanger à la préparation. Saler, poivrer. On peut ajouter de la ciboulette. Verser sur la pâte.
    Déposer de fines rondelles de mozzarella, arroser d'un filet d'huile d'olive et enfourner pendant 25 minutes
    Que le dessus soit bien doré.
    Peut aussi être servie tiède en entrée..
  ]]>
  </preparation>
</recette>
