<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="84093">
  <titre>Tarte aux 3 pommes, amandes, canelle et caramel</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 grosse pomme canada</p>
    <p>1 grosse pomme rouge</p>
    <p>1 grosse pomme nashi (appelée aussi pomme-poire ou poire japonaise) sinon prenez 2 petites poires</p>
    <p>1 pâte sablée vanillée</p>
    <p>100 g d'amandes effilées</p>
    <p>50 g de sucre</p>
    <p>1 petite cuillère à thé de cannelle en poudre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    J'ai inventé cette recette avec les ingrédients que j'avais chez moi.
    Si vous n'avez pas de pâte sablée vanillée, vous pouvez prendre une pâte sablée nature (toute faite ou maison) et y ajouter quelques gouttes de concentré de vanille ou les graines de 2 gousses de vanille.
    Etalez la pâte et disposez la dans un plat à tarte préalablement chemisé ou recouvert de papier sulfurisé. A l'aide d'une fourchette, y faire quelques trous.
    Réservez.
    Epluchez les 3 pommes, coupez-les en quarts, enlevez les trognons, et coupez en tranches d'environ 3 mm.
    Mélangez bien toutes les pommes ainsi coupées entre elles.
    Disposez-les sur la pâte, parsemez d'amandes effilées, puis de cannelle.
    Enfournez à 180° (thermostat 6) pendant 20 min.
    Une fois la cuisson achevée, préparez le caramel.
    Mettez le sucre dans une casserole (sans eau) sur feu vif et attendez que le sucre caramélise.
    Au bout de quelques minutes, le sucre fond puis se colore, il ne faut surtout pas y toucher durant toute la cuisson. Quand le liquide est bien coloré (couleur claire et dorée) mais sans devenir marron, sortez du feu.
    Immédiatement après (le caramel durcit très vite) versez dans un petit bol. A l'aide d'une cuillère, faites couler des filaments ou des gouttes de caramel sur la tarte encore chaude. 
    Si le caramel a durci trop vite, pas de panique, écrasez le contenu du bol avec un mortier ou n'importe quoi de dur, solide et plat qui rentre dans votre bol et parsemez les cristaux de caramel sur la tarte.
    Enfournez à nouveau 5 min en surveillant bien la cuisson.
    Servez tiède ou froid.
     Cidre
  ]]>
  </preparation>
</recette>
