<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="13731">
  <titre>Gâteau fromage, chocolat et caramel  (Québec)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>2 paquets (250 g) de fromage à la crème canadien mou</p>
    <p>1/2 tasse (125 ml) de sucre granulé </p>
    <p>2/3 de tasse (150 ml) de crème à 35 %  </p>
    <p>1/2 tasse (125 ml) de crème sure </p>
    <p>3 oeufs battus </p>
    <p>1 cuillère à soupe (15 ml) de farine </p>
    <p>1 tasse 1/2 (375 ml) de pépites de caramel au beurre  Pour le fond de tarte au chocolat : </p>
    <p>2 tasses (500 ml) de biscuits secs aux pépites de chocolat émiettés </p>
    <p>1/2 tasse (125 ml) de beurre fondu </p>
    <p>3 cuillères à soupe (45 ml) de sucre en poudre Pour la sauce au caramel : </p>
    <p>3 cuillères à soupe (45 ml) de beurre </p>
    <p>1/2 tasse (125 ml) de sucre granulé </p>
    <p>1/4 tasse (50 ml) d'eau</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 325°F (160°C). Au batteur électrique, mélanger tous les ingrédients, sauf les pépites de caramel, jusqu'à l'obtention d'un mélange lisse et uniforme. Verser la moitié du mélange dans le moule à gâteau contenant le fond de tarte au chocolat. 
    Étendre uniformément les pépites de caramel sur la pâte et couvrir du reste de pâte. Cuire de 45 à 50 minutes au four ou jusqu'à ce qu'un cure-dent inséré dans la pâte en ressorte sec. Retirer du four et attendre 15 minutes avant de démouler. Garnir le gâteau ou chaque portion individuelle de sauce au caramel et servir aussitôt. Fond de tarte au chocolat : Dans un bol, mélanger tous les ingrédients à l'aide d'une fourchette. Avec ce mélange, tapisser le fond et les parois d'un moule rond à parois amovibles beurré. 
    Réserver. Sauce au caramel : Dans une petite casserole, faire fondre le beurre et le sucre pendant 2 minutes en brassant régulièrement. Incorporer l'eau et porter à ébullition en brassant. Baisser le feu et laisser mijoter jusqu'à l'obtention d'un sirop onctueux et doré. 
    Retirer du feu et réserver.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
