<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="49226">
  <titre>Cubes de dinde marinés au soja et tomates au sésame</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 belles escalopes de dinde</p>
    <p>6 tomates moyennes</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>sel aux herbes</p>
    <p>poivre 5 baies</p>
    <p>1 pincée de 5 épices</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>10 cuillères à soupe de sauce soja</p>
    <p>1 biscotte</p>
    <p>50 à 100 g de graines de sésame</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Laver et couper les tomates en deux, dans le sens de la largeur.
    Les saler et poivrer légèrement.
    Ecraser la biscotte et parsemer les tomates de la chapelure. Les mettre au four à 200°C (thermostat 6-7) pendant 15 min.
    Couper les escalopes en petits dés de 1 cm, les mettre dans un bol et verser 7 cuillères à soupe de sauce soja.
    Poivrer, mettre une pincée de 5 épices (ne pas saler, la sauce soja l'est déjà) puis malaxer et laisser mariner.
    Pendant ce temps, faire griller sans graisse les graines de sésame  dans une poêle brûlante en secouant la poêle pour ne pas qu'elles adhèrent. Lorsqu'elles ont bruni (2 ou 3 min), rajouter 5 cuillères à soupe d'eau, secouer et éteindre le feu.
    Sortir les tomates du four et les parsemer d'un peu de graines de sésame (en réserver pour les escalopes). Réserver dans le four éteint pour garder la chaleur.
    Parsemer les dés d'escalope du reste de graines de sésame et d' 1 cuillère à soupe d'huile d'olive.
    Malaxer et faire cuire à feu vif couvert pendant 5 min en secouant la poêle pour ne pas que les graines adhèrent.
    Dès que les escalopes sont brunes, verser 2 cuillères à soupe de sauce soja et servir.
    Bon appétit !
    On peut accompagner ce plat de blé qu'on pourra napper de sauce soja. On peut aussi l'accompagner d'une salade -soja, endives, mâche-agrémentée de raisins et de pommes. Corbières 2002
  ]]>
  </preparation>
</recette>
