<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="64164">
  <titre>Chou farci au foie gras et aux dattes</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>1 beau chou vert</p>
    <p>3 tranches épaisses de lard</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>3 carottes</p>
    <p>50 cl vin blanc sec</p>
    <p>1 bouquet garni</p>
    <p>Pour la farce :</p>
    <p>1 foie gras cru et dénervé</p>
    <p>500 g de chair à saucisse</p>
    <p>4 échalotes</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>1/2 botte persil</p>
    <p>20 dattes dénoyautées</p>
    <p>6 tranches de pain rassis trempé dans du lait froid</p>
    <p>2 oeufs</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire blanchir le chou 10 minutes environ dans l'eau bouillante non salée (une grande gamelle est nécessaire), l'égoutter soigneusement dans une passoire pendant la confection de la farce. On doit pouvoir ouvrir le chou quasi jusqu'au centre comme une fleur.
    Dans un grand saladier, mettre les ingrédients de la farce dans l'ordre indiqué. Veiller à ce que les morceaux de foie gras ne soient pas trop petits, car ils fondent à la cuisson, et en retrouver sous la dent, hum c'est trop bon.
    Farcir le chou en commençant par un peu de farce sur le coeur, rabattre les feuilles dessus, remettre de la farce et ainsi de suite, de la farce entre les feuilles jusqu'à épuisement des ingrédients. Ficeler le tout (à 2 c'est mieux) bien solidement pour confectionner une belle boule.
    Dans la grande gamelle, faire revenir l'oignon grossièrement émincé, + les carottes coupées en 2 et le lard. Mouiller avec vin blanc + eau, + 1 bouquet garni + sel + poivre, y mettre le chou à cuire à couvert pendant 2 h 30.Servir ce chou dans une assiette creuse entourée de bouillon.Pour ma part j'apprécie le chou farci entre les feuilles, ce qui évite la consistance "pâté" que j'ai pû rencontrer dans d'autres recettes. On peut aussi le réaliser la veille en cuisant 1 h 30, ce qui permet de dégraisser le bouillon avant de réchauffer le chou une bonne heure. un bon Cahors
  ]]>
  </preparation>
</recette>
