<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="36434">
  <titre>Prâlin-cooky glacé</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>200 g de chocolat pralinoise</p>
    <p>100 g de cookies (à la nougatine de préférence)</p>
    <p>50 g d'amandes en poudre</p>
    <p>50 g de raisins secs</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>5 cl de cognac (ou kirsch suivant les goûts)</p>
    <p>50 cl de crème fraîche épaisse</p>
    <p>100 gr de sucre semoule</p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mixez grossièrement les carrés de chocolat, les cookies et les
    amandes. Evitez de les mettre trop en poudre.
    Tapissez le fond d'un moule à cake de papier aluminium.
    Faites macérer les raisins secs dans le cognac (ou le kirsch). Dans un
    grand saladier, travaillez au fouet les jaunes d'oeufs et le sucre en
    poudre jusqu'à ce que le mélange devienne mousseux.
    Fouettez la crème en chantilly avec le sucre vanillé (si vous n'avez pas le temps, contentez-vous de bien mélanger la crème avec le sucre à l'aide d'un fouet). Ajoutez délicatement aux jaunes d'oeufs et au sucre. 
    Incorporez ensuite les blancs battus en neige.
    Malaxez tous les ingrédients concassés avec les raisins gonflés de
    cognac (ou de kirsch) jusqu'à ce que cela forme une pâte bien
    homogène.
    Etalez 1/3 de cette préparation au fond du moule. Versez dessus la
    moitié de la crème aux oeufs. Répartissez une seconde couche de pâte
    aux raisins et couvrez-la avec le reste de crème. Terminez par une
    couche de pâte aux raisins. Tassez bien avec le plat de la main.
    Mettez au congélateur au moins 4 heures ou toute la nuit.
    Pour la dégustation, mettre sur un plat de service au moins 1/2 heure avant de servir afin que ce soit plus facile à couper.
    Bon appétit !
    Ce dessert convient bien au moment des fêtes de noël à la place des glaces du commerce de type bûche glacée. champagne dans les grandes occasions, mais du cidre ou du mousseux font aussi l'affaire!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
