<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="55631">
  <titre>Parmentier de confit de canard aux petits légumes</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 grosse boite de cuisses de canard confites (4-5 cuisses selon la grosseur)</p>
    <p>500 g de carottes</p>
    <p>2 gros oignons (ou 3 moyens)</p>
    <p>4 échalotes</p>
    <p>2 cuillères à café de miel</p>
    <p>1,5 kg de pommes de terre (type bintje)</p>
    <p>lait</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Peler et émincer les oignons et les échalotes.
    Peler les pommes de terre et les cuire à l'eau ou à la vapeur.
    Peler les carottes et les raper (avec la rape à gros trous).
    Dans une grande poêle ou une sauteuse, faire blondir les oignons et les échalotes dans un peu de graisse de canard, saler et poivrer.
    Lorsqu'ils sont bien transparents et légèrement dorés, ajouter le miel et laisser légèrement caraméliser pendant quelques minutes.
    Ajouter ensuite les carottes rapées, les faires cuire à feu doux jusqu'à ce qu'elles soient cuites (environ 10 minutes).
    Réserver le mélange de légumes.
    Pendant ce temps, dépiauter les cuisses de canard : enlever la peau (la réserver) et les os.
    Dans la poêle, mettre la viande de canard, la faire cuire en l'éfilochant (on peut la faire légèrement griller, mais pas trop, c'est mieux), dégraisser.
    Ajouter le mélange de légumes, puis laisser mijoter le temps de préparer la purée.
    Ecraser les pommes de terre à la fourchette (si vous aimez qu'il reste des petits morceaux dans la purée, comme nous) ou au moulin à légumes.
    Ajouter du lait tiédi jusqu'à la consistance désirée (une purée un peu épaisse c'est meilleur), saler, poivrer et ajouter un peu de graisse de canard (ou du beurre si vous préférez, mais la graisse de canard donne un petit goût sympa).
    Dans un plat à gratin, mettre la moitié du mélange de canard aux légumes, puis la moitié de la purée, recommencer l'opération. Finir par la couche de purée.
    Disposer dessus la peau du canard découpée en lanières épaisses.
    Mettre au four à 180°C pendant 45 minutes environ.
    Bon appétit.
    Servez avec une salade verte et prévoyez un dessert léger. Ce plat contentera 6 bons mangeurs (s'il en reste, il se réchauffe très bien) et il plait aussi bien aux petits qu'aux grands. Le mélange de carottes et d'oignons permet d'éviter une garniture trop sèche et "allège" un peu ce plat assez calorique, mais tellement bon!Vous pouvez également préparer ce plat dans des moules à gratin individuels.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
