<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="19108">
  <titre>Kube</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte:</p>
    <p>400 g de boulghour</p>
    <p>100 g de boeuf haché très finement</p>
    <p>3 cuillères à soupe de farine</p>
    <p>sel, poivre noir</p>
    <p>Pour la farce:</p>
    <p>1 gros oignon</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile</p>
    <p>250 g de boeuf haché</p>
    <p>50 g de raisins secs</p>
    <p>1 cuillère à soupe de pignons</p>
    <p>cannelle moulue</p>
    <p>noix de muscade</p>
    <p>huile de friture</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    1 ) Recouvrez le blé d'eau et laissez-le tremper 30 mn environ. 
    2 ) Pendant ce temps, préparez la farce. Pelez et émincez l'oignon et faites-le revenir dans l'huile. Incorporez la viande et remuez à la fourchette afin de bien l'émietter. Prolongez la cuisson tout en remuant pendant 15 mn, jusqu'à évaporation. 
    3 ) Ajoutez les raisins secs, les pignons, 1 pincée de cannelle, râpez 1 pincée de muscade. Salez et poivrez. Mélangez bien et laissez cuire encore 1 mn. Retirez du feu et laissez refroidir. 
    4 ) Egouttez le blé. Mélangez-le à la viande, 30 cl d'eau, la farine, salez, poivrez et pétrissez jusqu'à obtention d'une pâte lisse. Celle-ci doit être souple et homogène et doit se détacher des bords du récipient. Si nécessaire, ajoutez un peu de farine ou d'eau. 
    5 ) Prenez un peu de pâte et étalez-la dans le creux de votre main. Avec le pouce de l'autre main, formez un trou profond dans la pâte. Remplissez-le de farce. Refermez la pâte autour d'elle et façonnez une boulette allongée aux bouts pointus. 
    6 ) Versez 1 litre d'huile dans une sauteuse. Faites-y frire les boulettes jusqu'à ce qu'elles soient bien dorées partout.
    Tel qu'il est présenté ici, le kube se sert comme entrée, avant le plat principal. Vous pouvez cuire ces mêmes boulettes dans du potage aux légumes et les servir dans le potage, comme entrée ou comme plat principal.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
