<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="29948">
  <titre>Tarte au citron meringuée moelleuse ( sans matière grasse !!)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le fond de tarte biscuité :</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>3 cuillères à soupe d'eau tiède</p>
    <p>150 g de sucre</p>
    <p>120 g de farine</p>
    <p>Pour la crème citron et la meringue :</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>150 g + 60 g de sucre</p>
    <p>3 cuillères à soupe de maïzena</p>
    <p>2 citrons</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation du fond de tarte (il est très moelleux et vraiment simple à faire, pas plus dur qu'une pâte sablée!): battre au fouet électrique les jaunes d'oeufs, l'eau tiède et le sucre en mousse. Ajouter la farine tamisée et les blancs battus en neige ferme. Verser cette pâte dans un moule à tarte beurré et fariné (je prends un moule à tarte en verre comme ça je vois vraiment où en est la cuisson). 
    Cuire au four, thermostat 4, pendant 15 à 20 min. Laisser refroidir. 
    Ne surtout pas le démouler chaud... Il doit être très moelleux, pas trop cuit car il va encore passer 10 mn au four pour la meringue.
    Pour la crème : râper et presser les citrons. Mélanger 1 oeuf et 2 jaunes avec 150 g de sucre. Ajouter le jus des citrons additionné de la même quantité d'eau, puis la maïzena. 
    Faire épaissir cette crème sur le feu. dès qu'elle nappe la cuillère, s'assurer qu'elle est assez sucrée, puis la laisser refroidir. Ajouter les zestes râpés des citrons à la crème et l'étendre sur le fond de tarte cuit.
    Battre les deux blancs d'oeufs restants en neige ferme puis ajouter 60g de sucre. Etaler cette meringue sur la crème et cuire 10 min th.7 pour meringuer.
    Voilà c'est prêt, régalez-vous!
    Cette recette est du plus bel effet! De plus, elle est vraiment moelleuse et fait toujours l'unanimité auprès des collègues et amis. Depuis que je connais cette recette je la préfère à la traditionnelle tarte avec pâte sablée (elle estmoins grasse, en plus!).
  ]]>
  </preparation>
</recette>
