<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="36055">
  <titre>Cannellonis au thon</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>16 plaques à cannellonis</p>
    <p>4 tomates moyennes pas trop mûres</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>4 boîte de thon de 80 g (de préférence à l'huile d'olive)</p>
    <p>gruyère râpé</p>
    <p>environ 3 cuilléres à café de sucre</p>
    <p>origan</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>Pour la béchamel : </p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>50 g de farine</p>
    <p>60 cl de lait</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer les plaques à cannellonis. En général, elles se ramolissent dans de l'eau très chaude ou bouillante (voir mode d'emploi). Puis les étaler sur un torchon, propre évidemment.
    Faire chauffer de l'huile d'olive dans une casserole et y faire revenir l'oignon et l'ail émincés (sans les faire trop brunir). Râper les tomates sans la peau et les ajouter aux oignons avec le sucre (quitte l'acidité des tomates), poivre, sel et origan (assaisonnement au goût de chacun). Faire frire le tout à feu vif jusqu'à évaporation complète du jus.
    Emietter le thon et dans un saladier, le mélanger à la purée de tomates. Faire chauffer le four à 180°C (thermostat 6).
    Placer une bande de la préparation sur toute la largeur des cannellonis, et à environ 1 cm du bord supérieur. Les rouler avec soin et les placer dans un plat allant au four. 
    La béchamel : 
    Faire fondre le beurre et hors du feu y incorporer la farine. Bien mélanger (personnellement, je le fais à la fourchette). Remettre sur le feu et ajouter le lait peu à peu en tournant vivement (attention aux grumeaux). Saler et poivrer. Faire cuire jusqu'à épaississement tout en remuant. 
    Verser la béchamel sur les cannellonis et terminer par une couche de gruyère râpé. Enfourner environ 10 minutes puis faire gratiner. La salade verte est un très bon accompagnement.
    Les enfants adorent...les grands aussi. N'hésitez pas à en faire une grande quantité pour les placer au congélateur dans des barquettes, mais avant, assurez vous que ça vous plaise :-)
  ]]>
  </preparation>
</recette>
