<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="224649">
  <titre>Chausson à la viande</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 pâtes feuilletées</p>
    <p>500 g de viande hachée</p>
    <p>1 poivron rouge</p>
    <p>2 carottes</p>
    <p>2 branches de céleri</p>
    <p>12 champignons (selon les goûts)</p>
    <p>200 g de lardons fumés</p>
    <p>500 g de purée de tomates</p>
    <p>15 cl de vin rouge</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>1 échalote</p>
    <p>ail (selon les goûts)</p>
    <p>1 jaune d'oeuf</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre</p>
    <p>thym</p>
    <p>laurier</p>
    <p>persil</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    La garniture peut se préparer la veille.
    Hacher finement les oignons, l'ail, l'échalote, les carottes, le céleri et le poivron.
    Escaloper les champignons le plus finement possible.
    Saisir les champignons dans de l'huile d'olive à feu vif et saler. Réserver.
    Faire revenir quelques minutes les oignons, l'ail et l'échalote dans de l'huile d'olive. Y ajouter les lardons et une fois qu'ils sont saisis, mettre les carottes, le céleri et les poivrons.
    Ajouter les champignons. Laissez fondre 5-6 min à feu moyen.
    Ajouter ensuite la viande hachée et augmenter le feu, laisser cuire 2 min environ.
    Verser le vin et le laisser s'évaporer.
    Ajouter ensuite la purée de tomates ainsi que le thym, quelques feuilles de laurier, du persil, du sel et du poivre.
    Laisser mijoter à feu moyen pendant 40 min.
    Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).Couper la pâte feuilletée en 4 et déposer une à deux cuillères à soupe de garniture au milieu de chaque quart de cercle.
    Les fermer et les badigeonner de jaune d'oeuf.
    Mettre au four jusqu'à ce que les chaussons soient bien dorés (environ une dizaine de minutes).S'il reste de la préparation de viande, ne pas hésiter à la conserver pour servir sur des pâtes le lendemain.Servir accompagné de salade verte ou d'un écrasé de pommes de terre pour les gros appétits. Vin rouge
  ]]>
  </preparation>
</recette>
