<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="87328">
  <titre>Salade papaya</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 papaye verte - 1 gousse d'ail (ou plus)- 4 petits piments (mélange de verts et rouges)- 1 à 2 tomates- 1 grosse carotte- 1 kg de vermicelles thaïs (de beans plutôt que de riz)- le jus de  2 à 3 limes (citrons verts)- 1 cuillère à soupe de sucre de canne liquide- 3 cuillères à soupe de sauce huître (minimum)- 1 botte de coriandre- 50 g de cacahuètes ou de noix de cachou non salées- 300 g de hachis de poulet (à défaut de porc)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Cuire le hachis de poulet émietté (dans un wok si possible) avec un peu de sauce d'huître et humidifier à l’eau si nécessaire (pas  à l’huile !) Il ne faut pas de jus de cuisson ! 
    Laisser refroidir. 
    Faire tremper les vermicelles jusqu’à ce qu’ils soient tendres (c’est plus rapide avec de l’eau chaude mais il faut refroidir à l’eau claire après).
    Dans un saladier, râper la papaye (épluchée & vidée de ses graines) et la carotte.
    Couper les tomates en petits dés.
    Hacher  très finement la coriandre avec ses tiges (réserver quelques feuilles entières en décoration).
    Presser les citrons.
    Mettre dans un pilon l’ail, les piments (pré-coupés) et les noix de cachou.
    Liquéfier avec le jus des citrons toujours dans le pilon et piler le tout (en plusieurs fois si nécessaire !).
    Mettre tous les ingrédients dans le saladier et mélanger le tout.
    Au goût, saler avec la sauce d'huître. Et corriger suivant « son goût » avec le sucre de canne et si nécessaire un jus de citron vert supplémentaire.
    (Pour qui n’y est pas allergique, une pincée de Glutamate est la bienvenue car elle relève les saveurs individuelles de l’ensemble des ingrédients).
    Garder au frigo avant de servir ! Plat typiquement thaï "presque" sans calories ! Très piquant mais pas mortel ! Prévoir un concombre pour apaiser le piquant !En cas de doute, diminuer la quantité de piments pilés ! Mais il y a perte des saveurs authentiques ! Pour information, cela pique très fort le jour même mais le lendemain (s’il en reste) il faut rajouter du piment car le piquant s’est « évaporé » dans l’ensemble ! Vin blanc léger ! 
  ]]>
  </preparation>
</recette>
