<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="35387">
  <titre>Lasagne aux aubergines maison</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>4 grosses aubergines</p>
    <p>feuilles de lasagne</p>
    <p>sauce tomate</p>
    <p>500 g de mozzarella (pour cuisine: sans eau) </p>
    <p>± 10 tranches de jambon blanc</p>
    <p>fromage râpé</p>
    <p>blanc d'oeuf</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer la sauce tomate (personnellement, je prends des boîtes de tomates concassées (± 3 boîtes), sel, poivre et sucre pour adoucir l'acidité des tomates. Bien assaisonner cette sauce parce que c'est le seul ingrédient qu'on assaisonne dans ce plat). 
    Laisser mijoter pendant que les aubergines dégorgent. 
    Laver les aubergines, les couper dans le sens de la longueur (± 0,5 cm). Les laisser dégorger avec du sel pendant ± 1 heure. 
    Les rincer à l'eau et bien les essuyer. 
    Passer les tranches d'aubergines dans le blanc d'oeuf (astuce pour éviter qu'elle ne s'imprègne trop de l'huile) et les faire griller dans de l'huile d'olive. Elles doivent être bien molles et dorées. 
    Les poser au fur et à mesure sur du papier absorbant. 
    Quand toutes les tranches d'aubergines sont grillées, les éponger avec du papier absorbant. Il ne doit rester presque plus de gras... (quasi 1 rouleau doit y passer pour que ce soit bien épongé). 
    Découper la mozzarella en fines tranches. 
    Prendre le plat à gratin et y placer : 
    1 . sauce tomate. 
    2 . feuilles de lasagne. 
    3 . aubergines. 
    4 . jambon. 
    5 . mozzarella. 
    6 . sauce tomate. 
    7 ..... 
    8 ..... 
    9 ..... 
    Terminer par une couche de feuilles de lasagne et de la sauce tomate, et parsemer de fromage râpé. 
    Au four à ± 220°C pendant ± 20 mn. 
    Pour ceux qui aiment la lasagne "coulante": servir de suite. 
    Pour ceux qui, comme moi, aiment la lasagne compacte: laisser reposer un peu avant de réchauffer et de servir (les pâtes se gorgeront du liquide et les différentes couches formeront un bloc). 
    Bon appétit !!!
    En entrée ou en plat principal.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
