<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="46338">
  <titre>Lapin aux pruneaux et aux figues</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 kg de lapin coupé en morceaux</p>
    <p>10 cl de porto rouge</p>
    <p>10 cl de rhum blanc</p>
    <p>3 cuillères à soupe d'huile</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>2 pincée d'herbes de Provence</p>
    <p>75 g de beurre</p>
    <p>1 cuillère à soupe de farine</p>
    <p>250 g de pruneaux</p>
    <p>250 g de figues sèches</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Recette à préparer avec l'autocuiseur.
    La veille, faire mariner les morceaux de lapin dans le porto, le rhum et l'huile avec 1 oignon préalablement pelé et émincé, la gousse d'ail émincée et les herbes de Provence.
    Le lendemain, peler et émincer l'oignon restant.
    Le faire revenir, dans le faitout de l'autocuiseur, avec 25 g de beurre jusqu'à ce qu'il soit translucide. Réserver.A sa place, faire revenir pendant cinq minutes, avec 25 g de beurre, les morceaux de lapin égouttés. Les réserver.
    Mettre dans le faitout de l'autocuiseur le reste de beurre avec la farine. Bien mélanger pendant 3 minutes.
    Verser la marinade en ayant eu soin, au préalable, de retirer l'ail et l'oignon. Saler et poivrer selon les goûts.
    Ajouter les morceaux de lapin, l'oignon cuit et réservé, les figues sèches et les pruneaux. Couvrir d'eau à hauteur.
    Fermer le couvercle de l'autocuiseur et faire chauffer à feu vif. Quand la vapeur s'échappe, réduire la pression et laisser cuire 15 minutes sur feu doux.Éteindre le feu. Laisser la vapeur s'échapper par son conduit d'évacuation. Disposer le lapin et les fruits sur un plat. Passer la sauce au chinois et la verser sur le lapin.Compter 12 h de macération en plus du temps de préparation. Je ne sale pas mais ajoute un bouillon cube dans l'eau de cuisson. un rouge pas trop tanique
  ]]>
  </preparation>
</recette>
