<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="43713">
  <titre>Délice feuilleté crousti-fondant tout praliné</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour les biscuits aux noisettes (inspirés du trianon de Nadine. Merci à elle !) : </p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>90 g de sucre en poudre</p>
    <p>3 cuillère à soupe de farine</p>
    <p>3/4 de cuillère à café de levure chimique</p>
    <p>60 g de noisettes</p>
    <p>45 g de beurre</p>
    <p>Pour le feuilletée au praliné : </p>
    <p>170 g de pâte pralinée (se vend en pot au rayon pâtisserie)</p>
    <p>60 g de chocolat blanc</p>
    <p>100 g de crêpes dentelles</p>
    <p>Pour la mousse au praliné : </p>
    <p>2 jaunes d'oeuf</p>
    <p>50 g de sucre</p>
    <p>15 cl de lait</p>
    <p>1 soupçon d'extrait de vanille liquide</p>
    <p>1,5 feuilles de gélatine</p>
    <p>50 g de pralinoise</p>
    <p>40 g de chocolat noir</p>
    <p>15 cl de crème liquide entière</p>
    <p>Pour la décoration : </p>
    <p>100 g de chocolat blanc</p>
    <p>100 g de pralinoise</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Réaliser les biscuits aux noisettes : Battre au fouet à main les œufs avec le sucre jusqu'à ce que le mélange blanchisse. Ajouter la farine, la levure chimique, les noisettes réduites en poudre fine et le beurre fondu (passez-le quelques secondes au micro-ondes). Bien mélanger. Répartir la préparation dans deux moules à manqué de 22 cm de diamètre graissés et faire cuire 10 à 15 minutes à 180°C. Démouler.
    La préparation feuilletée au praliné : Mélanger la pâte praliné et le chocolat blanc fondu. Ajouter les de crêpes dentelles effritées. Bien mélanger. Etaler rapidement la préparation sur chacun des disques de biscuit. Placer au frais.Réaliser la mousse praliné : Faire tremper les feuilles de gélatine dans un bol d'eau froide. Dans un bain-marie, mélanger sur feu doux les jaunes d'œuf et le sucre. Ajouter le lait chaud et l'extrait de vanille. Faire chauffer au bain marie en mélangeant jusqu'à ce que la crème nappe le dos d’une cuillère en bois. (Ne pas faire bouillir sinon les oeufs cuisent et deviennent des oeufs brouillés!) Retirer du feu, verser dans un saladier et ajouter les feuilles de gélatine ramollies. Bien mélanger. Rajouter la pralinoise et le chocolat noir. Bien mélanger. Lorsque la préparation a refroidi et commence à prendre, ajouter la crème fouettée et mélanger (si besoin au fouet) pour que la crème devienne parfaitement homogène. Placer au réfrigérateur assez longtemps (au moins 1 heure) jusqu’à ce que la crème soit assez compacte (remuer de temps en temps).Monter le gâteau. Placer un biscuit aux noisettes recouvert de feuilleté praliné au fond d’un cercle à pâtisserie de même taille.
    Verser la moitié de la crème praliné, puis placer le deuxième biscuit et son feuilleté sur la mousse.
    Terminer avec le reste de la crème praliné.Bien lisser avec une spatule. Faire prendre au frais toute une nuit. Décorer le gâteau selon vos envies. Moi, je fais fondre du chocolat blanc et de la pralinoise. Je les étale sur du papier de cuisson ou/et les répartis dans des moules à chocolat. Je fais prendre au frigo. Je découpe des formes (ou je démoule mes chocolats) et je décore mon gâteau.PS : Après de nombreux essais, je peux vous dire que c'est la version de feuilleté praliné que je préfère!1. Il est important de prendre de la pâte pralinée et non de la pralinoise pour le feuilleté. Lors de mes nombreux essais, je me suis rendue compte que le feuilleté est ainsi plus aéré et plus croustillant. Il faut payer le prix, mais ça en vaut la peine, je vous assure!2. Pour les gros gourmands, vous pouvez augmenter la dose de mousse au praliné en prenant : 3 jaunes d’œuf , 70g de sucre, 25 cl de lait, 1/2 cc d’extrait de vanille, 2,5 feuilles de gélatine,70g de pralinoise, 55g de chocolat noir, 20 cl de crème liquide entière.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
