<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="23359">
  <titre>LASAGNES AU SAUMON</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>lasagnes </p>
    <p>16 tranches de saumon fumé</p>
    <p>450 g champignon de Paris ou autres...</p>
    <p>4 à 6 tomates moyennes (mûres) </p>
    <p>2 échalote, 3 auls</p>
    <p>25 cl de crème fraîche liquide</p>
    <p>béchamel</p>
    <p>herbes de Provence, origan, basilic</p>
    <p>huile d’olive</p>
    <p>gruyère, parmesan</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire revenir dans du beurre les champignons de Paris, saler, poivrer et ajouter du basilic. Réserver. 
    Dans la même poêle, faites dorer dans de l’huile d’olive, l’échalote avec les aulx puis ajouter les tomates pelées et mixées au préalable. 
    Assaisonner d’herbes de Provence, origan et basilic. Lorsque celles-ci sont cuites ajoutez la crème fraîche liquide (25 cl quelque soit la quantité de tomate pour obtenir une sauce "Rose") puis réserver. 
    Beurrez un plats à gratin rectangulaire (de préférence, c’est plus facile), y insérer une louche (environ) de coulis de tomates. Puis déposez les pâtes (crues) à horizontal et non à la verticale, arrosez à nouveau de coulis de tomates, déposez vos tranches de saumon fumé sur toute la longueur des pâtes (3 tranches environ voir + si les tranches sont petites). Ajoutez les champignons de Paris (pas énormément, car vous devrez renouveler l’opération sur plusieurs couches), déposez la béchamel légèrement (car le coulis fait office de sauce aussi), parsemez de gruyère et de parmesan, le faire absolument entre chaque couche. 
    Alterner les couches de pâtes avec les ingrédients comme ci-dessus tant que le plat à gratin vous le permet. Vous devez terminer par une couche de pâtes (sans le saumon) arrosez de béchamel puis parsemez de gruyère, noix de muscade. 
    Mettre au four à 200°C pendant 45 mn.
    Mettez-vous à table c’est délicieux, un nombre de gens considérable vous demanderons la recette. C’est pour cette raison que je vous la fait découvrir… ! ! ! Un vin blan, un muscadet.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
