<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="51893">
  <titre>Tarte al djote (Nivelles - Belgique)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte :</p>
    <p>1 kg de farine de froment</p>
    <p>250 à 300 g de beurre salé</p>
    <p>40 g de levure fraîche</p>
    <p>4 oeufs entiers</p>
    <p>2 jaunes d’œuf</p>
    <p>30 g de sel de cuisine</p>
    <p>20 cl de lait</p>
    <p>Pour la garniture (ou Makayance) :</p>
    <p>2,4 kg de bètcheye (fromage de Nivelles de type boulette)</p>
    <p>75 g de feuilles de bette (sans les cardes)</p>
    <p>75 g de persil frisé (sans les tiges)</p>
    <p>4 oignons blancs de la grosseur d’une noix (+/- 150 g)</p>
    <p>9 oeufs entiers</p>
    <p>2 cuillères à café de poivre blanc</p>
    <p>450 g de beurre de ferme salé fondu</p>
    <p>-1 cuillère à café de sel </p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pâte :Tamiser 950 g farine pour la rendre plus légère.
    Mélanger le sel à la farine.
    Délayer la levure dans le lait tiède et une pincée de sucre, la laisser germer.
    Former une fontaine, y verser les 4 œufs entiers + les 2 jaunes d’œuf.Mélanger le beurre (consistance « pommade »).Dans la farine, y verser la levure.
    Travailler la farine délicatement afin d’y incorporer le tout.
    Bien pétrir jusqu’à l’obtention d’une pâte bien lisse.Séparer la pâte en boulots de 150 g pour des platines de 19 cm de diamètre.
    Laisser lever les pâtons (sous un linge sec, à l’abri des courants d’air et près d’une source de chaleur).Makayance (garniture):Séparer les feuilles de persil de leurs tiges.
    Laver les bettes et le persil et les essorer.Mélanger le fromage émietté avec les 9 œufs entiers et le beurre fondu chaud (couleur noisette foncée).
    En dernière minute, hacher finement les légumes (bettes, persil, oignons) à la main (éviter les robots).Malaxer le fromage avec les légumes, le sel et le poivre.
    Rectifier l’assaisonnement si nécessaire.
    Platines :Au rouleau, abaisser les pâtons au diamètre extérieur de vos platines.
    Foncer délicatement la pâte dans des platines bien beurrées.
    Piquer le fond de la tarte à l’aide d’une fourchette
    Etaler la makayance sur une épaisseur de +/- 8 mm.
    Cuire +/- 10 minutes à four préchauffé (200°C - thermostat 6-7) jusqu’à ce que la croûte soit dorée.
    Eviter de brunir le fromage par une cuisson trop longue.
    Après cuisson, retirer immédiatement les tartes des platines et les déposer sur des claies.
    Servir les tartes bien chaudes, nappées de beurre de ferme salé.
    Bon appétit !…Si, après avoir émietté le fromage, on constate qu'il n’est pas assez fait, on le laisse « graisser » près d’une source de chaleur en le remuant régulièrement. Il doit obtenir une belle couleur dorée. (surveillance spéciale par temps orageux). Bordeaux rouge ou bonne bière d'abbaye
  ]]>
  </preparation>
</recette>
