<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="67224">
  <titre>Glace menthe et chocolat</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 blancs d'oeufs</p>
    <p>20 cl de crème liquide</p>
    <p>10 cl de sirop de menthe</p>
    <p>50 g de chocolat (lait, blanc ou noir, selon vos goûts)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettre un saladier au frais pendant au moins 1 heure, mais plus de temps il passe au frais mieux ce sera pour faire monter la crème en Chantilly !
    Au bout de ce temps, sortir le saladier du réfrigérateur, y mettre alors la crème liquide et la monter en chantilly ferme.
    Si la crème a du mal à prendre, on peut mettre un glaçon dans la crème et fouetter.
    Monter ensuite les blancs d'oeufs, dans un saladier à part, en neige ferme.
    Ajouter ensuite doucement le sirop de menthe aux blancs en neige, ça deviendra liquide et brillant.
    Ajouter les blancs d'oeufs à la menthe à la chantilly et mélanger avec une spatule ou une cuillère en bois.
    Quand le mélange est homogène, passer à la sorbetière environ 25 minutes.
    Si on n'a pas de sorbetière, on peut mettre directement la préparation dans un récipient allant au congélateur.
    Pendant ce temps, râper le chocolat afin d'obtenir des copeaux, un économe ou un épluche légume fera très bien l'affaire.
    Avec une sorbetière : quand la glace est prise, la transférer dans un récipent allant au congélateur. Ajouter les copeaux de chocolat et remuer avec une fourchette. Mettre au congélateur.
    Sans sorbetière : attendre environ 2 heures. Sortir la glace du congélateur e ajouter les copeaux de chocolat et remuer avec une fourchette. Remettre au congélateur pendant 4 à 6 heures (selon votre patience!).
    Je n'insère le chocolat qu'à ce moment, parce que sinon, les copeaux tomberaient tous au fond et ce n'est pas le but recherché.
    Si on la passe dans une sorbetière 1 litre, ne pas augmenter les doses sinon ça ne rentrerait pas. PAr contre, si on la fait sans sorbetière, on peut ajouter 1 blanc d'oeuf, 5 cl de crème liquide et 5 cl de sirop de menthe.
    On peut mettre plus de chocolat si on le désire ! Ou bien ne pas mettre de chocolat du tout. On peut aussi utiliser un autre sirop de son choix.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
