<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="31047">
  <titre>Tatin d'endives au jambon</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>3 grosses endives</p>
    <p>3 oignons</p>
    <p>4 oeufs</p>
    <p>4 cuillères à soupe de crème fraîche ou de lait écrémé (au choix)</p>
    <p>4 tranches de jambon (si possible fumé)</p>
    <p>100 g de gruyère râpé</p>
    <p>1 pâte brisée + papier sulfurisé (ou 1 rouleau de pâte brisée à dérouler)</p>
    <p>2 pincées de paprika ou d'épice '5 parfums'</p>
    <p>1 litre d'eau</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'huile</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettez l'eau à chauffer dans une casserole avec 2 pincées de sel. Coupez les endives en 2 dans le sens de la longueur et creusez leurs pieds sur 1 à 2 cm, selon la grosseur de l'endive.
    Plongez-les dans l'eau, laissez cuire environ 10 à 15 mn. Piquez-les avec un couteau: quand la chair est molle, elles sont cuites. Mettez-les dans un égouttoir.
    Pendant que les endives cuisent, émincez les oignons et faites les blondir dans une poële avec l'huile d'olive.
    Battez les oeufs dans un grand saladier, ajoutez les épices, le lait écrémé (ou la crème), le jambon que vous aurez émincé en fines lamelles, le gruyère râpé, sel, poivre.
    Essorez bien les endives, quitte à le faire à la main pour ôter l'excédent d'eau apporté par la cuisson. Coupez-les en fines lamelles.
    Etalez le papier sulfurisé au fond d'un moule à tarte. Etalez les oignons au fond. Couvrez-les avec les endives, puis versez dessus la préparation aux oeufs, en répartissant le jambon et le gruyère.
    Abaissez la pâte et rentrez les bords dans le moule, pour enfermez la préparation dans la pâte. puis piquez-la en 2 ou 3 points pour que la vapeur puisse s'échapper lors de la cuisson.
    Cuisez au four préchauffé à 180°C pendant 40 mn.
    Pour démouler, poser un plat à tarte à l'envers sur votre moule, retournez-les 2 ensemble, démoulez et ôtez le papier sulfurisé.Servez chaud.Le fait de creuser les pieds d'endive ôte l'amertume, cette recette est donc douce.
    Astuce, pour peler et émincer les oignons, mettez-vous sous une hotte allumée, vous pleurerez un peu moins...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
