<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="45126">
  <titre>Trifle rouge et vert pour femme pressée!</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la préparation rouge :</p>
    <p>1 boîte de pulpe de tomates (400 g)</p>
    <p>1 sachet de gelée au madère</p>
    <p>20 cl de crème (allégée ou non)</p>
    <p>1/2 cube de bouillon de volaille</p>
    <p>1/2 cuillère à café de curry (ou colombo)</p>
    <p>cubes de feta marinée ou nature</p>
    <p>Pour la préparation verte :</p>
    <p>1 yaourt</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>1 concombre</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>menthe ou basilic (facultatif)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mixer les tomates avec la poudre de gelée, le curry et le bouillon cube. 
    Ajouter 10 cl d'eau pour adoucir le goût, souvent très salé, des tomates en boîte. 
    Verser ce velouté dans une casserole, et porter à ébullition. 
    Stopper le feu au premier bouillon, et incorporer la crème. Bien mélanger. 
    Goûter et assaisonner (de poivre, car normalement c'est largement assez salé). 
    Verser dans des verres à whisky ou autres verrines. Et placer au réfrigérateur pendant au moins 4 h.
    Une fois le "rouge" pris, s'attaquer au "vert"! 
    Mixer le yaourt, l'ail et le concombre épépiné et épluché. Saler, poivrer, et éventuellement ajouter quelques feuilles de menthe ciselée.
    Verser cette préparation sur la précédente.
    Pour finir, parsemer quelques dés de feta au-dessus, et garder au frais jusqu'au dernier moment.
    On peut faire des tuiles de parmesan pour la déco (parmesan râpé sur la plaque du four).
    Cette recette peut être entièrement faite avec des produits allégés, pour les personnes soucieuses de leur ligne (yaourt à 0%, et crème allégée).On peut même remplacer la crème par du lait concentré non sucré allégé (en briquette), sans que cela n'altère ni le goût ni la consistance du trifle.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
