<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="40063">
  <titre>Mijoté de porc à la moutarde à l'ancienne</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>une rouelle de porc (jambon) d’environ 1 kg </p>
    <p>1 carotte </p>
    <p>2 oignons </p>
    <p>1 gousse d’ail </p>
    <p>50 cl de vin blanc </p>
    <p>1 petit verre à liqueur de porto blanc </p>
    <p>de la farine </p>
    <p>du fond de veau </p>
    <p>laurier, thym, clou de girofle </p>
    <p>quelques grains de coriandre et de poivre vert </p>
    <p>de la moutarde à l’ancienne</p>
    <p>beurre et huile</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    La veille, découper la rouelle de porc en dés d’environ 1 cm (conserver l’os).
    Couper les oignons et la carotte en rondelles, émincer la gousse d’ail.
    Faire une marinade avec les 50 cl de vin, le petit verre à liqueur de porto blanc, les légumes, une feuille de laurier, une branche de thym, un clou de girofle, la coriandre et le poivre vert.
    Laisser mariner la viande 12h dans ce mélange en remuant de temps en temps.
    Le lendemain, égoutter la viande.
    Filtrer la marinade en conservant les légumes et les herbes à part.
    Dans une cocotte en fonte, mettre à chauffer un peu de beurre avec une cuillère à soupe d’huile et faire revenir les morceaux de viande (ne pas oublier l’os).
    Lorsqu’ils sont bien saisis de tous les côtés, rajouter les rondelles d’oignons et de carottes de la marinade.
    Saupoudrer de 3 cuillères à soupe de farine tout en remuant bien et mouiller avec la marinade.
    Rajouter le laurier et le thym.
    Verser 2 verres d’eau et ajouter 2 cuillères à café de fond de veau (le liquide doit recouvrir la viande).
    Saler et poivrer.
    Porter à ébullition puis couvrir et laisser mijoter sur feu doux pendant 1h à 1h30.
    Penser à remuer de temps en temps.
    10 minutes avant la fin du temps de cuisson, ajouter une bonne cuillère à soupe de moutarde à l’ancienne.
    Rectifier l’assaisonnement si besoin.
    Servir avec un riz basmati.
    Pour la quantité de vin et porto de la marinade, c'était un peu "au pif" lors de la préparation.
    On peut rajouter des lardons pour apporter un petit goût de fumé.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
