<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="223992">
  <titre>Cheesecake au speculoos et fleur d'oranger</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>100 g de beurre</p>
    <p>160 g de spéculoos</p>
    <p>30 g de poudre d'amandes</p>
    <p>1/2 cuillère à café de gousse de vanille en poudre sucré (chez Vahiné)</p>
    <p>1/2 cuillère à café d'extrait de vanille</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'eau de fleur d'oranger</p>
    <p>500 g de fromage blanc maigre</p>
    <p>100 g de ricotta</p>
    <p>150 g de crème fraîche</p>
    <p>160 g de sucre</p>
    <p>3 cuillères à soupe de fécule de maïs</p>
    <p>2 œufs</p>
    <p>zeste d'orange confites et caramel pour la décoration</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Placer du papier sulfurisé au fond d'un moule à fond amovible de 22 cm de diamètre.Écraser les spéculoos en miettes fines (avec le fond d'un verre, dans un récipient plat et haut, comme une casserole) et mélanger avec les amandes et le beurre ramolli.
    Tasser dans le fond du plat (avec un verre) et remonter sur les bords (3-4 mm d'épaisseur)Mettre au frais le temps de préparer la crème.
    Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).Mélanger le fromage blanc, la ricotta, la crème fraîche et la poudre de vanille, l'extrait de vanille et la fleur d'oranger.
    Ajouter les œufs, la fécule, le sucre et mélanger pour obtenir une consistance homogène.
    Verser sur le fond de biscuits et faire cuire 45 min à four chaud (le dessus doit commencer à dorer).Laisser refroidir complètement avant de le sortir du four (pour éviter qu'il ne se craquèle)L'idéal est de le faire passer une nuit au frais avant de servir.
    Pour la présentation, un trait de caramel et quelques fines lanières d'écorce d’orange confite enjolivent l'assiette mais, attention, ces saveurs prononcées ont tendance à écraser l'arôme délicat de la fleur d'oranger... Un thé earl grey
  ]]>
  </preparation>
</recette>
