<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="225391">
  <titre>Gâteau d'anniversaire aux framboises</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le biscuit :</p>
    <p>100 g amandes en poudre</p>
    <p>80 g de sucre glace</p>
    <p>40 g de farine</p>
    <p>110 g de sucre en poudre</p>
    <p>25 g de pépites de nougatine</p>
    <p>5 blancs d'oeufs</p>
    <p>Pour la crème mousseline :</p>
    <p>185 g de beurre</p>
    <p>120 g de sucre</p>
    <p>35 g de maïzena</p>
    <p>38 cl de lait</p>
    <p>3 jaunes d'oeufs</p>
    <p>vanille en poudre ou liquide</p>
    <p>Pour le coulis de framboise :</p>
    <p>300 g de framboises</p>
    <p>35 g de sucre en poudre</p>
    <p>2 feuilles de gélatine</p>
    <p>1/2 citron</p>
    <p>3 cuillères à soupe d'eau</p>
    <p>Pour la garniture et le décor :</p>
    <p>250 g de framboises</p>
    <p>sucre glace</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Le gâteau se prépare la veille.
    On prépare la crème mousseline :
    Porter le lait à frémissement.
    Fouetter les jaunes d'oeufs avec le sucre jusqu'à ce que le mélange blanchisse. Incorporer la maïzena et la vanille.
    Verser 1/3, du lait chaud sur le mélange tout en remuant puis incorporer le reste. Faire épaissir sur feu doux tout en remuant.
    Laisser la crème un peu refroidir et incorporer la moitié du beurre.
    Filmer la crème et la laisser refroidir à température ambiante.
    Préparation du coulis :
    Mettre les feuilles de gélatine à ramollir dans de l'eau froide.
    Mixer les framboises avec le sucre.
    Passer au chinois, ajouter le jus du citron et l'eau.
    Faites tiédir 1/4 de cette préparation.
    Ajouter les feuilles de gélatine égouttées et remuer pour faire fondre.
    Verser sur le reste du jus de framboises et mettre 1h au réfrigérateur pour que le coulis soit gélifié.
    Préparation des biscuits :
    Mettre du papier sulfurisé sur 2 plaques de four. Dessiner avec une assiette creuse 1 rond sur chaque feuille.
    Préchauffer le four à 170°C (thermostat 5-6).
    Mélanger la poudre d'amandes, le sucre glace et la farine.
    Battre les blancs en neige, lorsqu'ils sont bien mousseux, ajouter le sucre semoule. Continuer de battre jusqu'à ce que le mélange durcisse.
    Incorporer délicatement le mélange sucre-amandes aux blancs d'oeufs.
    Dresser un disque de pâte sur chaque plaque avec une poche à douille. Y parsemer la nougatine.
    Enfourner pour 20min. Sortir du four et laisser refroidir avant de décoller le papier de cuisson.
    Terminer la crème mousseline :
    Fouetter la crème au batteur tout en y incorporant le reste de beurre.
    Le dressage du gâteau :
    Disposer un disque de biscuit brisures vers le haut sur un plat. Etaler une fine couche de crème mousseline sans aller trop au bord (ça risque de déborder). Disposer 3/4 des framboises sur la crème en les enfonçant légèrement. Recouvrir du reste de crème mousseline. Etaler le coulis sur la crème mais vers l'intérieur du rond sans aller trop au bord.
    Mettre le deuxième disque dessus et appuyer légèrement pour tout mettre en place.
    Mettre le tout au réfrigérateur toute la nuit.
    Si lors de la mise en place, la crème mousseline coule trop, la mettre un peu au frigo pour qu'elle se durcisse.
    Le montage doit se faire rapidement pour éviter les débordements.
    Le lendemain au moment de servir saupoudrer de sucre glace et décorer de framboises. champagne, cidre, vin sucré
  ]]>
  </preparation>
</recette>
