<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="31130">
  <titre>Cinnamon Rolls (Pains roulés à la cannelle)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>325 cl de lait bouillant</p>
    <p>50 g de sucre</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>1 sachet de levure</p>
    <p>60 cl d'eau tiède</p>
    <p>une cuillère à café de sel</p>
    <p>500 g de farine</p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>Pour la garniture :</p>
    <p>160 g de cassonade (foncée de préférence) </p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>1 bonne cuillère à soupe de cannelle (ou plus selon goût) </p>
    <p>éventuellement des raisins secs</p>
    <p>Pour le glaçage :</p>
    <p>250 g de sucre glace</p>
    <p>50 cl de lait</p>
    <p>1/2 cuillère à café de vanille</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mélanger : 325 cl de lait bouillant. 
    50 g de sucre. 
    50 g de beurre. 
    Laisser refroidir pendant quelques minutes. Dissoudre un paquet de levure dans 60 cl d'eau tiède. Ajouter au mélange. Ajouter également : 
    Une cuillère à café de sel. 
    500 g de farine. 
    Un oeuf. 
    Bien mélanger. 
    Pétrir pendant 5 min sur un plan de travail fariné. Couvrir et laisser gonfler pendant une heure. Pétrir de nouveau et étaler en rectangle sur un plan de travail fariné. Arroser avec du beurre fondu à l'aide d'une brosse à pâtisserie. Mélanger les ingrédients suivants : 
    160 g de cassonade (foncée de préférence). 
    50 g de beurre. 
    Une cuillère à soupe de cannelle. 
    Des raisins secs. 
    Etaler cette garniture sur la pâte. 
    Rouler et couper en roulés de 2 à 3 cm. Les disposer sur une plaque beurrée dont les côtés sont d'une hauteur d'au moins 3 cm. 
    Laisser gonfler pendant 45 min. Faire cuire à 175°C pendant 25 min. Faire un glaçage de : 
    250 g de sucre glace. 
    50 cl de lait. 
    1/2 cuillère à café de vanille. Glacer les cinnamon rolls tout de suite après les avoir sortis du four.Je pense que les délicieux cinnamon rolls que l'on trouve le matin au coin des rues de New York dans des kiosques débordant de toutes sortes de bagels et donuts sont plutôt du genre "deep fried", mais ceux-ci sont tout de même très bons !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
