<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="84122">
  <titre>Tiramisù aux framboises</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le biscuit :</p>
    <p>4 oeufs</p>
    <p>100 g de farine</p>
    <p>30 g de beurre fondu</p>
    <p>100 g de sucre semoule</p>
    <p>Pour la crème :</p>
    <p>5 oeufs</p>
    <p>300 g de mascarpone</p>
    <p>150 g de sucre semoule</p>
    <p>Pour le coulis et le décoration :</p>
    <p>750 g de framboises</p>
    <p>le jus d'un 1/2 citron</p>
    <p>50 g de sucre semoule</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    1/ Préparez le biscuit.
    Séparez les blancs d'oeufs des jaunes. Sortez la plaque du four et préchauffez-le à 180° (thermostat 6).
    Fouettez le sucre avec les jaunes jusqu'à ce que le mélange blanchisse, puis ajoutez la farine tamisée. Mélangez.
    Montez les blancs légèrement sucrés. Mélangez les jaunes battus avec les blancs en neige et le beurre.
    Recouvrez la plaque du four d'une feuille de papier sulfurisé et étalez délicatement la préparation dur une hauteur de 1 cm environ. 
    Laissez cuire au four pendant 7 min, puis retirez la feuille du biscuit.
    Servez vous des verres de service comme d'un emporte-pièce et découpez des ronds de biscuit.
    2/ Préparez le coulis.
    Mixer 250 g de framboises avec 50 g de sucre le jus du 1/2 citron.
    Au fond de chaque verre, disposez un morceau de biscuit, nappez d'un peu de coulis puis réservez les verres 10 min au réfrigérateur.
    3/ Pendant ce temps, préparez la crème au mascarpone.
    Séparez les blancs d'oeufs des jaunes. Fouettez les jaunes avec le sucre jusqu'à ce que le mélange blanchisse.
    Ajoutez le mascarpone et mélangez bien. Montez les blancs et incorporez-les délicatement à la préparation.
    4/ Montez les verrines.
    Recouvrez les biscuits imbibés d'une couche de crème puis d'une couche de framboises entières.
    Disposez par-dessus un autre morceau de biscuit et renouvelez l'opération. Recouvrez de framboises.
    Réservez les verres 2 h au réfrigérateur avant de servir.
    Personnellement, j'utilise des verrines (une vingtaine) et à chaque fois tout le monde est épaté par l'aspect et le goût !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
