<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="69806">
  <titre>Tarte haute au fromage blanc à l'alsacienne</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>450 g de pâte brisée, faite avec 300 g de farine , 150 g de beurre ou de margarine , un peu de sel, de sucre et d'eau</p>
    <p>1 moule à charnière de 25cm de diamètre et 6 cm de haut</p>
    <p>1 kg de fromage blanc à 40%</p>
    <p>180 à 200 g de sucre</p>
    <p>4 oeufs : blancs et jaunes séparés</p>
    <p>1 paquet de poudre de pudding goût chantilly ou de la poudre à crème pâtissière</p>
    <p>un peu de crème fleurette</p>
    <p>2 cuillères à soupe de maïzena</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 200°C (thermostat 6-7).
    Mélanger la poudre, la maïzena et la crème, juste ce qu'il faut de crème pour diluer tout ça... ajouter les jaunes d'oeufs, le sucre puis le fromage blanc. Bien mélanger.
    Incorporer délicatement les 4 blancs d'oeufs montés en neige.
    Graisser le moule à charnière, à défaut un moule à manqué. Installer la pâte en faisant dépasser les bords vers l'extérieur, pour qu'ils ne s'affaissent pas puis verser la crème. Découper la pâte en trop.
    Enfourner pour 45 minutes de cuisson.
    A la fin de ce temps, secouer légèrement le moule, si ça "bloblote" encore au milieu, prolonger la cuisson, l'appareil aura dépassé le moule.
    Quand c'est cuit, sortir la tarte haute du four, laisser un petit peu en attente...
    Quand l'appareil aura baissé au niveau du bord du moule, mettre une grille sur le dessus et renverser la tarte d'un  coup sur la grille pour la laisser refroidir.
    Remettre à l'endroit quand c’est plus froid et saupoudrer de sucre glace à travers les grilles de la grille pour faire un motif.
    Cette tarte se déguste le jour même, elle est meilleure tiède.
    J'avais mis longtemps à trouver "LA" bonne recette, je n'en change plus ! J'en fait même avec 1250 g de fromage et 6 oeufs dans un moule plus grand, la cuisson est un peu plus longue  un petit vin blanc d'alsace gewurtztraminer
  ]]>
  </preparation>
</recette>
