<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="16453">
  <titre>Saumon poché et sa sauce à l'aneth</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>4 tranches de saumon frais de 250 g chacun</p>
    <p>1/2 l de fumet de poisson</p>
    <p>1 oignon finement haché</p>
    <p>1 carotte moyenne, taillée en macédoine </p>
    <p>3 petits bouquets de persil</p>
    <p>2 tranches de citron</p>
    <p>250 ml de vin blanc</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettez dans une marmite basse l'oignon, la carotte, le persil, le vin blanc et le fumet de poisson.
    Portez à ébullition et faites bouillir à feu vif pendant 2 min, environ.
    Baissez le feu et disposez-y délicatement les tranches de saumon. Couvrez et laissez cuire à feu modéré durant 10 min. Retirez du feu.
    Pendant ce temps, faites fondre le beurre dans une casserole. Ajoutez la farine et faites cuire à feu doux en mélangeant constamment, et ce pendant 2 min.
    Incorporez à ce roux une tasse du jus de cuisson du saumon. Portez à légère ébullition 3 min tout en remuant, puis baissez le feu.
    Dans un bol, incorporez le jaune d’œuf et la crème fraîche de façon à obtenir une composition homogène. Ajoutez une petite quantité de ce composé au roux, toujours en mélangeant. Réchauffez-le dans une casserole. Rectifiez l'assaisonnement et ajoutez l'aneth. Retirez du feu.
    A l'aide d'une spatule à poisson, mettez le saumon sur du papier absorbant. Disposez-les ensuite sur un plat chaud, nappez-les de sauces et servez aussitôt.
    Du saumon cuit à l'étouffée avec une délicieuse sauce veloutée à base d'aneth, c'est la femme du second Président des États-Unis qui aurait donné naissance à la tradition qui est de déguster ce plat à chaque anniversaire de l'Indépendance des USA. Mais partout où l'on trouve des rivières pleines de saumon, personne n'attend le 4 juillet !!!
    NDLR : Une idée pour votre recette de Noel.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
