<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="65698">
  <titre>Brick de rougets aux légumes et purée maison</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>8 filets de rougets</p>
    <p>8 feuilles de brick</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>2 courgettes</p>
    <p>2 carottes</p>
    <p>8 à 10 pommes de terre</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>piment doux en poudre</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>coriandre fraîche</p>
    <p>ficelle alimentaire ou papier aluminium</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Eplucher les pommes de terres et les faire cuire à l'eau.
    Emincer l'oignon et l'ail. Eplucher les carottes, les courgettes et les râper (gros trous) ou les couper en lamelles fines.
    Faire revenir l'oignon dans un wok avec un peu d'huile d'olive.
    Y ajouter les carottes, les courgettes, les rougets, l'ail et un peu de piment doux (selon votre goût), saler, poivrer et faire mijoter le tout 20 minutes.
    Quand les pommes de terre sont cuites, les sortir de l'eau et les écraser dans un saladier, saler et ajouter 5 cuillères à soupe d'huile d'olive.
    Passer le poisson et les légumes mijotés dans une passoire et mettre un bol dessous pour récupérer le jus.
    Si vous n'avez pas de ficelle alimentaire, préparer 4 "fils" de papier aluminim en les torsadant (pour nouer les bricks)
    Disposer 2 feuilles de brick, l'une sur l'autre, dans une assiette (c'est plus solide).
    Déposer une bonne cuillère de purée sur environ 1 cm d'épaisseur, en faire un disque au milieu des bricks. Ajouter sur la purée 2 ou 3 cuillères de poisson/légumes.
    Fermer la brick comme un bonbon en nouant au dessus avec la ficelle ou le papier aluminium. Renouveler l'opération avec les autres bricks.
    Mettre au four à 180°C (thermostat 6) pendant environ 40 minutes, les bricks doivent roussir.
    Dans le wok mélanger la purée restante avec le jus et tenir à feu doux (ajouter une quantité de jus en fonction de la consistance de purée souhaitée).
    Servir dans une assiette la brick avec de la purée à côté et ajouter de la coriandre fraîche sur la purée.
    Se régaler !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
