<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="73553">
  <titre>Tourte à la courgette et viande hachée</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 pâtes feuilletées toutes prêtes</p>
    <p>4 ou 5 courgettes</p>
    <p>100 g de lardons fumés (ou allumettes de lardons)</p>
    <p>350 g de viande hachée</p>
    <p>2 oignons ou 2 échalotes</p>
    <p>3 cuillères à café de coulis de tomate pur</p>
    <p>1 grosse cuillère à soupe de moutarde</p>
    <p>2 grosses poignées de gruyère râpé</p>
    <p>parmesan (suivant goût)</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>1 jaune d'oeuf (pour dorer la pâte)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 200°, thermostat 6-7.
    Dans une poêle, faire revenir sans matière grasse les lardons. 
    Peler et couper en gros dés les courgettes.
    Les faire revenir avec les lardons.
    Rajouter la viande hachée, les oignons hachés (ou coupés en petits morceaux... suivant les goûts).
    Faire dorer le tout.
    Ajouter parmesan et coulis de tomate.
    Saler (mais les lardons salent déjà beaucoup, méfiez-vous), poivrer si vous le souhaitez.
    Etaler une des pâtes feuilletées sur une plaque en gardant le papier sulfurisé dessous. 
    Badigeonner de moutarde la pâte en laissant quelques cm de bord de pâte.
    Etaler le gruyère râpé par dessus.
    Etaler le mélange courgettes-lardons-viande... sans en mettre sur les bords (laisser environ 2/3cm).
    Recouvrir avec la 2ème pâte feuilletée.
    Aplatir les bords des 2 pâtes ensemble à l'aide d'une fourchette.
    A l'aide d'un pinceau ou simplement de la paume de votre main, badigeonner la pâte du dessus de jaune d'oeuf.
    Enfourner à 200°, thermostat 6-7, entre 20 et 30 min en vérifiant de temps en temps la cuisson (passer une spatule sous la pâte, si c'est dur, c'est que c'est ok).
    Bon appétit!
    Accompagnée d'une salade verte, c'est excellent en plat principal.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
