<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="37003">
  <titre>Poulet mariné en sandwich frais au pain pita</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le poulet mariné:</p>
    <p>2 fines escalopes de poulet coupées en petits dés</p>
    <p>5 cuillères à soupe de sauce soja</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>1 gousse d'ail pressé</p>
    <p>1/2 oignon très finement émincé</p>
    <p>1 cuillère à soupe de ciboulette ciselée</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>Pour les sandwichs:</p>
    <p>2 tomates épépinées et coupées en petits dés</p>
    <p>1/2 oignon très finement émincé</p>
    <p>environ 40 g de feta émiettée</p>
    <p>quelques feuilles de salade tendre</p>
    <p>4 à 6 pains pitta nature (selon l'appétit, on en mange facilement 2 mais des fois un "petit" 3ème n'est pas négligeable..)Pour la sauce:</p>
    <p>2 yaourts nature</p>
    <p>2 grosses cuillères à soupe de moutarde à l'ail et au persil (à défaut prendre de la moutarde nature et y ajouter ail et persil)</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettez dans un plat assez creux la viande pour qu'elle trempe bien dans les éléments de la marinade. Versez dessus la sauce soja, l'huile d'olive, ajoutez l'ail et l'oignon, la ciboulette, salez et poivrez. Il faut laisser mariner au moins 2 heures à température ambiante (n'oubliez pas de couvrir votre plat d'un film plastique ou d'un linge!!), si possible en remuant régulièrement la viande et en la retournant pour qu'elle s'imprègne bien de marinade recto-verso.
    En attendant, pourquoi ne pas préparer votre sauce en mélangeant les yaourts, la moutarde, l'huile d'olive, le sel et le poivre. Reservez au frais.
    Faites cuire votre poulet dans une poêle à feu assez vif pour le dorer un peu, arrosez bien de marinade avant et même pendant la cuisson. 
    Mélangez le poulet cuit avec les dés de tomates, l'oignon émincé et la feta.
    Ouvrez vos pains pita de façon à pouvoir les garnir avec un peu de salade, puis le mélange au poulet et la sauce au yaourt...
    Dégustez sans attendre!
    Bon appétit!
    Les pains pita se trouvent en supermarchés au rayon des pains de mie, ils sont meilleurs si vous les réchauffez quelques secondes au grille pain avant de les ouvrir.
    Ce poulet mariné peut aussi être servi dans d'autres variantes que celle du sandwich, par exemple tout simplement avec un riz à la sauce japonaise
  ]]>
  </preparation>
</recette>
