<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="36627">
  <titre>Tarte tatin à la banane épicée</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte brisée :</p>
    <p>125 g de farine</p>
    <p>60 g de beurre froid coupé en tout petits morceaux</p>
    <p>une pincée de sel</p>
    <p>2,5 cl d'eau froide</p>
    <p>Pour la garniture :</p>
    <p>3 belles bananes pas trop mûres</p>
    <p>80 g de sucre en morceaux</p>
    <p>1/2 cuillère à café de gingembre en poudre (ou +, si vous aimez beaucoup les épices!)</p>
    <p>1 cuillère à café de cannelle en poudre (ou +,...)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faites la pâte brisée : dans un saladier, mettez les 4 ingrédients, puis mélangez rapidement et formez une boule. Gardez au réfrigérateur le temps de préparer le reste (30 minutes, c'est l'idéal!).
    Préchauffez le four à 200° c (th 6-7).
    Préparez le caramel dans une petite casserole en versant sur les morceaux de sucre quelques gouttes d'eau pour les humecter légèrement. Portez à ébullition sans remuer et laissez caraméliser. 
    Une fois le caramel doré (mais pas trop foncé pour éviter l'amertume), versez-le dans un moule à manqué en faisant tourner le moule dans vos mains pour le répandre sur toute la surface.
    Pelez et coupez les bananes en deux dans la longueur.
    Déposez les bananes uniformément sur le caramel et saupoudrez le tout de cannelle et de gingembre.
    Etalez la pâte brisée au rouleau en farinant le plan de travail si besoin. Recouvrez les bananes de la pâte brisée, rentrez les bords vers l'intérieur à l'aide de vos doigts et faites quelques trous dans la pâte à l'aide de la pointe d'un couteau.
    Enfournez. Laissez cuire environ 30 minutes.
    Retirez du four, laissez reposer 2 minutes et démoulez. 
    Servez tiède ou froid.
    Si vous n'avez pas le temps, vous pouvez utiliser une pâte brisée prête à dérouler achetée dans le commerce, c'est très bon aussi.
    Cette tarte s'accompagne très bien d'une boule de glace vanille ou de chantilly.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
