<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="27308">
  <titre>Zeste de citron et autres délices parfumés en crème</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 citron non traité</p>
    <p>1 l de lait</p>
    <p>4 cuillères à soupe de miel (de lavande de préférence) </p>
    <p>1 pincée de thym-citron</p>
    <p>12 feuilles de verveine</p>
    <p>80 g de Maïzena</p>
    <p>1/4 l d'eau</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer l'eau dans une casserole, la Maïzena délayée avec un verre de lait froid dans un bol, le reste du lait dans une casserole, trois cuillère à soupe de miel dans une petite casserole. Prévoir une jatte, un fouet, une passoire et 8 ramequins. Détacher le zeste de citron en lanières très fines. Placer 3 grandes lanières dans le lait, découper les autres lanières en petits brins et les placer dans le miel avec le thym-citron. Faire bouillir l'eau puis arrêter le feu et laisser infuser avec les feuilles de verveine en couvrant. Faire fondre les 3 cuillères à soupe de miel avec le zeste et le thym-citron en mélangeant pour disperser les feuilles de thym et bien enrober les brins de zeste. Laisser frémir puis arrêter le feu. Enlever les rameaux de thym d'où les feuilles se sont détachées. Reprendre l'infusion de verveine et la porter à nouveau à ébullition puis maintenir pour obtenir une décoction colorée et concentrée (le liquide diminue de moitié). Mélanger le lait et la décoction dans le miel parfumé en tournant doucement au fouet pour détacher le miel du fond et bien mêler les parfums. Porter à ébullition. Passer le lait avec une passoire et le garder hors du feu. 
    Enlever les grandes lanières de zeste et les feuilles de verveine puis placer feuilles de thym et brins de zeste avec 1 cuillère à soupe de miel dans une casserole, faire frémir à nouveau et réserver dans une coupelle pour la décoration. Porter à nouveau le lait à ébullition puis y précipiter la Maïzena délayée en mélangeant énergiquement au fouet. 
    Verser aussitôt dans des ramequins et laisser prendre quelques instants. Version "crème lisse" : laisser les ramequins tels quels, les placer au frais et garder les zestes confits pour une autre dégustation. Version "crème découverte" : déposer sur le dessus de la crème des amas de brins de citron mêlés au thym et au miel puis mettre au frais.On pourrait, peut-être, améliorer la couleur mais je n'ai trouvé que la verveine pour accompagner le parfum du citron sans le masquer ?... On pourrait, peut-être,  essayer de remplacer la verveine par  le goût d'anis et obtenir une couleur plus soutenue en utilisant un produit liquide à base de ces plantes proposé en magasin ?... On pourrait améliorer le moelleux du zeste confit sans perdre toutefois le parfum ?... On pourrait nuancer le goût en utilisant d'autres miels ?...
    Mais, je pense que c'est une proposition honorable et je suis assez fière de moi ! ... 
  ]]>
  </preparation>
</recette>
