<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="218808">
  <titre>Langue de boeuf façon blanquette</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 langue de bœuf (ou de veau)</p>
    <p>2 beaux poireaux entiers</p>
    <p>4 carottes</p>
    <p>15 cl de vin blanc type Riesling ou Sylvaner</p>
    <p>20 cl de crème fleurette</p>
    <p>1 jaune d’œuf</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>2 clous de girofle</p>
    <p>1 feuille de laurier</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire chauffer dans une grande casserole une grande quantité d'eau salée.
    Rincer pendant ce temps la langue de bœuf.
    Éplucher l'oignon et l'ail. Planter les clous de girofle dans l'oignon entier.
    La plonger dans l'eau bouillante avec l'oignon, l'ail et la feuille de laurier. Laisser cuire durant 2h30.Pendant ce temps éplucher et découper les carottes en rondelle de 1 cm environ. Nettoyer les poireaux et les couper tout d'abord dans la sens de la longueur puis en gros tronçon de 10 cm environ.
    Une fois la cuisson de la langue terminée, la retirer de la casserole et la laisser tiédir (conserver l'eau de cuisson).Une fois la langue refroidie suffisamment, l'éplucher.
    Dans une cocotte, verser 1 bon litre d'eau de cuisson. Y remettre la langue épluchée, ainsi que le poireau et les carottes. Ajouter le vin blanc. Couvrez et laisser cuire à feux doux 1h.
    Dans un bol, verser les 20 cl de crème fleurette et la mélanger à 1 jaune d’œuf.
    Lorsque la cuisson est terminée, verser le mélanger œuf/crème dans la casserole. Mélanger. Rectifier l'assaisonnement à votre goût (sel,poivre).Juste avant de servir, couper la langue en tranche et la remettre dans sa sauce.C'est une recette que je ne retrouve nulle part ailleurs, et c'est ainsi qu'on la prépare dans ma famille.
    On la déguste habituellement avec du riz, tout simplement délicieux !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
