<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="64637">
  <titre>Bouchée de la mer et son émincé de légumes</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>4 bouchées en pâte feuilletée</p>
    <p>1 filet de poisson blanc (cabilaud ou autres)</p>
    <p>1 filet de saumon</p>
    <p>12 grosses crevettes (scampis)</p>
    <p>100 g de crevettes grises</p>
    <p>1 citron</p>
    <p>2 carottes</p>
    <p>1 poireau</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>Ciboulette ou persil (facultatif)</p>
    <p>beurre</p>
    <p>farine</p>
    <p>1 cube de bouillon de poisson</p>
    <p>1 petit pot de crème fraîche</p>
    <p>salade</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).
    Faire fondre un morceau de beurre dans le fond d'une cocotte.
    Faire suer l'oignon quelques instants et ajouter ensuite les carottes coupées en tout petits cubes et le poireau finement émincé.
    Faire suer quelques instans puis couvrir d'eau et ajouter un cube de bouillon de poisson. Saler, poivrer. Laisser bouillir un moment le temps que les légumes soient cuits. 
    Ensuite, pocher les 2 filets de poissons dans le bouillon de légumes. Les réserver.
    Séparer les légumes du bouillon. Réserver.
    Faire un roux (en faisant fondre un bon morceau de beurre, en ajoutant de la farine et en fouettant) et mouiller le tout en utilisant le bouillon optenu précédemment.
    Ajouter un filet de crème fraîche et le jus d'un demi citron et fouetter sur feu vif jusqu'à ce que ça devienne une sauce épaisse. Rectifier l'assaisonnement.
    Ajouter les légumes, les crevettes grises, et un peu de persil hâché ou de ciboulette si vous le désirez.
    Faire chauffer les bouchées au four (comme indiqué sur le paquet)
    Ensuite, couper les deux filets de poisson en petits morceaux.
    Une fois les bouchées chaudes, les remplir avec quelques morceaux de poissons et de la sauce aux légumes et crevettes grises.
    Décorer l'assiette avec les scampis décortiqués, des rondelles de citron, et un peu de verdure. Ajouter un peu de sauce autour de la bouchée.
    C'est prêt....
     Un pinot blanc luxembourgeois
  ]]>
  </preparation>
</recette>
