<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="64435">
  <titre>Sauté de porc aux épices et au lait</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>450 g de dés de porc</p>
    <p>10 cl de lait</p>
    <p>1 gros oignon</p>
    <p>2 cuillères à café de concentré de tomate</p>
    <p>1 petite courgette</p>
    <p>1 boîte de champignons de Paris (environ 250 g)</p>
    <p>huile de tournesol (ou d'arachide)</p>
    <p>1 pincée de cumin</p>
    <p>1 cuillère à soupe de curry en poudre</p>
    <p>1 pincée de  mélange «4 épices»</p>
    <p>un peu de laurier</p>
    <p>1 pincée de gingembre</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>facultatif : 1 petit verre de vin blanc</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Déposer les dés de porc dans un saladier et saupoudrer des divers épices.
    Brasser le tout à la main pour bien en enrober la viande. Verser le lait qui doit recouvrir l’ensemble : la viande doit juste affleurer. 
    Laisser cette préparation mariner 24 h au réfrigérateur (si vous le pouvez, sinon au moins 1 ou 2 h).
    Le lendemain, faire revenir l’oignon émincé dans une cocotte minute.
    Jeter ensuite la viande et la faire dorer un peu, avec les courgettes.
    Verser ensuite dans la cocotte le jus de la marinade, saler, diluer dans cette sauce le concentré de tomate et ajouter le laurier.
    Fermer la cocotte et compter 20 minutes quand elle se met à siffler. 
    Evacuer alors la pression, ouvrir et ajouter les champignons de Paris. Remettre sur feu doux et bien gratter le fond de la cocotte (ajouter à ce moment là éventuellement le verre de vin blanc pour rallonger la sauce qui aura réduit). Ajuster l’assaisonnement.
    Couper le feu et servir !
    Habituellement je n’ose pas trop mélanger les épices pour ne pas «surcharger», mais c’était vraiment parfumé et franchement délicieux. Il ne faut donc pas hésiter à se faire plaisir. Comme toute viande mijotée c’est encore meilleur réchauffé : je l’ai d’ailleurs préparé la veille et c’est au réchauffage que j’ai ajouté le vin blanc. Servi avec du quinoa, je pense que de la semoule aussi s’accorderait bien, ou du boulgour, car les saveurs m’ont rappelées les plats orientaux.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
