<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="45225">
  <titre>Gâteau au chocolat à la crème ganachée</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le gâteau :</p>
    <p>1 yaourt nature (ou 1 fromage blanc, pour plus d'onctuosité)</p>
    <p>1 pot de Danette au chocolat</p>
    <p>1 pot de Danette à la vanille</p>
    <p>4 oeufs</p>
    <p>2 pots de farine</p>
    <p>1 pot de maïzena</p>
    <p>2 pots de sucre</p>
    <p>1 pot d'huile</p>
    <p>1 sachet de levure chimique</p>
    <p>Pour la ganache :</p>
    <p>25 cl de crème liquide</p>
    <p>250 g de chocolat noir</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 150°C (th 5).Pour le gâteau au yaourt : Mélanger ensemble yaourt, sucre, farine, huile, levure, et 4 jaunes d'oeufs. Puis, monter les blancs en neige et les incorporer à la pâte.
    Verser la préparation dans un moule beurré et fariné, puis au four.Vérifier la cuisson en trempant la lame d'un couteau dans la pâte, si le couteau ressort net, sans pâte, il est cuit.
    Préparer la crème ganachée, lorsque le gâteau au yaourt demoulé est presque froid.
    Chauffer la crème liquide et attendre qu'elle boue. Arrêter le feu, puis incorporer le chocolat cassé en petits morceaux.
    Commencer à battre au fouet, en commençant toujours par le centre et le chocolat va doucement se lier a la crème. 
    Voila votre crème ganachée prête (elle durcit en refroidissant).Couper le gâteau au yaourt en 2, pour pouvoir le garnir.
    Sur une partie du gâteau, mettre une grosse moitié de ganache et les pots de danette à la vanille et au chocolat. Refermer avec la deuxième partie de gâteau.
    Mettre la seconde couche de ganache sur le gâteau, elle doit couler légèrement sur les côtés, (elle durcit très vite et donne un beau brillant).J'adore ce gâteau, en plus c'est super simple à faire et à adapter! Souvent, je remplace la garniture par de la gelée de framboise ou de la confiture à la fraise, excellent! Comme les Pims! Autre variante, rajouter 2 grosses cuillères à soupe de chocolat en poudre pour une jolie couleur!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
