<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="56349">
  <titre>Pavé Poire-Chocolat</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le gâteau :</p>
    <p>100 g de poudre d'amandes</p>
    <p>100 g de sucre glace</p>
    <p>6 oeufs (3 jaunes + 6 blancs)</p>
    <p>2 cuillères à soupe de cacao en poudre </p>
    <p>30 g de sucre en poudre</p>
    <p>sel</p>
    <p>Pour la ganache au chocolat :</p>
    <p>200 g de chocolat à pâtisser</p>
    <p>10 cl de crème frâîche épaisse</p>
    <p>60 g de beurre mou</p>
    <p>Garniture / décoration : 2 poires type Williams</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 190°C (Thermostat 6-7).
    Préparer d'abord le gâteau :
    Dans une jatte, mélanger la poudre d'amandes, le sucre glace et le cacao en poudre.
    Fouetter les blancs en neige ferme avec une pincée de sel puis les serrer en ajoutant le sucre en poudre (2 minutes avant d'arrêter de fouetter).
    Mélanger délicatement les deux préparations en aérant bien les blancs en neige.
    Mettre la préparation dans un moule rectangulaire et laisser cuire 20 minutes.
    Démouler une fois refroidi et réserver.
    Pendant que le gâteau cuit, préparer la ganache :
    Dans une casserole, faire chauffer la crème avec un petit verre d'eau. Juste avant l'ébulition, mettre à feu doux et ajouter le chocolat râpé ou coupé en tout petits morceaux, en remuant toujours jusqu'à obtenir un beau mélange lisse et brillant.
    Ajouter le beurre mou en petits morceaux et mélanger parfaitement pour bien détendre le chocolat.
    Filmer et laisser refroidir au réfrigérateur 10 minutes.
    Sortir la ganache du frigo et la fouetter 2 à 3 minutes pour l'alléger.
    Puis dresser le pavé.
    Eplucher et couper les poires en dés.
    Couper le gâteau en 3 dans son épaisseur, pour obtenir 3 étages.
    Poser la base sur le plat de service puis recouvrir d'une couche de ganache au chocolat et de dés de poires.
    Renouveler l'opération.
    Terminer par une couche de ganache.
    Utiliser le surplus pour bien lisser tous les côtés du gâteau.
    On peut décorer de lamelles de poire ou d'amandes effilées.
    Servir très frais.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
