<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="35689">
  <titre>Agneau caraïbe dans une sauce crémeuse avec riz safran</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 cuillère à soupe huile</p>
    <p>70 g de beurre</p>
    <p>2 oignons, pelés et coupés</p>
    <p>1 kg d'agneau maigre, coupé en cubes</p>
    <p>35 cl de bouillon de poulet</p>
    <p>1/4 de cuillère à café  de clou de girofle moulu</p>
    <p>2 morceaux de cannelle</p>
    <p>2 cuillères à café de gingembre râpé</p>
    <p>2 cuillères à soupe  d'Angostura® aromatic bitters</p>
    <p>1 citron (le jus)</p>
    <p>10 cl de crème fraîche</p>
    <p>75 g de tomates séchées coupées</p>
    <p>1 branche de persil coupé grossièrement</p>
    <p>600 g de riz</p>
    <p>1 l d’eau chaude</p>
    <p>1/2 cuillère à café de safran en poudre, amandes grillées</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faites chauffer l’huile et le beurre dans une poêle à frire et faites sauter l’oignon jusqu’à ce qu’il soit doré. Enlevez l’oignon et réservez le dans une grande casserole, puis faites frire l’agneau dans la poêle jusqu’à ce qu’il soit doré sur tous les côtés.
    Ajoutez l’Angostura® aromatic bitters. Placez l’agneau dans la casserole avec les oignons et ajoutez sel, poivre, bouillon de poulet, clous de girofle, cannelle et gingembre. Couvrez et faites mijoter pendant 30 à 40 minutes. Pendant ce temps, faites fondre 50 g de beurre dans un cocotte et placez y le riz. Lorsqu’il est translucide, mouillez d'une louche d'eau chaude et laissez cuire jusqu'à ce que le riz ait absorbé tout le liquide. Ajoutez une nouvelle louche d’eau et continuez ainsi jusqu'à cuisson complète du riz (15 mn environ).Dans la dernière louche, mettre le safran puis l’ajouter au riz et bien mélanger.
    Ajoutez le jus de citron à l’agneau et faites cuire 5 minutes de plus. Puis ajoutez la crème et les tomates séchées et faites mijoter encore quelques minutes. Pour servir : mettre le riz sur chaque assiette et déposez les morceaux d’agneau mariné dessus. Décorez avec les amandes grillées et le persil et servez de suite.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
