<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="53187">
  <titre>Roulé au chocolat</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la génoise au chocolat :</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>3 cuillères à soupe de sucre en poudre</p>
    <p>4 cuillères de farine</p>
    <p>2 cuillères à café de cacao en poudre</p>
    <p>Pour la garniture :</p>
    <p>15 cl de crème fleurette, à fouetter</p>
    <p>2,5 cuillères à soupe de sucre glace</p>
    <p>200 g de framboises</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Génoise :Préchauffer le four à 200°C (thermostat 6-7). Tapisser de papier sulfurisé un moule à génoise de 23x30 cm. Mettre les oeufs et le sucre dans un grand bol. Porter à ébullition une demi casserole d'eau, retirer du feu et poser le bol sur la casserole, sans que le fond ne touche la surface d'eau bouillante. Avec un batteur électrique, fouetter pendant 5 à 7 min jusqu'à ce que le mélange commence à être épais et crémeux et qu'il double de volume. Il doit former des becs au bout des fouets, ce mélange doit être tiède. Oter le bol de la casserole d'eau et continuer de fouetter jusqu'à ce que le mélange soit complétement refroidi.
    Tamiser ensemble la farine et le cacao en poudre; et à l'aide d'une cuillère en métal, incorporer au mélange précedent. Dès que la farine et le cacao sont mélangés, ou que la mélange diminue en volume, arrêter de mélanger et verser dans le moule. Egaliser à l'aide d'une spatule, et faire cuire 6 à 8 min, jusqu'à ce que la génoise soit spongieuse au toucher. Démouler pendant qu'elle est encore chaude, en la faisant glisser sur la grille; laisser refroidir et retourner sur un morceau de papier sulfurisé ou sur un torchon propre. Enlever le papier pour la cuisson.
    Pour préparer la garniture, fouetter le sucre et la crème jusqu'à ce que des becs se forment au bout des fouets. Etaler la crème sur la génoise et parsemer de framboises. Rouler, en soulevant le papier ou le torchon, à partir du côté le plus long et dissimuler le bord sous le gâteau. Egaliser les bouts du roulé et placer au frigo pendant 20 min; saupoudrer d'un peu de cacao en poudre et de sucre glace.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
