<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="16442">
  <titre>Bavarois à la banane</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>6 bananes mûres</p>
    <p>le jus de 2 citrons</p>
    <p>50 g de sucre</p>
    <p>Pour la crème anglaise :</p>
    <p>1/4 l de lait</p>
    <p>4 jaunes d'oeufs</p>
    <p>50 g de sucre en poudre</p>
    <p>1 pincée de vanille en poudre</p>
    <p>3 feuilles de gélatine</p>
    <p>2 dl de crème liquide (fleurette)</p>
    <p>2 cuillère à soupe bombées de sucre glace</p>
    <p>Pour la garniture :</p>
    <p>1/2 ananas</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Prévoir un moule à bavarois en couronne pour faciliter le démoulage.
    Commencer par préparer la crème anglaise: faire bouillir le lait, mélanger vivement les jaunes avec le sucre et la vanille et mettre dans de l'eau froide les feuilles de gélatine. Verser dessus le lait chaud et mélanger aussitôt activement.
    Faites cuire sans bouillir et tout en mélangeant. Il faut que la crème nappe la cuillère en bois.
    Hors du feu, ajouter à la crème chaude les feuilles de gélatine préalablement 'essorées'. Filtrer ensuite le tout au travers d'une passoire fine, puis laissez refroidir.
    Fouetter la crème fraîche en Chantilly en lui incorporant le sucre glace. Beurrer le moule à bavarois. Mixer la pulpe de bananes et le jus des citrons. Mélanger cette pulpe à la crème anglaise refroidie.
    Pour finir, incorporer la Chantilly à votre préparation. Garnissez-en le moule jusqu'à 1cm du bord et laisser prendre au réfrigérateur 4 à 5 heures (ou 1 nuit).
    Démouler enplongeant éventuellement le moule dans de l'eau chaude après avoir décollé les bords avec la lame d'un couteau.
    Présenter avec des lamelles d'ananas au centre de la couronne, puis décorer de quelques feuilles de menthe.
    Avec les blancs de neige restant, il est possible de faire des Congolais.
    Préchauffez le four à 160°C pendant 10 mn.
    Battre les blancs en neige ferme.
    Continuez de battre en incorporant le sucre (50g )cuillerée par cuillerée. Ajouter le sucre vanillé (1 sachet) et la cannelle (une pointe de couteau)et enfin mais en tournant avec une cuillère en bois (surtout ne plus battre!) la noix de coco (70g).Poser des petits tas de pâte sue une plaque beurrée. Abaisser la température du four à 125°C et faire cuire pendant 20 mn ou plus en fonction du four utilisé. Laisser refroidir sur une plaque. Se garde très bien dans une boîte en fer.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
