<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="29297">
  <titre>Poulet au curry ( carri poule à l'île Maurice)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g de blanc de poulet en gros morceaux</p>
    <p>5 pommes de terre de la taille d'1 kiwi</p>
    <p>2 tomates bien mûres</p>
    <p>1 piment vert ou rouge</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>1 morceau de gingembre ou 1 cuillère à café de gingembre en poudre</p>
    <p>1 bâton de cannelle</p>
    <p>3 clous de girofle</p>
    <p>2 cardamomes</p>
    <p>3 cuillères à soupe bombées de curry en poudre</p>
    <p>3 cuillères à soupe d'huile</p>
    <p>facultatif : 10 feuilles de cari</p>
    <p>6 branches fraîches de coriandre</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Eplucher les pomme de terre et les garder dans un récipient rempli d'eau. 
    Couper les tomates en cubes ou les mixer grossièrement au robot. 
    Egrainer le piment. 
    Hacher grossièrement l'oignon. 
    Hacher ensemble et finement, l'ail et le gingembre. 
    Faire chauffer sur feu moyen l'huile dans une grande sauteuse. Mettre l'oignon à revenir pendant 1 mn. 
    Mettre ensuite l'ail et le gingembre, la cannelle, le girofle et la cardamome. Laisser revenir le tout pendant 2 mn jusqu'à ce que les épices commencent à dégager leur parfum (attention au feu, car s'il est trop fort les épices vont brûler, alors je conseillerais de faire revenir les épices sur feu très doux). 
    Mélanger dans un bol les tomates et le curry (+ les feuilles de carri si vous en utilisez). Verser dans la sauteuse, mélanger et laisser cuire environ 2 mn jusqu'à ce que les tomates commencent à fondre. 
    Verser alors 20 cl d'eau chaude sur ce mélange. Ajouter-y le piment, saler, poivrer et amener à ébullition. Laisser bouillir environ 2 mn. 
    Au bout de ce temps, mettre les pommes de terre, couvrir, et laisser cuire 10 mn sur feu doux. 
    Ce temps passé, jeter les morceaux de poulet dans cette sauce. Mélanger et rectifier l'assaisonnement si besoin. Recouvrir et laisser cuire sur feu doux encore 15 mn environ. 
    Ne pas oublier de vérifier de temps en temps et si besoin est, rajouter un peu d'eau. La sauce doit être onctueuse et non liquide. 
    A l'aide d'un couteau pointu, vérifier si les pommes de terre sont cuites. 
    Ecraser une pomme de terre dans la sauce avec une fourchette ou avec la cuiller en bois et mélanger pour bien lier le tout. 
    Pour servir enlever la cannelle, et si possible les clous de girofle et les cardamomes et verser ce carri dans un grand plat de service, le tout saupoudré de coriandre ciselée. 
    NB : vous pouvez faire revenir le poulet dans un peu d'huile avant de le mettre dans la sauce. Mais le poulet cuit comme je le présente ici reste plus moelleux.
    Je sers avec du riz basmati nature ou des chapatis (vous trouverez ma recette sur ce site) ou avec des naans nature ou encore des cheese naans. Vous pouvez ajouter 10 minutes avant la fin de cuisson, des raisins secs, des amandes effilées, et ou de la noix de coco râpée. Et encore remplacer l'eau par du lait de coco.  Vin rouge corsé (vin à servir avec des plats épicés en sauce)
  ]]>
  </preparation>
</recette>
