<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="51343">
  <titre>Gratin de légumes variés à la viande</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>3 oignons</p>
    <p>1 chou vert</p>
    <p>2 courgettes moyennes</p>
    <p>4 grosses pommes de terre</p>
    <p>4 tomates bien mûres</p>
    <p>800 g de viande hachée</p>
    <p>gruyère râpé (250g minimum)</p>
    <p>persil frais</p>
    <p>huile, sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire blanchir le chou en cocotte, dans de l'eau bouillante.
    Pendant ce temps, émincer les oignons, couper les courgettes dans le sens de la longueur (comme de gros spaghetti plats de 2 cm de large sur 1/2 d'épaisseur).
    Couper les tomates et les pommes de terre en rondelles.
    Dans une passoire, disposer les tomates et les courgettes et saler, pour faire ressortir l'eau en trop.
    Sortir le chou, et déposer les rondelles de pomme de terre à la place.
    Faire blondir les oignons dans un peu d'huile, y mettre la viande hachée (sur feu très doux), remuer; saler et poivrer. 
    On peut très bien rajouter d'autres herbes/épices : thym, herbes diverses, cumin...
    Et réserver hors du feu (la viande ne doit pas cuire). Sortir les pommes de terres mi-cuites.
    Faire revenir les lanières de courgette dans un peu d'huile d'olive. (5 min suffisent), et poivrer. Ne saler que si l'on a rincé les courgettes, sinon c'est inutile! Et réserver.
    Dans un plat à gratin, disposer un lit de feuilles de chou.
    Dessus, du persil haché puis les rondelles de pomme de terre.
    Par dessus, la moitié des lanières de courgettes, puis le mélange viande/oignon.
    Couvrir de tomates, puis le reste de courgettes.
    Couvrir le tout par une couche de chou, puis une grosse couche de gruyère râpé; terminer par une bonne couche de chou.
    Enfourner à 200°C (th 6-7), pendant 40 min.
    Au bout de ce temps, retirer le chou du dessus (de facon à découvrir le gruyère), et remettre au four à 220°C (th 7-8) pendant 15 min.
    Prévoir un plat de forme rectangulaire d'une bonne hauteur!Peut se manger froid, avec un coulis de tomate.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
