<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="175724">
  <titre>Ravioli au saumon et leur crème de fenouil (Rencontre Marmiton Le Mans-Nantes)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>250 g de semoule de blé fine</p>
    <p>50 g de farine</p>
    <p>100 g d’épinards hachés surgelés, un peu d’eau</p>
    <p>Pour la farce :</p>
    <p>3 pavés de saumon (environ 600 g) sans la peau </p>
    <p>2 tranches de saumon fumé</p>
    <p>2 jaunes d’œuf</p>
    <p>2 cuillères à soupe de crème fraîche épaisse </p>
    <p>quelques brins d’aneth</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>Pour la crème de fenouil :</p>
    <p>2 bulbes de fenouil</p>
    <p>1 cube de bouillon</p>
    <p>20 cl de crème fleurette</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mixer tous les ingrédients de la farce, elle doit rester assez ferme, ne pas être coulante. Réserver au frigo dans une poche à douille.
    Cuire les épinards surgelés au micro-onde avec un peu d’eau. Bien mixer la préparation. Mélanger semoule fine et farine, ajouter la purée d’épinards, bien pétrir. Laisser reposer 1/2heure.
    Laminer la pâte en ajoutant de la farine si besoin, elle ne doit pas coller aux rouleaux du laminoir.
    Préparer les ravioli (j’utilise une plaque à ravioli, mais on peut s’en passer, voir la technique ici. )
    La poche à douille permet de doser facilement la quantité de farce, très pratique quand on utilise un moule à ravioli.
    Laver les bulbes de fenouil, éliminer la première épaisseur si elle est abîmée. Les émincer finement et les faire revenir dans un peu de beurre. Ajouter un verre d’eau, sel poivre et le cube de bouillon. Couvrir et laisser mijoter jusqu’à ce qu’ils soient bien tendres.
    Les passer au blender avec 20 cl de crème fraîche liquide et un peu d’eau si besoin. On peut aussi passer ce velouté au chinois pour qu'il soit parfaitement lisse.
    Cuire les ravioli quelques minutes dans un grand volume d’eau bouillante salée. Bien surveiller, en général quand ils commencent à remonter à la surface, ils ont cuits. Servir immédiatement avec la crème de fenouil.Quand je prépare des ravioli, je fais toujours une grande quantité, je les congèle aussitôt en les rangeant sur une plaque, séparés par une feuille de papier sulfurisé. Dès qu'ils sont congelés, je les rassemble dans un sac congélation.
    Avec ces ingrédients j'ai préparé 220 ravioli de 3cm x 3cm.
    Ne pas les garder plus de quelques heures au réfrigérateur (quand on les prépare l'après-midi pour le soir par exemple, ça va), c'est trop humide, cela les rend collants, même en les farinant bien. Mieux vaut les congeler.
    Pour les cuire, je les jette encore gelés dans l'eau bouillante salée, la cuisson prendra quelques minutes de plus que pour des ravioli frais. Attention, cela va très vite quand même.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
