<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="28009">
  <titre>Croquettes de poisson thaï</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g de filets de poisson blanc bon marché</p>
    <p>1 cuillère à café de curcuma</p>
    <p>3 cuillères à soupe de Maïzena</p>
    <p>1 cuillère à soupe de sauce de poisson thai</p>
    <p>1 oeuf battu (le pauvre) </p>
    <p>une bonne poignée de feuilles de coriandre frais grossièrement haché (réserver les tiges pour la sauce) </p>
    <p>3 cuillères à café de pâte de curry rouge</p>
    <p>2 oignons de printemps, finement hachés</p>
    <p>huile pour friture</p>
    <p>1 belle laitue</p>
    <p>1 citron vert</p>
    <p>Pour la sauce (Nam Prik) :</p>
    <p>4 cuillères à soupe de sauce de poisson thai</p>
    <p>2 cuillères à soupe de vinaigre d'alcool blanc</p>
    <p>2 cuillères à café de piment rouge finement haché</p>
    <p>2 cuillères à café de tiges de coriandre hachées</p>
    <p>2 cuillères à café de sucre cassonade</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Placer le poisson cru coupé en gros morceaux dans un robot et hâcher pendant 20 secondes à vitesse rapide. Ajouter la farine, le curcuma, la sauce de poisson, l'oeuf.
    Les feuilles de coriandre, la pâte de curry, l'oignon et mélanger le tout 10 bonnes secondes jusqu'à obtenir un mélange homogène.
    Mettre la pâte dans un saladier et laisser reposer au frigo pour 30 mn minimum.
    Profiter de ce moment de répit pour préparer la sauce : ajouter tous les ingrédients dans un petit bol ou ramequin, bien remuer, couvrir et laisser au frigo. Après avoir lavé et essoré la laitue, placez les feuilles bien à plat et en éventail dans un grand plat "plat" (un peu d'humour égaye la vie de la ménagère). Découper le citron vert en quartiers et les déposer tout autour du plat.
    Avec ses petites mains, confectionner des gâteaux avec la pâte sortie du frigo d'une largeur de 5 cms environ et 1 à 2 cm d'épaisseur. Faire chauffer l'huile dans une poêle épaisse ou un wok (l'idéal évidemment). Frire les croquettes en plusieurs fournées et les enrouler dans du papier absorbant.
    Placer les croquettes de poisson au milieu du plat et servir immédiatement. Chaque convive se munira d'une croquette qu'il arrosera de citron vert, enroulera d'une feuille de laitue et qu'il trempera dans la sauce avant chaque bouchée. Miam miam !!!
    Variante d'une recette classique thaï. Une recette très facile à réaliser quand on a tous les ingrédients et qui en mettra plein la vue à tous lors d'une soirée 'bo bo'. bière ou vin très léger, pourquoi pas un petit Cabernet d'Anjou bien frais
  ]]>
  </preparation>
</recette>
