<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="36884">
  <titre>Hot cross buns (petits pains anglais de pâques)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>24 g de levure fraîche de boulanger, soit 1 sachet de 8g de levure de boulanger déshydratée</p>
    <p>1/2 tasse de sucre en poudre soit environ 100g</p>
    <p>35 cl de lait chaud</p>
    <p>450 g de farine</p>
    <p>une pincée de sel</p>
    <p>2 cuillères à café de cannelle</p>
    <p>1,5 cuillère à café de gingembre</p>
    <p>50 g de beurre mou</p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>200 g de raisins secs</p>
    <p>selon les goûts et les envies, le zeste d'une orange ou d'un citron, ou d'autres fruits secs...</p>
    <p>Pour les croix :</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'eau</p>
    <p>2-3 cuillères à soupe de farine</p>
    <p>Pour le glaçage :</p>
    <p>50 g de sucre en poudre</p>
    <p>3 cl d'eau</p>
    <p>1 feuille de gélatine alimentaire</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Délayer la levure, 2 cuillères à café du sucre en poudre et le lait chaud, puis laissez lever 10 minutes, le temps d'activer la levure.
    Dans un saladier, mélangez la farine et le beurre du bout des doigts, jusqu'à obtenir un mélange ressemblant à de fines miettes. Ajoutez les épices (cannelle, gingembre), le reste de sucre, les raisins secs (et les autres fruits secs ou zestes s'il y a lieu), et l'oeuf. Mélangez bien. Faites un puits au centre et incorporez petit à petit le lait + levure. Vous obtenez une pâte collante.
    Pétrissez-la, à la main, sur un plan fariné, pendant plusieurs minutes ou au robot, afin d'obtenir une pâte élastique qui ne colle plus aux doigts.
    Dans un endroit tiède, laissez lever la pâte (dans un saladier légèrement huilé (à l'aide d'un papier essuie-tout) et recouvert d'un torchon propre) pendant au moins 1h ou jusqu'à ce qu'elle ait doublé de volume.
    Divisez la pâte en 12 boules. Posez-les dans un plat rectangulaire allant au four, ou une plaque de four, que vous aurez recouvert(e) de papier sulfurisé.
    Attention... Ne serrez pas les boules de pâtes les unes contre les autres, espacez-les un peu car elles vont encore gonflées pour se coller toutes seules les unes aux autres. Laissez lever, en recouvrant d'un torchon propre, dans un endroit tiède pendant encore 30 minutes.(Les boules doivent alors se tenir les uns aux autres).
    Préchauffez votre four à 200°C.
    Dans un bol, mélangez la farine et l'eau afin d'obtenir une pâte lisse (ajoutez un peu de farine si c'est trop liquide). A l'aide d'une poche à douille, dessinez une croix sur chaque boule (parrallèle au bord du plat, un trait dans la hauteur et un dans la longueur... C'est plus dur à expliquer que je ne le pensais!).
    Enfournez 35 minutes, en surveillant la fin de cuisson.
    Badigeonnez d'une couche du glaçage suivant. Pour le réaliser (le glaçage), mélangez à feu très doux et en remuant le sucre en poudre et l'eau. Lorsque que le sucre est bien fondu et que ce sirop est transparent, ajoutez une feuille de gélatine alimentaire que vous aurez laisser tremper 5 à 10 minutes dans de l'eau froide, comme indiqué sur le paquet.
    Mélangez bien et laisser refroidir deux minutes. A l'aide d'un pinceau, badigeonnez ce nappage sur vos petits pains bien chaud.
    Servez chaud (d'où le nom).
    Petits pains briochés (buns) traditionnels de Pâques. La croix blanche qui les orne sur le dessus, et d'ôù ils tirent aussi leur nom, rapelle d'ailleurs la croix chrétienne. Ils se mangent à la sortie du four, tout chauds, on les ouvre alors en deux et on tartine l'intérieur de beurre (salé en Angleterre).
  ]]>
  </preparation>
</recette>
