<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="225238">
  <titre>Tartelette aux cougettes poulet curry et champignons</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte:</p>
    <p>250 g de Farine</p>
    <p>15 cl d'eau tiède</p>
    <p>1 sachet de levure sèche instantanée</p>
    <p>3 cuillères à soupe d’huile d'olive</p>
    <p>1 cuillère à café de sel</p>
    <p> </p>
    <p>Pour la farce:</p>
    <p>2 courgettes</p>
    <p>2 petits oignons</p>
    <p>2 blancs de poulet</p>
    <p>12 champignons de paris frais.</p>
    <p>3 cuillères à soupe de crème semi épaisse</p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>60 g d'emmental</p>
    <p>1 cuillère à café de curry</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour la pâte :
    Mélanger la farine, le sel et la levure. Faire un puits au milieu et y rajouter l'eau tiède en prenant soin de bien mélanger avec une cuillère en bois. Quand la pâte devient homogène, rajouter l'huile. Pétrir la pâte pendant 5 minutes et former 6 boules égales.
    Laisser reposer 30 minutes.
    Pour la farce:
    Éplucher et émincer les oignons.
    Laver et émincer les champignons.
    Couper les blancs de poulet en dé.
    Laver les courgettes et les couper en rondelles (ne pas éplucher)
    Dans un wok, faire chauffer 4 cuillères à soupe d'huile d'olive, et faire revenir les oignons. Ajouter les dés de poulet, le curry et assaisonner. Le poulet doit être bien doré. Baisser le feu et rajouter les courgettes. Faire mijoter pendant 15 minutes. Quand les courgettes sont bien tendres rajouter la crème.
    Hors du feu quand le mélange aura refroidi ajouter l’œuf.
    Etaler la pâte dans les moules a tartelettes. Verser la farce et garnir avec les champignon émincés et saupoudrer de l'emmental râpé par dessus.
    Faire cuire à 200°C (thermostat 6-7) pendant 15 à 20 minutes.Vous pouvez utiliser de la pâte brisée, feuilletée ou à pizza prête à l'emploi du commerce pour un gain de temps.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
