<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="25855">
  <titre>L' Or dur du Père Noël ( foie gras sur pain d'épice, purée d'oignons aux dattes )</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>4 tranches de foie gras</p>
    <p>4 tranches de pain d'épices</p>
    <p>2 gros oignons</p>
    <p>4 dattes d’un sachet de dattes sucrées (confites) </p>
    <p>1 cuillère à soupe de miel liquide</p>
    <p>1 verre de Cognac</p>
    <p>beurre</p>
    <p>poivre</p>
    <p>Pour agrémenter, accessoirement (amateurs d’aigre-doux) :</p>
    <p>beurre salé</p>
    <p>1 ou 2 cuillères à soupe de vinaigre à 8°C </p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faites réchauffer vos assiettes (au four thermostat 1). 
    Hachez les dattes en tous petits morceaux, par exemple comme je le fais, en les plaçant dans un bol où je les hache presque en purée à l’aide d’une bonne paire de ciseaux. 
    Epluchez et coupez les oignons en lamelles. 
    Dans une poêle légèrement beurrée, faites blondir les oignons. 
    Rajoutez les fragments (la purée de) dattes. Faites fondre pendant 5 à 10 m sans arrêter de mélanger, jusqu’à ce que l’oignon devienne translucide, en rajoutant du beurre si nécessaire. 
    Ppas indispensable : pour les amateurs qui apprécient, employez du beurre salé. 
    Poivrez abondamment. 
    Pas indispensable : pour les mêmes amateurs, ajoutez une ou deux cuillère à soupe de vinaigre à 8°C. 
    Ajoutez une cuillère à soupe de miel liquide, puis laissez bien caraméliser. 
    Couvrez la poêle d’un couvercle de casserole et réservez cette purée hors du feu. 
    Dans une autre poêle légèrement beurrée, faites dorer à feu vif les deux côtés des tranches de pain d’épices. 
    En laissant la poêle sur le feu (la plaque), déposez les tranches de foie gras sur chaque tranche de pain d'épices, et tartinez-les de purée aux oignons de dattes. 
    Arrosez généreusement de Cognac, donnez un coup de chaud supplémentaire à la poêle, et flambez en vous écartant de la hotte le cas échéant. 
    Servez aussitôt sur les assiettes réchauffées.
    - Si vous trouvez la recette trop sucrée à votre goût, c'est que vous faites partie des amateurs qui devraient opter pour l'ajout de vinaigre... Sauternes ( Monbazillac )
  ]]>
  </preparation>
</recette>
