<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="222629">
  <titre>Hachis parmentier (pommes de terre, boeuf, carotte, lardons)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>600 et 700 g de bœuf haché</p>
    <p>1 kg de pommes de terre (à purée)</p>
    <p>3 carottes</p>
    <p>2 tomates entières pelées </p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>1 échalote</p>
    <p>150 g de lardons fumés</p>
    <p>2 cuillères à soupe de crème fraîche épaisse</p>
    <p>30 g de beurre</p>
    <p>100 à 150 g de comté râpé (selon les goûts)</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre</p>
    <p>thym</p>
    <p>laurier</p>
    <p>noix de muscade</p>
    <p>persil</p>
    <p>ciboulette</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Éplucher les pommes de terre et les couper en 4. Faire cuire environ 20 min dans de l'eau bouillante (la pointe d'un couteau doit rentrer sans résistance). Émincer les oignons, l'échalote et les carottes très finement. Faire revenir les oignons et l'échalote dans de l'huile d'olive pendant 2 minutes puis ajouter les carottes et les lardons et laisser encore 2 min (les lardons doivent être cuits). Saler, poivrer et ajouter le thym et le laurier.
    Ajouter la viande haché. Laisser cuire 6-7 minutes à feu moyen puis ajouter les tomates coupées en dés. Laisser mijoter 2-3 min, la viande doit être cuite mais pas trop sèche.Égoutter les pommes de terre et les écraser à la fourchette avec le beurre, la crème fraîche, la noix de muscade, le persil et la ciboulette. Saler et poivrer. La purée doit être onctueuse mais avec des morceaux. (Pensez à bien enlever les feuilles de laurier).Dans un récipient à part, mélanger un peu de viande et de purée (2 cuillères à soupe de chaque).Dans un plat à gratin légèrement beurré, déposer la viande. Couvrir ensuite du mélange purée-viande pour une couche intermédiaire et recouvrir entièrement de purée. Parsemer de comté râpé.Enfourner à 200°C entre 20 et 30 min (le fromage doit se gratiner).Servir sur un lit de mâche. Vin rouge
  ]]>
  </preparation>
</recette>
