<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="70666">
  <titre>Pasteis de Nata (recette à la crème)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>2 pâtes feuilletées en rouleau</p>
    <p>25 cl de crème épaisse (entière)</p>
    <p>25 cl de crème liquide (entière)</p>
    <p>8 jaunes d’œufs</p>
    <p>2 cuillères à dessert de maïzena</p>
    <p>180 g de sucre</p>
    <p>1 zeste de citron</p>
    <p>1 pointe de couteau de vanille</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 230°C (thermostat 7-8).
    Préparation de la crème :
    Dans un ramequin, mettre la maïzena, le sucre et la vanille.
    Faire chauffer les 2 crèmes dans une casserole avec le zeste. Lorsque le liquide est chaud, prélever l'équivalent d'un demi verre et l'ajouter à la préparation maïzena/sucre/vanille.
    Mélanger, puis ôter le zeste. Ajouter cette préparation à la crème chaude.
    Mélanger au fouet et laisser prendre (pas trop) à feu doux/moyen (retirer aux premiers bouillons). Retirer du feu et laisser tiédir.
    Préparation de la pâte :
    Étendre les pâtes, les découper de fines lamelles de 1 à 2 cm (suivants les moules).
    Enrouler ces lamelles pour former des anneaux, les placer dans les moules (type petits cakes ronds). Étaler la pâte au doigt.
    Montage/Cuisson/Dégustation :
    Incorporer la préparation à base de crèmes dans les moules en prenant soin de laisser 1/2 cm sous le bord (ne pas trop remplir).
    Mettre à four chaud (230°C) durant 20 à 25 minutes.
    Déguster tiède saupoudré de sucre glace et de cannelle.
    Cette recette "simple" de part le nombre d'ingrédients est finalement très difficile à réaliser et le "truc" réside dans la faible prise de la crème à la maïzena... Il faut que le pastel soit "crémeux-gélatineux" mais non liquide ni sec.
    Quand bien même, pensez à regarder le dessous de votre Pastel : un ravissement pour les yeux !!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
