<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="85143">
  <titre>Saumon et fenouil avec sauce à l'aneth</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 gros fenouil ou 2 petits (prévoir un petit fenouil par personne, ou la moitié d'un gros)</p>
    <p>2 filets de saumon (200 g)</p>
    <p>100 g de yaourt </p>
    <p>3 brins d'aneth</p>
    <p>5 olives vertes en bocal</p>
    <p>1 citron</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>1 court-bouillon</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Commencez par faire cuire le fenouil: lavez-le, enlevez les petites branches pour ne garder vraiment que le bulbe et mettez-le entier dans de l'eau bouillante un peu salée. Comptez environ 45 min, mais cela dépend de la taille du bulbe. Pour savoir s'il est cuit, enfoncez un couteau: le fenouil devra être tendre.
    En attendant, préparez la cuisson du saumon : mettez de l'eau dans une casserole, assez pour qu'elle puisse ensuite recouvrir les filets de saumon, mettez-la sur le feu, et salez-la. Si vous le souhaitez, vous pouvez ajouter des épices à court-bouillon selon vos goûts. Certains supermarchés vendent par exemple des préparations pour poissons, à base de fenugrec, clous de girofles, laurier et autres épices. Sinon, le poisson peut cuire simplement dans l'eau salée. Les filets de saumon cuisent durant 15 min après ébullition, à feu doux.
    Pendant la cuisson du fenouil et du saumon :Lavez quelques brins d'aneth.
    Coupez et enlevez les tiges les plus grosses.
    Hachez les brins.
    Versez le yaourt ou le fromage blanc dans un bol.
    Ajoutez un filet de jus de citron, salez et poivrez le yaourt, ajoutez l'aneth et remuez.
    Votre sauce est prête.
    Retirez ensuite le fenouil de l'eau, coupez-le grossièrement en morceaux de quelques centimètres.
    Faites de même avec le saumon.
    Disposez les morceaux de fenouil et de saumon dans un plat, laissez tiédir 5 min.
    Versez la sauce au yaourt et à l'aneth dessus et ajoutez les olives vertes... C'est prêt !Ce plat est délicieux tiède ou sur des contrastes chaud/froid (la sauce est bien fraîche). Il peut être un plat principal léger, ou une grosse entrée. 
  ]]>
  </preparation>
</recette>
