<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="49118">
  <titre>Fondant au chocolat et son nappage à la framboise</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le fondant :</p>
    <p>125 g de chocolat noir pâtissier</p>
    <p>125 g de beurre</p>
    <p>125 g de sucre</p>
    <p>100 g de farine</p>
    <p>3 œufs</p>
    <p>1 sachet de levure chimique</p>
    <p>Pour le nappage à la framboise :</p>
    <p>2 boîtes de fromage frais (kiri ou autre)</p>
    <p>5 grosses cuillères à soupe de confiture de framboise</p>
    <p>6 feuilles de gélatine</p>
    <p>2 grosses cuillères à soupe de crème fraîche</p>
    <p>150 à 200 g de framboises </p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Le fondant :
    Faire fondre le chocolat dans un peu de lait et y ajouter le beurre ramolli, puis mélanger avec le sucre.
    Lorsque le mélange est homogène, ajoutez les 3 œufs, puis la farine et la levure.
    Bien mélanger au fouet à chaque étape.
    Verser le tout dans un moule à manqué en silicone ou beurré ou avec du papier sulfurisé.
    Faire cuire à 190°C (thermostat 6/7) pendant 35 min.
    Laisser refroidir.
    Préparation du nappage à la framboise :
    Faire ramollir les kiri 1min 30 au micro-ondes.
    Mouiller les 6 feuilles de gélatine 10 minutes dans l'eau froide.
    Dans une casserole, faire chauffer les kiri, y incorporer la confiture de framboise, les feuilles de gélatines essorées, la crème fraîche et les framboises (congelées ou pas).
    Couper le feu avant ébullition.
    Laisser refroidir 5 minutes.
    Verser et étaler la préparation sur le fondant et laisser refroidir avant de mettre au réfrigérateur.
    Quand le gâteau est complètement froid, on peut le passer au congélateur pour accélérer un peu la prise.
    Pour le démoulage, on tire délicatement sur les côtés du papier sulfurisé.
    Cheese cake délicieux et très facile et bon marché.Bien sûr on peut utiliser toute sorte de confiture (orange amère, citron, cassis, fruit de la passion...) ! Thé
  ]]>
  </preparation>
</recette>
