<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="172770">
  <titre>Poulet à l'ail, à la crème de céléri et au thym</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 poulet fermier vidé</p>
    <p>2 têtes d'ail</p>
    <p>1 petit bouquet de romarin et de sauge</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>500 g de pommes de terre</p>
    <p>500 g de céleri rave</p>
    <p>4 cuillères à soupe de crème de soja</p>
    <p>1 goutte d'huile essentielle de thym ou 2 brins de thym</p>
    <p>noix de muscade</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    - Cuisson du poulet
    Préchauffer le four à 220°C (thermostat 7).Saler et poivrer l'intérieur du poulet et y déposer le bouquet de romarin et de sauge. Saler et poivrer.
    Enduire l'extérieur d'huile d'olive.
    Dans le fond d'une cocotte, verser l'huile d'olive et déposer le poulet entouré des gousses d'ail non épluchées.
    Mettre au four à 220°C (thermostat 7) pendant 1 h. 
    Tous les quarts d'heure, tourner d'un quart de tour le poulet et le piquer avec une fourchette. En principe, il n'est pas nécessaire d'ajouter de l'eau. Mais si le poulet est trop sec et commence à trop brunir, ajouter alors 1/2 verre d'eau et par la suite d'avantage si cela est à nouveau nécessaire.
    Confection de la crème
    Peler les pommes de terre et le céleri rave et les couper en morceaux.
    Les plonger dans l'eau bouillante salée pendant 25 min environ. 
    La cuisson est parfaite quand la pointe du couteau entre facilement dans la chair des légumes.
    Les égoutter rapidement et les passer au robot. Dans 1 cuillère à soupe de crème, délayer 1 goutte d'huile essentielle de thym. 
    Ajouter cette cuillère ainsi que le reste de la crème et mixer à nouveau pour que le mélange soit parfaitement lisse et onctueux.
    Transvaser dans un saladier pour l'assaisonnement final : sel, poivre, noix de muscade. Bien mélanger et servir très chaud.Si vous ne disposez d'huile essentielle de thym ou si vous craignez son parfum trop prononcé, il est possible de remplacer l'huile essentielle de thym par du thym en branches. Mais plutôt que d'utiliser le thym directement dans la crème, ce qui laisserait immanquablement des petites feuilles, je suggère de confectionner une mini infusion de thym (déposer 2 brins de thym dans 2,5 cl d'eau bouillante, retirer du feu et laisser infuser 5 min puis filtrer). Il suffit d'ajouter 1 cuillère à soupe de cette infusion à la crème juste avant de servir.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
