<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="33762">
  <titre>Tarte Marthe : pâte à tarte briochée</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>300 g de farine</p>
    <p>3 bonnes cuillerées à soupe de sucre en poudre</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>100 g de beurre ramolli</p>
    <p>un demi-cube de levure de boulanger</p>
    <p>1 oeuf</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Emietter la levure dans une tasse à café de lait réchauffé à environ 40°C ; touiller un peu pour bien la dissoudre dans le lait. 
    Dans un saladier, mettre la farine, le sel et le sucre ; bien mélanger à sec. Couper alors le beurre ramolli en petits morceaux directement dans ce mélange, et l'incorporer à la main jusqu'à obtenir une sorte de sable homogène. 
    Faire un puits dans ce mélange et y ajouter l'oeuf et le mélange levure + lait. Avec une cuillère à soupe, incorporer progressivement ces nouveaux ajouts, jusqu'à obtenir quelque chose d'assez homogène, sans trop insister. 
    Terminer ce travail en pétrissant légèrement à la main: si trop mou, tremper les 2 mains dans un peu de farine supplémentaire et pétrir légèrement jusqu'à obtention d'une boule pas trop compacte et avec encore une petite entrée d'air (sorte d'entaille non comblée !). 
    Rajouter un peu de farine au fond du saladier et reposer la boule dessus. Fermer avec une feuille de film transparent alimentaire et laisser lever, dans un endroit assez chaud, au-moins 1 heure (l'idéal est de la laisser lever toute une nuit ! elle devrait tripler de volume !!). 
    Avec ces quantités, on peut faire une tarte de 30 cm de diamètre + une petite de 15 cm ; l'étendre à la main, en la poussant vers les bords du moule avec les doigts et laisser "relever" un peu, avant d'y déposer les fruits. 
    C'est une pâte idéale pour les fruits juteux : prunes, abricots, pêches etc...; mais elle est aussi succulente avec des pommes ! 
    Si vous le voulez bien , on l'appellera "tarte Marthe" en hommage à ma maman... et Dieu sait que jusqu'ici, je la gardais jalousement...!!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
