<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="168139">
  <titre>Lasagnes végétariennes aux 3 légumes</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte :</p>
    <p>100 g de semoule de blé dur (fine)</p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>Pour la garniture :</p>
    <p>500 g d'épinard frais</p>
    <p>2 tomates</p>
    <p>1 carotte</p>
    <p>1 oignon (+ 1/2 pour les gourmands)</p>
    <p>10 cl de crème fraiche liquide</p>
    <p>2 cuillères à soupe de miel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    La pâte :Dans un grand saladier, verser la semoule de blé et former un puits.
    Ajouter une pincée de sel
    Ajouter l'oeuf entier
    Malaxer la pâte à la fourchette en ramenant vers le centre
    Verser une bonne cuillerée à soupe d'huile d'olive à la préparation
    Continuer de malaxer, mais à la main cette fois ci
    Quand la pâte est lisse et ne colle plus, former une boule, mettre sous film alimentaire et réserver (si la pâte colle, rajouter un peu de farine) 
    La garniture :
    Éplucher la carotte et la découper en petit dés (pas trop petits non plus... Ils doivent garder du croquant même après cuisson). Réserver les dés
    Couper les oignons en gros dés
    Couper les tomates en dés
    Retirer la queue des feuilles d'épinards
    Rincer les épinards et égoutter (grossièrement) les feuilles 
    Dans une poêle à feu vif, cuire les épinards pendant 3 min avec un filet d'huile d'olive
    En fin de cuisson, ajouter la crème liquide, réduire et réserver
    Dans une poêle à feu vif, saisir les dés de tomates avec une bonne pincée de mélange d'herbes (origan, basilic, romarin...) pendant 4 - 5 minutes, en fin de cuisson ajouter une pincée de sucre et réserver
    Dans une poêle, saisir les dés d'oignons. Ajouter le miel après 5 min de cuisson
    Laisser caraméliser les oignons. La pâte (suite) :Sortir votre pâte du frigoÉtaler votre pâte de façon à obtenir une épaisseur d'environ 2 mm Le montage :Dans votre (ou vos) plat(s) étaler une couche d'épinards, puis quelques dés de tomates, ensuite les carottes, puis une légère couche d'oignon et une couche de pâte
    Créer autant d'étages que nécessaire
    Saupoudrer de fromage râpé et d'un peu de beurre
    Enfourner à mi-hauteur à 180° (thermostat 6) pendant 25-30 minCette recette a été réalisée afin d'être présentée dans des récipients à crème brûlée
  ]]>
  </preparation>
</recette>
