<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="63383">
  <titre>Lasagnes jambon carottes</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>6 belles tranches de jambon blanc découenné</p>
    <p>150 g de boeuf haché</p>
    <p>4 carottes assez grosses</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>4 gousses d'ail</p>
    <p>1 boîte de tomates pelées (grosse)</p>
    <p>basilic, origan</p>
    <p>1 boîte de lasagnes</p>
    <p>150 g de fromage râpé</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>Pour la béchamel (assez épaisse) :</p>
    <p>1 l de lait</p>
    <p>50 g de beurre ou margarine</p>
    <p>farine</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans le bol de votre robot hachoir, déposer les tranches de jambon et les oignons coupés grossièrement plus les gousses d'ail.
    Faire tourner quelques secondes.
    Ajouter les carottes épluchées et coupées en tronçons de 2-3 cm. Ajouter la boite de tomates pelées, la viande hachée de boeuf crue (possibilité de rajouter du coulis de tomate)Faire tourner le robot hachoir pour que les ingrédients soient bien mélangés et en tout petits morceaux.
    Faire fondre de la margarine dans une sauteuse ou une poële large et haute, mettre l'appareil à cuire 10-15 min à feu moyen en retournant régulièrement.
    Faire votre béchamel pendant ce temps, saler, poivrer.
    Verser 1 grosse louche de sauce dans un plat à gratin, déposer des plaques de lasagnes pour recouvrir le fond.A la cuillère, déposer la préparation, sur les premières plaques, puis verser 1 ou  2 louches de sauce béchamel, parsemer de fromage rapé, recouvrir de plaques de lasagnes (Elles peuvent se chevaucher).Recommencer l'opération puis finr en recouvrant de plaques de lasagnes, verser le reste de la béchamel, qu'elle recouvre bien tout et parsemer de fromage râpé. Enfourner 20 à 30 min, le temps que le fromage dore, au four préchauffé à 210°C (Thermostat 7).Recette inventée par ma puce pour changer et c'était une réussite. 100% des gourmands satisfaits. Celui que vous voulez.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
