<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="70236">
  <titre>Gâteau moelleux à la lavande</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>100 g de farine</p>
    <p>50 g de maïzena</p>
    <p>50 g de sucre semoule</p>
    <p>200 g d'amandes en poudre</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>10 g de levure chimique</p>
    <p>10 cl de crème liquide</p>
    <p>10 cl de lait</p>
    <p>4 brins de lavande fraîche</p>
    <p>1 cuillerée à café d'extrait d'amande amère</p>
    <p>1 cuillerée à soupe d'eau de roses (facultatif)</p>
    <p>1 cuillerée à café de vanille en poudre</p>
    <p>100 g d'amandes effilées</p>
    <p>1 cuillerée à soupe de miel liquide</p>
    <p>10 g de beurre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Laver les brins de lavande et tamponner-les délicatement avec du papier essuie-tout.
    Faire bouillir le lait et hors feu, ajouter les brins de lavande. Laisser infuser pendant 10 min.
    Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).
    Dans un saladier, mettre la farine, la maïzena, le sucre et la levure.
    Mettre la crème liquide et les oeufs entiers et mélanger.
    Passer au tamis le lait à la lavande puis le verser dans le saladier. Fouetter énergiquement le mélange.
    Ajouter la vanille en poudre, l'eau de rose et l'extrait d'amande amère.
    Mélanger une dernière fois et verser dans un moule rond de 30 cm de diamètre.
    Enfourner pour 25 minutes de cuisson.
    Ouvrir le four.
    Mettre à fondre durant 1 min, au micro-ondes, le miel et le beurre.
    Mélanger pour obtenir un nappage homogène. Parsemer le gâteau d'amandes effilées et napper avec la préparation miel/beurre fondu.
    Remettre à cuire 5 min à 200°C. Le gâteau doit être bien doré.
    J'accompagne ce gâteau d'un coulis de fruits rouges à la menthe poivrée (mûres, framboises ou fraises) et d'une boule de glace à la rose.L'acidité des fruits rouges et la fraicheur de la menthe fait ressortir le parfum des fleurs (lavande et rose). vin blanc effeversant, champagne, thé blanc
  ]]>
  </preparation>
</recette>
