<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="69781">
  <titre>Verrines aux fruits et aux 3 chocolats</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>100 g de chocolat noir</p>
    <p>90 g de chocolat blanc</p>
    <p>90 g de chocolat au lait</p>
    <p>3 oeufs </p>
    <p>10 cl de crème très froide</p>
    <p>10 cl de crème à température ambiante</p>
    <p>kiwi, banane, pomme, poire, ananas...</p>
    <p>2 crêpes dentelle émiettés</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettre la crème au congélateur. Couper les fruits choisis en petits morceaux et les disposer dans les verrines.
    Dans un bol casser le chocolat noir en très petits morceaux ou le râper. Chauffer au micro-ondes les 10 cl de crème à température ambiante pendant 2 min puissance moyenne (500 Watts). Verser la crème sur le chocolat noir, couvrir d'un film étirable et attendre 5 min.
    Bien mélanger et verser dans les verrines sur 2 cm de hauteur. Placer au frais.Déposer des miettes de crêpes sur le dessus après léger durcissement.
    Faire fondre le chocolat blanc au bain marie sans le toucher pendant 5 min puis le mélanger au fouet hors du bain marie.
    Monter la crème sortie du congélateur en chantilly avec un batteur.
    Incorporer (au batteur) 1/3 de la crème chantilly au chocolat blanc.
    Ensuite incorporer délicatement (à la cuillère en bois) le reste de crème au chocolat blanc.Répartir dans les verrines. Placer au réfrigérateur pour 30 min.Déposer des miettes de crêpes sur le dessus après léger durcissement
    Faire fondre le chocolat au lait au micro-ondes avec 2 cuillères à soupe d'eau pendant 1 min 30 puissance moyenne. Ajouter les jaunes d'oeufs (laisser un peu refroidir le chocolat pour ne pas cuire les jaunes) et mélanger.
    Battre les blancs en neige ferme et les incorporer délicatement au chocolat au lait à la cuillère en bois. Répartir dans les verrines et mettre au frais.Déposer des miettes de crêpes sur le dessus après léger durcissement et décorer de copeaux de chocolat blanc et de petits morceaux (ou une rondelle) de fruit.
    Placer au frais au moins 3h avant dégustation, le lendemain ce sera meilleur!!!Le plus difficile est de verser dans les verres sans les salir !!!
    Photo de Manina Hatzimichali
  ]]>
  </preparation>
</recette>
