<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="47258">
  <titre>Lasagnes aux légumes et mozzarella</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g de plaques de lasagnes</p>
    <p>500 g de mix de légumes méditerranéens surgelés (poivrons, aubergines...)</p>
    <p>700 g de purée de tomates</p>
    <p>250 g de mozzarella râpée</p>
    <p>70 g de fromage à gratin râpé</p>
    <p>4 petites tranches de jambon cuit </p>
    <p>70 cl de lait</p>
    <p>4 cuillères à soupe de farine</p>
    <p>1 cuillère à soupe de beurre</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>ail</p>
    <p>basilic</p>
    <p>origan</p>
    <p>piment doux</p>
    <p>1 pointe de couteau de paprika</p>
    <p>noix de muscade</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Chauffez l'huile d'olive dans une poêle et laissez mijoter le mélange de légumes surgelés, tout en remuant. Versez la purée de tomate et assaisonnez de poivre, de sel, de paprika et de quelques tours de moulin d'épices italiennes. Portez à ébullition. Faites fondre le beurre dans une casserole et ajoutez-y la farine. 
    Mélangez bien, laissez cuire quelques instants. Allongez avec le lait tout en remuant jusqu'à obtention d'une sauce onctueuse. Epicez de noix muscade, de poivre et de sel.
    Versez une couche de sauce blanche dans un plat à four rectangulaire.Déposez des feuilles de lasagne par-dessus (sans qu'elles ne se chevauchent). Couvrez d'une couche de sauce aux légumes et d'une tranche de jambon cuit. Saupoudrez de mozzarella et rajoutez une couche de feuilles de lasagne. Poursuivez avec une couche de sauce blanche et continuez ainsi.
    Terminez par une couche de sauce blanche que vous couvrirez de fromage à gratin.
    Faites cuire pendant 35 à 40 min. dans un four préchauffé à 200°C (thermostat 6-7).Vous pouvez préparer les lasagnes à l'avance. Dans ce cas, laissez-la cuire 5 min. supplémentaires.
    Comme les feuilles de lasagnes ne sont pas précuites, elles absorberont un peu d'humidité pendant leur cuisson au four. Veillez à ce que les sauces soient suffisamment liquides. Riesling Cuvée Réserve, Caves de Bennwihr, A.C. Alsace
  ]]>
  </preparation>
</recette>
