<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="225515">
  <titre>Verrine de mousse au chocolat, compotée de banane façon crumble</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>200 g de chocolat</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>25 cl de crème liquide</p>
    <p>6 bananes</p>
    <p>2 sachets de sucre vanillé</p>
    <p>petits beurres</p>
    <p>30 g de beurre</p>
    <p>40 g de sucre glace</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparez la mousse au chocolat : faites fondre le chocolat au bain marie, puis mélangez-le à 5 cl de crème liquide bouillie. Après un léger refroidissement, incorporez 1 jaune d'oeuf. Monter les blancs des oeufs en neige avec une pincée de sel, puis incorporez-les délicatement au chocolat. Répartissez la mousse dans le fond de chaque verre. Disposez-les au réfrigérateur.
    Pour le crumble, faites fondre le beurre, et ajoutez-le au paquet de petits beurre dans un robot-mixer. Broyez-les pour obtenir des morceaux de votre préférence. Si vous les préférez craquants, attendez 1h que la mousse au chocolat soient bien solidifiée pour en disposer une couche, si vous les souhaitez plus tendres, disposez-les tout de suite sur la mousse.
    Préparez la compote de banane : pelez les bananes et coupez-les en rondelles d'1 cm environ. Ajoutez-y un sachet de sucre vanillé. Faites-les compoter dans une casserole, dans un fond d'eau, sur feu doux. Remuez de temps en temps pour que ça n'accroche pas. Arrêtez le feu lorsque cela a bien ramolli (15 minutes de cuisson environ). Si cela vous convient, laissez tel quel ou écrasez à la fourchette, sinon, passez-les au blender, pour obtenir une purée lisse. Quand la mousse est restée 2h au réfrigérateur, et que le crumble y a été disposé, ajoutez une couche de compote de banane, et remettez les verres au réfrigérateur.
    Remplir le siphon du reste de crème liquide, du sucre glace et du reste de sucre vanillé. Bien remuer, et sucrez à votre convenance, si besoin. Appliquez le mode d'emploi du siphon, et laissez-le au réfrigérateur jusqu'au moment de servir. Si vous n'avez pas de siphon, laissez la crème liquide au réfrigérateur jusqu'au moment de servir, et montez-la en chantilly, au batteur électrique. Incorporez très délicatement les sucres. Avant de servir, disposez une couche de chantilly sur l'ensemble, et servez aussitôt.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
