<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="33017">
  <titre>Empanadas de mendoza, de la tia MARTHA</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la garniture : </p>
    <p>700 g de boeuf haché</p>
    <p>1 kg et 1,3 kg d'oignons</p>
    <p>250 g de margarine (ou beurre) </p>
    <p>origan, piment en poudre, sel, poivre</p>
    <p>Pour la pâte :</p>
    <p>1 kg de farine</p>
    <p>400 g de margarine (ou beurre) </p>
    <p>sel</p>
    <p>2 oeufs battus</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    GARNITURE : A préparer la veille.
    Emincer les oignons, les mettre dans une casserole d'eau froide, puis faire bouillir. Lorsque ça bout, enlever la casserole du feu, vider l'eau et rincer les oignons à l'eau froide (plusieurs fois c'est mieux). Dans une poêle suffisamment grande, mettre la margarine (ou du beurre, c'est au choix), puis ajouter les oignons. Attendre qu'ils soient légèrement colorés (mais vraiment à peine!) pour ajouter la viande hachée. Enlever la poêle du feu avant que la viande ne soit complètement cuite (elle doit être légèrement rosée), puis ajouter les épices. Mettre le mélange au frigo jusqu'au lendemain. PAtE ET SUITE. 
    Dans un grand saladier, mettre la farine, le sel, et la margarine (ou beurre). Mélanger à la main, et ajouter de l’eau petit à petit, jusqu’à obtention d’une jolie boule. La mettre au frigo un quart d’heure au moins avant de l’étaler (c’est plus facile ainsi). Etaler la pâte jusqu’à ce qu’elle soit bien fine. Préchauffer le four à 250 degrés (il faut que le four soit très chaud au moment d’enfourner les empanadas). Ensuite, à l’aide d’un bol (15 cm de diamètre environ), faire des ronds dans la pâte. Garnir les «ronds» du mélange de la veille (environ 2 cuillères à café bien garnies du mélange par rond de pâte), puis les refermer à l’aide d’eau pour que la pâte colle bien (il ne faut pas qu’il y ait de trous, sinon le jus va s’échapper). Enfin, 'peindre' les empanadas avec un oeuf battu avant de les mettre au four sur une plaque beurrée (ou sur du papier sulfurisé). Il faut sortir les empanadas du four lorsqu’elle sont bien dorées (normalement, 10 à 14 mn suffisent, mais il faut surveiller).
  ]]>
  </preparation>
</recette>
