<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="168753">
  <titre>Crème d'asperge citronnée (chaude ou froide)</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>2,5 litres de bouillon de boeuf ou de légumes (on peut utiliser des cubes)</p>
    <p>30 cl de vin blanc sec</p>
    <p>1,5 kg d'asperges blanches</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>1 grosse pomme de terre</p>
    <p>1 poignée de riz ou de brisure de riz</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>25 cl de crème fraiche</p>
    <p>5 cuillérées à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>30 grammes de beurre</p>
    <p>Le jus d'un demi citron</p>
    <p>1 cuillérée à soupe de sucre en poudre</p>
    <p>sel, poivre du moulin, un peu d'herbes de provence</p>
    <p>facultatif : 1 cuillérée à soupe de glutamate</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    - Eplucher les asperges. Réserver les épluchures.
    couper le bout du pied de l'asperge s'il est désséché.
    couper les têtes des asperges et les réserver.
    Couper les asperges étêtées en tronçons d'un centimètre environ.- Mettre à bouillir les épluchures d'asperge dans la moitié du bouillon, avec le sel, un peu de poivre, le glutamate et le sucre, et laisser bouillotter à feu doux pendant 1/4 d'heure environ.
    Avec une passoire, passer les épluchures en gardant le bouillon. Jeter les épluchures cuites (elles ont rendu tout leur gout et c'est de la paille).
    Dans le fond d'une cocotte, mettre 2 cuillérées à soupe d'huile et le beurre, et mettre à suer l'oignon épluché et émincé. Il ne doit pas 
    colorer. 
    Mouiller avec du bouillon (qui a cuit les épluchures) et le vin blanc, ajouter en remuant la poignée de riz et la pomme de terre coupée en petits morceaux. Laisser cuire 10 minutes à petite ébullition en remuant de temps en temps. 
    Ajouter le poivre du moulin (selon goût, mais si on aime un peu relevé, ne pas hésiter à être généreux), et les herbes de provence
    Ajouter les asperges coupées en tronçons et recouvrir avec le reste du bouillon (sans être avare mais sans noyer le tout, la préparation devra tout de même garder un consistance de crème un peu épaisse) ,
    Ajouter le jus du demi-citron.
    Couvir et laisser cuire à petite ébullition pendant 20 à 25 minutes (les asperges doivent être tendre, le riz partir en bouillie, et la 
    pomme de terre fondante).
    Pendant la cuisson du potage, faire bouillir dans 1/2 litre d'eau et pendant 4 à 5 minutes selon leur grosseur, les pointes d'asperge 
    réservées auparavant (elles doivent être demi-cuite et rester croquantes).
    quand le potage est cuit, le passer généreusement au mixer, éventuellement en plusieurs fois selon quantité, en ajoutant dans le mixer  le reste de l'huile d'olive, les deux oeufs crus entiers, et la crème fraiche.
    Dans la préparation qui sort du mixer, il reste de la paille des asperges, assez désagréable sous la dent. Il convient donc de passer la crème d'asperge dans un tamis assez fin. Aider le passage en raclant le fond du tamis avec une louche.
    Rectifier l'assaisonnement.
    Servir en parsemant des têtes entières cuites auparavant à part.
    On peut aussi parsemer d'un peu de feuilles d'herbes vertes ciselées (persil, coriandre, ciboulette...), pour la présentation, et d'un peu de poudre de paprika en surface, pour faire un jeu de couleurs.On peut augmenter la consistance en augmentant la quantité de riz, totalement neutre au goût.
    Cette crème d'asperge se déguste chaude ou fraiche selon la température ambiante.
    Vous pouvez en mettre en bouteille, elle se conserve quelques jours au réfrigérateur. Un bon blanc sec mais fruité, genre pinot gris
  ]]>
  </preparation>
</recette>
