<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="46240">
  <titre>Petits pains farcis</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte :</p>
    <p>900 g de farine</p>
    <p>1 cuillerée à soupe de levure</p>
    <p>1 cuillerée à soupe de sel </p>
    <p>75 g de sucre</p>
    <p>2 jaunes d'oeufs</p>
    <p>50 cl de lait chaud</p>
    <p>250 g de beurre fondu</p>
    <p>Pour la garniture :</p>
    <p>400 g de boeuf haché</p>
    <p>2 tranches de lard coupées finement</p>
    <p>150 g de champignons de Paris en tranches fines</p>
    <p>1 oignon moyen émincé finement</p>
    <p>1 gousse d'ail pilée</p>
    <p>100 g concentré de tomates</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>2 cuillères à café de feuilles de thym</p>
    <p>1 jaune d'oeuf légèrement battu</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour la pâte, mélangez la farine, la levure, le sel et le sucre dans un grand saladier. Creusez un puits au milieu, et mettez-y les jaunes d'oeufs, le lait et le beurre. Travaillez avec les mains, jusqu'à obtention d'une pâte molle et élastique. Couvrez et laissez reposer pendant 1 heure, la pâte doit doubler de volume.
    Sur un plan de travail fariné, pétrissez la pâte jusqu'à ce que la pâte soit lisse. Divisez-la en 16 morceaux puis applatissez chaque morceau en un cercle de 12 cm de diamètre.
    Pour la garniture, faites chauffer l'huile dans une grande poêle, faites revenir l'oignon avec l'ail, les champignons et le lard, en remuant bien jusqu'à ce que l'oignon soit tendre et le mélange sec. Ajoutez le boeuf et faites cuire en remuant jusqu'à ce que la viande change de couleur. Incorporez le concentré de tomates et le thym.
    Préchauffez le four à 210° (th 7). Disposez 1 cuillère à soupe bombée de garniture au centre de chaque cercle de pâte. Rassemblez les bords, et pressez fermement pour enfermer la garniture. Placez les petits farcis, ouverture en bas, sur une plaque recouverte de papier sulfurisé; badigeonnez-les avec les doigts des jaunes d'oeufs.
    Faites cuire à four chaud pendant environ 15 à 20 min, jusqu'à ce qu'il soit bien dorés.Vous pouvez les faire réchauffer quelques instants au micro-ondes.
    Vous pouvez utilisez une sauce provencale à la place du concentré de tomates et varier les légumes selon la saison!!Je n'ai jamais gouté de petits pains aussi moëlleux!Régalez vous!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
