<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="65080">
  <titre>Biscuit roulé mascarpone framboises</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le biscuit roulé :</p>
    <p>4 oeufs</p>
    <p>100 g de sucre en poudre</p>
    <p>100 g de farine</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>Pour la garniture:</p>
    <p>500 g de framboises (fraîches ou surgelées selon la saison) + quelques une pour la décoration</p>
    <p>250 g de mascarpone</p>
    <p>100 g de sucre + 1 cuillère à soupe de sucre (pour les fruits)</p>
    <p>le jus d'1/2 citron</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 220°.
    Faire fondre le beurre
    Mélanger les jaunes d'oeuf et le sucre jusqu'à ce que le mélange blanchisse.
    Monter les blancs en neige.
    Ajouter 1/3 de la farine au mélange oeuf/sucre, puis le beurre fondu refroidi.
    Terminer en alternant la farine et les blanc en neige (incorporer les blancs délicatement).
    Verser la pâte sur une plaque beurrée ou couverte de papier sulfurisé.
    Laissé cuire 10 min.
    A la sortie du four, poser un torchon propre et humide sur le gâteau, le renverser et l'enrouler sur lui-même. Laisser refroidir.
    Ecraser les fruits.
    Mélanger environ 300 g de fruits avec le jus de citron + la cuillère à soupe de sucre.
    Mélanger le mascarpone, le sucre (si le mélange est un peu compact, ajouter une cuillère d'eau tiède) et les 200 g de fruits restants.
    Une fois le biscuit refroidi, le dérouler et enlever le torchon.
    Y étaler le coulis de fruits, puis la moitié du mélange mascarpone/fruits sur le coulis.
    Rouler le biscuit (c'est la partie la plus délicate), puis le recouvrir avec le reste de mélange mascarpone/fruits.
    Décorer avec les framboises restante et mettre au frais
    (le mieux étant préparer le gâteau la veille).
    Rouler le biscuit demande un "coup de main" que l'on prend rapidement... Mais le résultat en vaut la peine ! Thé, café, vin sucré...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
