<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="39334">
  <titre>Pâtes surprise aux saumons</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>350 g de filet de saumon</p>
    <p>150 g de saumon fumé (vous pouvez prendre des chutes)</p>
    <p>32 Conchiglioni Rigati 126 (gros coquillages d'environ 6 cm de long)</p>
    <p>12 cl de crème épaisse bien fraîche</p>
    <p>2 courgettes</p>
    <p>30 g de parmesan</p>
    <p>1 citron</p>
    <p>Menthe</p>
    <p>Sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire cuire les filets de saumon, à la vapeur, pendant 10 à 15 min.
    Laisser refroidir et réserver.
    Cuire les pâtes, dans un grand volume d'eau salée, pendant 10 à 11 min, les pâtes doivent rester al dente.
    Couper le saumon fumé en petites lanières, râper les courgettes grossièremement, les imbiber avec le jus d'1/2 citron.
    Couper des copeaux de parmesan.
    Préparation de la mousse :
    Hacher finement les filets de saumon froids dans un mixeur.
    Prendre un bol (réfrigéré préalablement), mettre le saumon mixé et la crème fraîche, mélanger à la fourchette, en aérant pour obtenir une texture crémeuse.
    Ajouter la menthe, saler légèrement et poivrer.
    Montage des pâtes:
    La confection est plus aisée à 4 mains : trouver un "marmiton" pour maintenir les pâtes ouvertes, le temps de les fourrer.
    Prendre une poche à douille (ou un sac congélation, coupé dans un coin), mettre la mousse de saumon dedans.
    Ouvrir largement une pâte, et y déposer un petit lit de mousse.
    Prendre une lanière de saumon fumé, la rouler avec des morceaux de courgette et de parmesan, mettre le tout dans la pâte, finir avec un trait de mousse.
    Recommencer l'opération pour chaque pâte, la difficulté étant de bien doser les ingrédient, pour qu'il en reste assez pour finir!
    Badigeonner les pâtes au pinceau avec de l'huile d'olive, pour les rendre plus brillantes.
    Vous pouvez servir ce plat en amuse-bouches, lors de l'apéritif, ou en entrée, présenté sur un lit de jeunes pousses de salade.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
