<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="68081">
  <titre>Tartelettes Epinards frais et Bacon fumé</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte :</p>
    <p>125 g de farine T80</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>eau froide environ 1/4 verre à moutarde.</p>
    <p>Pour la garniture:</p>
    <p>200 g d'épinards frais</p>
    <p>75 g d'allumettes de bacon fumé</p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>8 cl de soja cuisine</p>
    <p>4 tranches de fromage de chèvre en bûche</p>
    <p>sel, poivre, noix de muscade</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6)
    Préparer la pâte : dans un saladier, mélanger la farine, la pincée de sel et les 2 cuillères à soupe d'huile d'olive.
    Ajouter petit à petit l'eau froide et bien mélanger afin d'obtenir un boule de pâte. Si la pâte est trop sèche, ajouter peu à peu de l'eau. Si en revanche elle est trop humide, rajouter un peu de farine.
    Ensuite l'emballer de film étirable et la mettre au frigo le temps de préparer la garniture.
    Préparer la garniture :
    Laver les feuilles d'épinards et les débarrasser de la nervure centrale.
    Couper chaque feuille en morceaux et réserver.
    Dans une casserole, porter à ébullition environ 50 cl d'eau légèrement salée et y plonger les épinards pour 5 min. 
    Pendant ce temps, battre l'oeuf avec le soja cuisine. Ajouter une pincée de sel, une pincée de poivre noir et une pincée de noix de muscade râpée.
    Bien égoutter les épinards dans une passoire.
    Sortir la pâte du frigo, l'étaler et découper 4 disques et froncer 4 moules à tartelettes.
    Piquer les fonds de tartes avec une fourchette et y déposer les épinards. 
    Ajouter ensuite les allumettes de bacon fumé puis le mélange oeuf + soja cuisine.
    Terminer en déposant une tranche de fromage de chèvre.
    Enfourner pour 15 à 20 min selon votre four. Personnellement je les ai faites cuire 18 min top chrono !
    A déguster chaud ou froid avec une salade.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
