<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="71919">
  <titre>Dessert ultime aux pommes</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>4 pommes à compote (par exemple Jonagold)</p>
    <p>4 cuillères à soupe de sucre brun</p>
    <p>1 pincée de cannelle</p>
    <p>4 oeufs</p>
    <p>20 cl de lait</p>
    <p>1 sachet (10g) de sucre vanillé</p>
    <p>40 g de sucre blanc</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Eplucher les pommes, enlever les coeurs et couper la chair en petits morceaux. Ajouter le sucre brun, la cannelle et 10 cl d'eau. Faire compoter à feux doux pendant environ 20 min.
    Passer au mixer jusqu'à l'obtention d'une purée et passer au chinois.
    Garder la purée au frigo pour plus tard.
    Battre en neige ferme 4 blancs d'oeufs (avec une pincée de sel). 
    Incorporer deux jaunes dans la purée de pommes refroidie (garder les 2 autres pour plus tard). 
    Incorporer le mélange aux blancs. Comme il n'y a pas beaucoup de graisse, il est normal que la mousse ne soit pas parfaite. 
    Mélanger continuellement puis répartir dans des ramequins et faire cuire environ 25 min à 150°, thermostat 5. 
    Terminer en passant au grill pendant quelques minutes.
    Laisser refroidir hors du four. 
    Réaliser une crème anglaise: faire chauffer le lait à feu doux sans le faire bouillir. 
    Dans un bol, blanchir les 2 jaunes d'oeufs restants avec le sucre et le sucre vanillé. Ajouter très doucement le lait aux oeufs et mélanger. 
    Remettre sur le feu très doux et amener doucement à une température de 80°C. Surtout ne pas faire bouillir. 
    Mélanger sans arrêt ou le fond formera une omelette. Petit à petit la crème prendra. Patience, cela peut prendre 10 min; ne pas trop augmenter la chaleur.
    Lorsque la crème a pris, placer la casserole dans un évier rempli d'eau pour la refroidir.
    Ajouter des biscuits (genre spéculoos) à vos mousses et napper de crème anglaise.
     Bourbon
  ]]>
  </preparation>
</recette>
