<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="22688">
  <titre>STREUSEL TIÈDE AUX MIRABELLES</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>200 g de pâte feuilletée</p>
    <p>1 gousse de vanille</p>
    <p>140 g de sucre</p>
    <p>600 g de mirabelles dénoyautées</p>
    <p>20 g de beurre</p>
    <p>1 cuillère à soupe de miel</p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>50 cl de glace à la vanille</p>
    <p>sucre glace</p>
    <p>Pour la pâte à streusel :</p>
    <p>50 g de beurre ramolli</p>
    <p>100 g de sucre</p>
    <p>1 cuillère à café de cannelle</p>
    <p>50 g de farine</p>
    <p>Pour le sabayon :</p>
    <p>4 jaunes d'oeufs</p>
    <p>30 g de sucre</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'eau de vie de mirabelle (ou autre) </p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Etaler la pâte feuilletée sur une épaisseur de 3 mm. Y découper 4 disques de 10 cm de diamètre. Les poser sur un plat recouvert de film alimentaire et laisser reposer au réfrigérateur 2 h. 
    Mettre le sucre et 50 cl d'eau dans une casserole et porter à ébullition. Ajouter les grains de vanille extraits de la gousse et les mirabelles. Faire cuire 5 mn à légers frémissements. Retirer du feu, faire refroidir et égoutter. 
    PATE A STREUSEL : 
    Mélanger le beurre ramolli avec le sucre et la cannelle. Incorporer la farine pour obtenir une pâte sèche et granuleuse. 
    Préchauffer le four à 220°C. 
    SABAYON : 
    Verser tous les ingrédients du sabayon dans 1 bol et le placer au bain-marie. Fouetter le mélange jusqu'à ce qu'il épaississe et devienne mousseux. Réserver. 
    Badigeonner les disques de pâte avec l'oeuf battu. Les cuire au four 10 mn. Les sortir, les laisser refroidir un peu et les ouvrir en 2 dans l'épaisseur. Emietter la pâte à streusel sur les couvercles des disques et les passer au four quelques minutes jusqu'à coloration. Les laisser refroidir et les saupoudrer de sucre glace. 
    Dans une poêle, faire fondre le beurre et le miel. Y faire revenir les mirabelles quelques minutes jusqu'à coloration. 
    AVANT DE SERVIR : 
    Napper les assiettes de sabayon. Y déposer une base de disque de pâte feuilletée. Disposer dessus quelques mirabelles chaudes et surmonter d'une quenelle de glace vanille. 
    Replacer les couvercles et servir aussitôt.
    On peut tout préparer à l'avance et faire chauffer les mirabelles en dernière minute. La recette n'est pas si compliquée qu'il y paraît !  Alasace Gewurtztraminer
  ]]>
  </preparation>
</recette>
