<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="44339">
  <titre>Gourmandise de Saint-Jacques au saumon fumé</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>noix de St-Jacques (5-6 par personne, si paquet surgelé prendre 500-600 g)</p>
    <p>saumon fumé ou truite fumée (4-6 tranches)</p>
    <p>3 échalotes</p>
    <p>50 cl de vin blanc sec (entre deux mers)</p>
    <p>quelques pincées de safran</p>
    <p>25 cl de crème fraîche épaisse</p>
    <p>1 pâte feuilletée toute prête</p>
    <p>un peu de farine</p>
    <p>beurre pour la cuisson</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Eplucher et émincer les échalotes.
    Prendre une à une les noix de Saint-Jacques (décongelées) et les rouler dans une assiette contenant 2-3 cuillères à soupe de farine.
    Couper le saumon fumé en lamelles assez longues d'environ 1 cm de largeur.
    Entourer chaque noix de Saint-Jacques d'une lamelle de saumon fumé (la lamelle tient toute seule si vous posez ensuite la St-Jacques côté jointure de saumon sur l'assiette).
    Dans une poêle ou sauteuse, faire revenir les échalotes dans le beurre bien chaud.
    Ajouter le vin blanc et laisser réduire 5 bonnes minutes à feu très chaud.
    Baisser le feu et faire revenir les noix de saint jacques 1 à 2 min de chaque côté.
    Ajouter la crème fraîche, le safran, le sel et le poivre (attention à ne pas trop saler à cause du saumon) ; laisser chauffer le tout 1 à 2 min et servir.
    En général je sers cette entrée en petites assiettes individuelles avec 2 croissants de pâte feuilletée:
    Faire des triangles équilatéraux avec la pâte (~4cm de côté) et les rouler en croissant en commençant par la base du triangle, mettre au four (200°C - thermostat 6-7) juste avant de préparer les Saint-Jacques. Vous pouvez badigeonner les croissants avant cuisson avec un peu de jaune d'oeuf pour les rendre plus dorés.
    Régalez vous!
    La présentation avec les petits croissants ont fait leur effet plus d'une fois et c'est vraiment très simple bien qu'un peu long à expliquer. Les saint jacques ne doivent pas être trop cuites pour rester moelleuses et fondantes! vin blanc pour fruits de mer et poissons
  ]]>
  </preparation>
</recette>
