<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="68726">
  <titre>Tartare de saumon surprise en verrine</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>2 gros filet de saumon frais</p>
    <p>1 concombre coupé en petits dés</p>
    <p>12 tomates cerises</p>
    <p>20 cl de jus de tomate (existe en petite bouteille)</p>
    <p>des graines de sésames </p>
    <p>50 ml de jus de citron</p>
    <p>25 ml de jus de jus de citron vert</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'huile de sésame grillé</p>
    <p>1 brin d'aneth</p>
    <p>sel de céleri</p>
    <p>tabasco</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour commencer, secouez la petite bouteille de jus de tomates. Ouvrez-la et ajoutez une pincée de sel de céleri et quelques gouttes de tabasco.
    Sortez vos verrines (ça marche aussi avec des petites coupelles en plastique que l'on trouve en grande surface) et versez un fond de jus de tomates dans chacune d'entre elles.
     
    Mettez-les au congélateur une bonne heure.
    Pendant ce temps, préparez le concombre. Rincez-le et épluchez-le entièrement à l'aide d'un économe.
    Coupez le en deux dans le sens de la longueur et videz-le de sa pulpe afin de ne gardez que la chair croquante. Puis détaillez en dés.
    Rincez vos tomates cerises. Si elles sont très petites, coupez les en deux, sinon en quatre.
    Mettez le concombre et les tomates dans des récipients séparés et mettez-les au réfrigérateur.
    Si vous n'avez pas pensé à faire enlevez la peau du saumon par votre poissonnier. Servez vous d'un couteau bien aiguisé, coupez le filet en deux  dans la largeur et passez le couteau délicatement entre la chair et la peau.
    Une fois la peau retirée, coupez votre saumon en gros cubes d'un bon centimètre.
    Ajoutez au saumon, le jus de citron et de citron vert et l'huile de sésame grillé. Mélangez bien le tout.
    Faites grillez à la poêle les graines de sésames, sans matière grasse évidemment. Cette opération ne prend que quelques minutes (5 min environ). Les graines sont grillées quand elles commencent à dégager un fort arôme.
    Incorporez les graines une fois refroidies au saumon. Et mettez le tout au réfrigérateur.
    Une fois le jus de tomate bien frappée (il ne doit pas être complètement congelé, mais juste cristallisé), sortez-le du congélateur.
    Il est temps de préparer vos verrines.
    Au dessus du jus de tomate, mettez une petite couche de concombre, puis une bonne couche de saumon, puis une autre couche de concombre et tout au dessus, placez vos tomates cerises et un petit peu d'aneth.
    Idéal pour une entrée, les verrines sont aussi super pour les buffets froids ou apéritifs dinatoires.
    Vous pouvez remplacez le saumon par du thon frais. Pour l'assaisonnement, supprimez l'aneth et ajoutez une cuillère à café de cumin à la marinade. C'est excellent ! Un petit rosé du gers
  ]]>
  </preparation>
</recette>
