<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="52030">
  <titre>Tajine d'agneau aux abricots et aux oranges</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 kg d'épaule d'agneau désossée</p>
    <p>3 oignons rouges doux</p>
    <p>8 gousses d'ail</p>
    <p>250 g d'abricots secs</p>
    <p>1 orange pour le jus et le zeste</p>
    <p>1 orange épluchée pour les quartiers</p>
    <p>2 branches de thym</p>
    <p>4 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>1 cuillère à café de graines de coriandre concassées</p>
    <p>1 bouquet de coriandre</p>
    <p>quelques filaments de safran</p>
    <p>sel, poivre du moulin</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    La veille :
    Réhydratez dans de l'eau tiède les abricots secs.
    Le jour même :
    Eliminez le gras de la viande et découpez-la en dés moyens de 3 cm environ.
    Détachez les gousses d'ail et gardez-les dans leur peau.
    Brossez une orange sous l'eau courante pour bien la laver et prélevez son zeste avec un couteau économe.
    Détaillez ce zeste en fins bâtonnets puis pressez l'orange.
    Réservez zestes et jus au frais.
    Epluchez la seconde orange, séparez-la en quartiers et coupez ceux-ci en deux ou trois morceaux.
    Réservez.
    Broyez deux oignons rouges et incorporez-les à la viande coupée en morceaux.
    Emincez le troisième oignon.
    Réservez.
    Hachez la coriandre et réservez.
    Dans une sauteuse (ou un plat à tajine), versez l'huile d'olive et laissez-la chauffer un peu.
    Ajoutez le mélange viande/oignons broyés, les gousses d'ail, le safran, la coriandre concassée.
    Remuez avec une spatule.
    Lorsque la viande est bien dorée, déglacez avec le jus d'orange, salez, poivrez, ajoutez les abricots réhydratés et les quartiers d'oranges coupés en morceaux, le thym citron, la moitié des zestes, couvrez et laissez mijoter pendant 1 heure.
    Le feu doit être doux pour que tous ces ingrédients cuisent dans leur jus sans sécher.
    Soulevez le couvercle de temps en temps, si le jus de cuisson venait à manquer, ajoutez un peu d'eau.
    Au bout d'1 heure, ajoutez le reste du zeste d'orange, l'oignon émincé et la coriandre hachée.
    Laissez cuire encore 30 minutes.
    Rectifiez l'assaisonnement quelques minutes avant de servir et dégustez.
    Servez avec de la graine de couscous. Pinot noir de chez André Hartmann
  ]]>
  </preparation>
</recette>
