<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="46206">
  <titre>Salade corse de la grive</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 bol de lentilles cuites et égouttées (ou 1 petite boîte)</p>
    <p>1 salade nettoyée : feuille de chêne ou mâche</p>
    <p>2 poires pas trop mûres</p>
    <p>1 poignée de pignons</p>
    <p>1/2 figatelli</p>
    <p>50 g de fromage de brebis corse (ou de feta)Pour la vinaigrette :</p>
    <p>1 cuillère à soupe de miel</p>
    <p>1 cuillère à café de vinaigre balsamique</p>
    <p>1 cuillère à café de moutarde</p>
    <p>sel, 5 baies moulues</p>
    <p>huile d'olive</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Eplucher le figatellu, le couper en rondelles, et le faire griller au grill du four à 200°C (th 6-7); quand ça grésille, c'est bon)! 
    Bien les éponger en suite avec du papier absorbant, afin d’ôter le gras, et réserver.
    Laver les poires, les couper en quartiers sans éplucher, ôter le centre (parties filandreuses, queue, pépins, comme d’habitude quoi!), et les détailler en fines lamelles.
    Détailler le fromage en petits cubes.
    Dans chaque assiette, disposer la salade en couronne, faire un petit tas de lentilles au centre, parsemer de morceaux de poire, dés de fromage, pignons puis disposer les rondelles de figatellu.
    Préparer la vinaigrette : dans un bol mélanger le miel et le vinaigre, quand c’est homogène rajouter la moutarde, le sel et les 5 baies, mélanger et rajouter l’huile petit à petit en fouettant à la fourchette.
    Arroser les assiettes de vinaigrette, et servir immédiatement pour ne pas que la salade cuise.
    Ceci est inspiré d’une salade dégustée il y a peu en Castagniccia. Ce n’est pas la recette exacte, on ne me l’a pas donnée, mais j’avais gardé un souvenir ému de ce repas en terrasse par une douce journée d’automne avec mon merle. Le bonheur du souvenir a un peu effacé la liste des ingrédients, il y avait cet étonnant mélange poire, figatellu, fromage, de la salade sûrement… Mon imagination et mes goûts ont fait le reste. J’ai hésité à rajouter de la menthe : essayez, si ça vous tente… patrimonio ?
  ]]>
  </preparation>
</recette>
