<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="14344">
  <titre>Pot-au-feu de poisson</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 dorades</p>
    <p>4 grondins</p>
    <p>1 tronçon de bar d'environ 800 g</p>
    <p>1 kg de carottes</p>
    <p>5 navets</p>
    <p>3 blancs de poireaux</p>
    <p>2 branches de céleri</p>
    <p>1 coeur de chou</p>
    <p>2 bouquets garnis</p>
    <p>2 oignons piqués de girofle</p>
    <p>2 verres de vin blanc sec</p>
    <p>3 échalotes</p>
    <p>20 cl de crème fraîche</p>
    <p>sel et poivre du moulin</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pelez carottes et navetrs. Fendez les poireaux et le chou en 4. Rincez tous les légumes.
    Dans une grande marmite, versez 3 l d'eau avec 1 bouquet garni. Dès qu'elle bout, ajoutez-y les légumes ( sauf l'un des blanc de poireaux), ainsi qu'un oignon piqué de girofle. Salez. Laissez cuire à petit feu pendant 45 mn.
    Pendant ce temps, nettoyez les poissons et prélevez les filets des dorades et des grondins. 
    Coupez le bar en 6 tranches. Gardez les têtes et les nageoires des dorades et des grondins.
    Préparez un fumet de poisson en mettant les parures (têtes et nageoires) à cuire dans 2 l d'eau, avec le blanc de poireau restant, 1 bouquet garni, l'autre oignon piqué de girofle et 1 verre de vin blanc. Salez et poivrez. Laissez frémir pendant 30 mn.
    Pelez et hachez les échalotes. Mettez-les dans une petite casserole avec le reste de vin. 
    Laissez cuire à petit feu pendant 15 à 20 mn. Ajoutez la crème fraîche et mélangez. Salez et poivrez. Gardez sur feu doux.
    Filtrez le fumet et remettez-le dans une casserole. Déposez-y les filets et les tranches de poisson. Portez à ébullition. Baissez la source de chaleur et laissez-les cuire à petits frémissements pendant 8 mn.
    Egouttez les poissons et disposez-les dans un plat de service chaud. Egouttez les légumes et rangez-les autour du poisson.
    Servez le pot-au-feu de poisson accompagné de la sauce aux échalotes.
     Sancerre blanc
  ]]>
  </preparation>
</recette>
