<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="229417">
  <titre>Pizza à la bilig (plaque à crêpes de Bretagne)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 pâte à pizza avec son papier de cuisson (+ 1 feuille de papier cuisson)</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>Pour la garniture : </p>
    <p>1 boite moyenne de chair de tomates</p>
    <p>1 cuillère à soupe de pesto ou de tapenade</p>
    <p>1 gousse d'ail haché</p>
    <p>origan, thym...</p>
    <p>1 pincée de piment d'Espelette</p>
    <p>100 g de mozzarella (ou gorgonzola ou 2 poignées de gruyère râpé)</p>
    <p>1 cuillère à soupe de câpres</p>
    <p>quelques morceaux d'artichauts à l'huile</p>
    <p>1 poivron grillé épluché en lamelles ou des champignons cuits en lamelles</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Avec cette recette, votre pizza sentira la pizza, comme si elle était cuite dans un vrai four à pizza (c'est un peu le principe de la pierre à pizza en fait).
    Je la propose car si vous avez une billig (ou bilig) comme moi, vous vous désolez qu'elle prenne de la place pour faire uniquement des crêpes de temps en temps ! De plus, c'est rapide...
    Chauffer la billig à 280°C, la huiler à l'huile d'olive.
    Verser dans une petite casserole la chair de tomate, l'ail, le pesto et le piment et faire réduire à feu moyen environ 10 minutes (la sauce ne doit pas être trop liquide).Quand la billig est chaude, y déposer la pâte à pizza. Au bout de 2 minutes, la retourner avec une spatule (elle se détache assez facilement). Si le papier est brulé, glisser la deuxième feuille de papier cuisson à sa place.
    La tartiner de sauce tomate (pas trop), puis déposer le fromage, les câpres, les herbes hachées, les artichauts et les légumes.
    Laisser cuire environ 8 à 10 minutes (on peut soulever la pâte de temps en temps pour vérifier la cuisson) puis faire glisser sur une plache pour servir.Vous pouvez aussi faire sur votre billig des blinis, des galettes de maïs, de pois chiche ou de semoule, à garnir comme des fajitas... vin rosé pas trop fort
  ]]>
  </preparation>
</recette>
