<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="84848">
  <titre>Bûche facile au chocolat et au pain d'épices</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>300 g de pain d'épices</p>
    <p>90 g de beurre</p>
    <p>200 g de chocolat noir</p>
    <p>1 cuillère à soupe de sucre roux</p>
    <p>4 oeufs</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>1 paquet de biscuits secs (type Petit beurre)</p>
    <p>10 cl de mélange 2/3 jus d'orange, 1/3 Grand marnier </p>
    <p>un moule à cake</p>
    <p>du papier film</p>
    <p>Pour le glaçage : </p>
    <p>100 g de chocolat noir</p>
    <p>50 g de beurre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer une mousse au chocolat assez forte en chocolat et peu sucrée : faire fondre doucement le chocolat avec le beurre. Y ajouter le sucre.
    Séparer les blancs des jaunes d'oeufs. Ajouter au chocolat les jaunes d'oeufs. Pendant que le chocolat fondu refroidi, monter les blancs en neige bien ferme avec une pincée de sel. Mélanger délicatement les blancs en neige avec le chocolat fondu. Réserver au froid.
    Emietter grossièrement dans un bol les biscuits secs. 
    Tapisser le moule à cake de papier film.
    Tremper les tranches de pain d'épices rapidement dans le mélange jus d'orange / Grand marnier. Etaler une couche au fond du moule. Etaler une couche de mousse au chocolat.
    Ajouter une couche de biscuit émietté. Recommencer l'opération : pain d'épices / mousse au chocolat / biscuit, jusqu'en haut du moule. Terminer par une couche de pain d'épices.
    Placer au réfrigérateur pendant au moins 4 h.
    Procéder au glaçage : faire fondre le beurre et le chocolat.
    Pour démouler la bûche : placer un plat à la taille de la bûche sur le moule à cake et retourner le plat : la bûche descendra toute seule, grâce au film. Recouvrir la bûche avec le glaçage. Placer au frais pour que le mélange se fige.
    Ajouter des décorations de Noël, et la bûche est prête à être servie !
    Une bûche très simple à cuisiner, et très rapide : pas besoin de cuisson !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
