<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="51062">
  <titre>Cannellonis (recette de famille)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>1 boîte de cannelonni ou lasagne non précuites</p>
    <p>250 g de veau haché</p>
    <p>250 g de porc haché (attention pas de chair à saucisses)</p>
    <p>un peu de sauce tomate frite </p>
    <p>75 cl de lait</p>
    <p>200 g de farine</p>
    <p>1 cube de bouillon de pot au feu</p>
    <p>origan et basilic</p>
    <p>gruyère râpé</p>
    <p>beurre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour la farce:
    Dans un peu d'huile d'olive, faire revenir le veau et le porc mélangés.
    Ajouter l'équivalent d'une cuillère à soupe de farine, 5 cl de lait et 5 cl de tomate frite.
    Que ça soit un peu juteux.
    Ajouter un peu de sel, l'origan et le basilic.
    Laisser mijoter 5 minutes puis éteindre le feu.
    Faire cuire les pâtes dans une grande casserole d'eau bouillante avec le cube de bouillon pendant 10 minutes.
    Bien les séparer entre eux.
    Les égoutter et les remettre dans la casserole avec de l'eau froide.
    Sur une table, disposer deux torchons en coton bien propres et étaler dessus les cannelonnis l'un à côté de l'autre.
    Remplir les cannelonnis avec la farce (pas trop car il faudra ensuite les enrouler) puis enrouler les cannelonnis sur eux-mêmes.
    Beurrer un plat à gratin et y disposer côte-à-côte les cannelonnis farcis.
    Pour la béchamel: dans une poêle, mettre un peu d'huile à chauffer et y faire revenir trois bonnes cuillères à soupe de farine, une fois qu'elle aura  pris un peu de couleur, éteindre le feu puis ajouter le lait petit à petit, tout en remuant (attention aux grumeaux).
    Une fois le mélange homogène, mettre à feu doux sans arrêter de tourner jusqu'à ce que la béchamel épaisisse un peu (elle doit toutefois rester plutôt liquide).
    Préchauffer le four à 210°C (thermostat 7) sur la fonction gril.
    Couvrir les cannelonnis de béchamel, ajouter deux ou trois petits morceaux de beurre sur le dessus et couvrir de fromage râpé.
    Enfourner le plat à mi-hauteur environ 10 à 15 minutes.
    Dès que le fromage à fondu et que le dessus à pris un peu de couleur, c'est prêt.
    Cela dépend des appétits, mais comptez en général 5 cannelonis par personne, 4 si il y a une grosse entrée avant.
    Vous pouvez aussi préparer votre sauce tomate frite, en faisant revenir dans une poêle de la purée de tomates avec un oignon, un poivron rouge, du sel et un peu de sucre, puis passer le mélange au mixeur. Un vin doux et fruité ou même du cidre doux.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
