<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="61848">
  <titre>Galettes végétales aux carottes et soja jaune</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>450 g de soja jaune (mis à tremper la veille)</p>
    <p>400 g de carottes</p>
    <p>200 g d'oignons</p>
    <p>300 g de champignons</p>
    <p>2 ou 3 gousses d'ail</p>
    <p>1 gros bouquet de persil frais haché</p>
    <p>100 g + 50 g de chapelure (ou farine de maïs)</p>
    <p>50 g de gruyère râpé</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>huile d'olive, sel, poivre, épices au goût</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Cuire à la cocotte minute le soja trempé la veille.
    Couper les carottes en dés et les cuire à la vapeur durant 8 minutes.
    Hacher fin les oignons, les faire revenir dans 1 grande poêle avec 3 cuillères à soupe d'huile d'olive. Ajouter les champignons finement émincés, le persil et l'ail haché.
    Bien égoutter le soja ainsi que les carottes et les ajouter à la préparation.
    Saler, poivrer et ajouter selon le goût des épices (origan, basilic, cumin ou massalé).
    Hors du feu incorporer les oeufs battus, 100 g de chapelure et le gruyère râpé.
    Former à la main des petites galettes et les rouler dans la chapelure restant (ou la farine de maïs idéale pour ce genre de cuisson).
    Mettre un peu d'huile d'olive (2 à 3 cuillères à soupe environ) dans une grande poêle et faire frire les galettes de chaque côté pour qu'elles soient dorées.
    Les égoutter un peu sur du sopalin.
    Accompagner d'un plat de légumes ou d'une grande salade
    Plat végétarien au très bon apport de protéines végétales. A essayer même pour les non végétariens pour de temps en temps "changer".Votre choix d'épice ou de légunme (à la place des carottes) fera la différence et permettra avec la même base de recette d'obtenir des galettes différentes.
    Petit truc en plus : se congèle très bien cuites donc un jour de courage en préparer davantage et permettre d'en avoir d'avance ! Vin rouge ou rosé léger
  ]]>
  </preparation>
</recette>
