<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="63194">
  <titre>4 verrines succulentes express</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 petits suisses natures</p>
    <p>1 petit pot de crème de marron</p>
    <p>2 crèmes dessert à la vanille type Danette</p>
    <p>2 mousses blanches à la noix de coco (Mouss'Coco)</p>
    <p>2 mousses au chocolat</p>
    <p>marmelade d'orange ou confiture d'abricots (les 2 sont très bons)</p>
    <p>2 ou 3 pommes</p>
    <p>sucre roux (ou normal si on a pas)</p>
    <p>5 gâteau palets bretons ou autre</p>
    <p>chantilly en bombe</p>
    <p>Facultatif : si on a, des petites perles colorées pour la déco (qui se mangent...!!!)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Attention, dans les ingrédients, je vous parle de petits pots achetés tout prêt en magasins, il faut juste assembler le tout, comme je vais vous l'expliquer ci-après.
    Alors, rien de plus simple et de meilleur, le tout est de faire les bons accords ! Pour chaque recette, vous pouvez remplir 4 petites verrines.
    Aprés chaque préparation, mettez bien les verrines au frais jusqu'au moment de servir.
    Verrine n°1 :
    1/2 de crème de marron
    1/2 de petit suisse nature
    deco perléec'est fini !Verrine n°2 :
    2/3 de danette vanille
    1/3 de mousse à la noix de coco
    deco perléec'est fini !Verrine n°3 :
    1/3 de marmelade ou confiture d'abricots
    2/3 de mousse au chocolat
    déco perléec'est fini !Verrine n° 4:
    couper les pommes en dés, les faire revenir environ 15 min à feu doux dans une casserole avec un peu d'eau et de sucre roux.
    Quand il n'y a plus de liquide, que les pommes ont commencé à ramollir et  à se caraméliser, en mettre 1/3 dans chaque verrine.
    râper les biscuits avec une râpe toute simple, et en mettre un peu par dessus les pommes
    et au moment de servir seulement mettre un peu de chantilly et la déco perléeet c'est fini !Dessert rapide, succulent et impressionnant, que demander de mieux ?!Bon appétit !Pour les petites mains qui ne savent pas cuisiner... surprise assurée ! Dessert sympathique, les convives sont ravis car c'est original et très bon et surtout, super facile à faire !On peut aussi faire la recette avec notre propre crème anglaise, notre propre mousse au chocolat... mais vu qu'il en faut que de trés petites quantités, ça ne vaut pas le coup, c'est trés bon comme ça. Champagne pour tous !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
