<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="19804">
  <titre>Bûche de Noël à la mousse au chocolat</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le biscuit :</p>
    <p>140 g de sucre</p>
    <p>150 g de farine</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>1/2 jus de citron</p>
    <p>1/2 paquet de levure</p>
    <p>1 paquet de sucre vanillé</p>
    <p>1,5 cl de liqueur de fruit Pour la mousse au chocolat :</p>
    <p>100 g de chocolat</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>Pour la crème au beurre (pour le nappage) :</p>
    <p>120 g de beurre mou</p>
    <p>100 g de sucre glace</p>
    <p>1 oeuf entier</p>
    <p>2 cuillères à café de café soluble (ou chocolat fondu ou grand marnier, selon le parfum souhaité) </p>
    <p>2 cuillères à soupe de liqueur de fruit pour le parfum</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Biscuit : Battre le sucre et les jaunes d'oeufs jusqu'à blanchiment, ajouter le jus de citron. 
    Ajouter la levure, une pincée de sel, le sucre vanillé, la farine et les blancs battus en neige. 
    Huiler une plaque à biscuit. Cuire au four (thermostat 7/210°C ) pendant 10 petites minutes. Faire cuire sur la partie supérieure du four. Faire refroidir le biscuit sur sa plaque. Mousse au chocolat : Faire fondre le chocolat au bain-marie. Casser les oeufs en séparant les jaunes des blancs. Ajouter une pincée de sel aux blancs et les battre en neige. 
    Verser peu à peu le chocolat fondu sur les jaunes en remuant énergiquement. Incorporer les blancs avec une spatule. Mettre la préparation au réfrigérateur. Une fois le biscuit refroidi, le démouler sur un torchon (qui aura été lavé sans adoucissant pour ne pas donner l’odeur au gâteau !!!). Découper la croûte du dessus du biscuit. Diluer la liqueur dans 3 cl d’eau tiède et imbiber le biscuit avec le mélange.
    Tartiner alors le biscuit avec la mousse au chocolat. Ensuite rouler très délicatement le biscuit tartiné et envelopper le tout dans le torchon. Déposer la préparation au réfrigérateur pendant au moins 2 ou 3 heures pour que la mousse soit bien prise. Crème au beurre : Faire mousser le beurre et le sucre glace, ajouter l’oeuf puis le café (dilué dans un fond d’eau) et la liqueur de fruit. 
    Recouvrir le biscuit roulé sorti du torchon de la crème au beurre. Placer la bûche au réfrigérateur toute une nuit. 
  ]]>
  </preparation>
</recette>
