<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="40248">
  <titre>Feuilles de brick aux 2 tomates et poivrons sur lit de chèvre frais</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>feuilles de Bricks (1 ou 2 par personne selon les goûts)</p>
    <p>1 poivron rouge</p>
    <p>1 tomate roma (chair ferme et peu de jus)</p>
    <p>des tomates séchées à l'huile d'olive. Prévoir 1 ou 2 tomate séchée par personne selon les goûts.</p>
    <p>2 petits fromages de chèvre frais</p>
    <p>herbes de provence</p>
    <p>huile d'olive</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Commencer par découper les poivrons en lamelles et les faire réduire (+/- selon les goûts) dans une poêle avec de l'huile d'olive. 
    Pour ceux qui trouvent que les poivrons vous reviennent trop, enlever la peau une fois les poivrons réduits.
    Pendant ce temps, couper la tomate roma en rondelle, les tomates séchées en petits dés.
    Etaler sur une planche 1 ou 2 feuilles de brick au choix. - Perso j'en mets 2, c'est plus croustillant :-) - et déposer 2 rondelles de tomate fraîche l'une à côté de l'autre. 
    Déposer un petit fromage de chèvre sur chaque rondelle de tomate. Ajouter quelques lamelles de poivrons, les petits dés de tomates séchées. Saupoudrer d'herbe de provence. 
    A ce stade, j'ajoute un filet d'huile d'olive, mais ce n'est pas obligé.
    Il existe ensuite plusieurs façons de présenter les feuilles. En voici en particulier : 
    version "j'ai pas le temps et c'est juste pour moi" : repliez simplement 2 bords opposés des feuilles au dessus de la préparation et replier les 2 bords restant sous la préparation. Vous obtenez un petit "portefeuille" rectangulaire. 
    Déposez les ensuite dans une poêle et faites revenir 2 minutes de chaque côté afin de fermer les feuilles. 
    version "je vais vous en mettre plein la vue, mais c'est misère à manger" : repliez les bords des feuilles de brick pour former une bourse et attachez la avec une petite ficelle.
    Ensuite, quelque soit la façon dont vous aurez replié vos feuilles, passez les une petite demi-heure au four à 150°C (thermostat 5) afin de réchauffer la préparation. Si vous avec choisi la seconde solution, n'oubliez pas de couper et d'enlever le fil avant de servir.
    Servir sur un petit lit de mesclun agrémenté de tomates, avec une petite vinaigrette au vinaigre balsamique.
     Vin rouge léger (pays de la loire par exemple) ou vin pétillant italien (Reggiano frizzante par exemeple)
  ]]>
  </preparation>
</recette>
