<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="94908">
  <titre>Sot-l'y-laisse de dinde aux carottes caramélisées</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>12 sot-l’y-laisse de dinde</p>
    <p>750 g de carottes moyennes</p>
    <p>1 carotte (pour la garniture aromatique)</p>
    <p>1 oignon moyen</p>
    <p>1 bouquet garni</p>
    <p>1 cuillère à soupe de persil plat concassé</p>
    <p>3 cuillères à soupe de graisse de canard</p>
    <p>15 g de beurre</p>
    <p>graisse de canard</p>
    <p>20 cl de vin blanc sec</p>
    <p>30 cl de bouillon de bœuf</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    - Peler puis couper en morceaux 1 carotte et 1 oignon moyen. 
    Chauffer 2 cuillères à soupe de graisse de canard dans une cocotte allant au four, ajouter ensuite et saisir les sot-l’y-laisse de dinde sur chaque face ; dès qu'ils sont bien colorées, les débarrasser sur une grille. 
    Dans la même graisse, faire légèrement colorer la garniture aromatique composée d’une carotte et de l'oignon coupés en morceaux, bien mélanger à l'aide d'une spatule en bois en grattant tous les sucs ; déglacer ensuite avec le vin blanc sec, porter à ébullition, laisser réduire de moitié ; mouiller avec le bouillon de bœuf ; porter à ébullition ; ajouter le bouquet garni, disposer délicatement les sot-l’y-laisse saisis ; saler et poivrer ; couvrir et laisser cuire four (Th-3) pendant 1 heure ; arroser les régulièrement et les retourner à mi-cuisson. 
    La cuisson terminée, verser le bouillon de cuisson des sot-l’y-laisse dans le bol d'un mixeur ; ajouter également la garniture aromatique à l'exception du bouquet garni, et mixer ; conserver les sot-l’y-laisse dans la cocotte. 
    Verser ensuite la sauce sur les sot-l’y-laisse, porter à frémissement, couvrir et réserver sur feu doux. 
    Peler 750 g de carottes moyennes, les couper en tranches, en biseau de préférence ; porter 2 litres d'eau à ébullition dans une casserole ; la saler ; y plonger les tranches de carottes ; les laisser cuire 4 à 5 minutes environ, elles doivent être légèrement fermes ; les rafraîchir ensuite rapidement dans de l'eau bien froide pour stopper la cuisson et les égoutter. 
    Chauffer 1 cuillère à soupe de graisse de canard dans une poêle, ajouter et colorer les tranches de carotte ; lorsqu'elles sont colorées, légèrement caramélisées, les saler, les poivrer, et ajouter 15 g de beurre, bien les enrober ; les dé-barrasser et les égoutter sur un papier absorbant. 
    Dresser les sot-l’y-laisse sur le plat de service : verser la sauce dessus, puis répartir harmonieusement les carottes caramélisées tout autour ; parsemer 1 petite cuillère à soupe de persil plat concassé.
    Servir et déguster sans attendre .
  ]]>
  </preparation>
</recette>
