<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="14047">
  <titre>Croustilles de cuisses de grenouilles</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>4 feuilles de pâte à brick</p>
    <p>400 g de cuisses de grenouilles</p>
    <p>2 échalotes hachées</p>
    <p>2 gousses d'ail hachées</p>
    <p>1 cuillère à café de farine</p>
    <p>2 dl de vin blanc</p>
    <p>3 dl de crème</p>
    <p>100 g de fines herbes (persil, ciboulette, cerfeuil)</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>2 dl de bouillon</p>
    <p>1/2 citron (pour son jus)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans une sauteuse assez large ou une grande poêle amener le vin et le beurre à ébullition, y mettre les cuisses et les blanchir à couvert en les remuant une à deux fois pendant 1 à 2 minutes. Les retirer de leur fond de cuisson et les décortiquer (réserver le vin blanc).Sauce :Concasser les os et les rôtir avec un filet d'huile + l'ail, mouiller avec le vin de cuisson des cuisses et du bouillon, réduire de moitié, ajouter la crème, réduire à nouveau de moitié, passer la sauce. Ajouter les fines herbes, le jus de citron et réserver au chaud.
    Farce pour croustille :Dorer légèrement (dans la poêle large) les cuisses décortiquées avec un peu de beurre et l'échalote (attention à ce que les échalotes ne brûlent pas), incorporer la farine, saler, poivrer, ajouter 2 cuillères à soupe de sauce, laisser mijoter 2 minutes et retirer du feu. Verser dans un récipient et laisser refroidir.
    Croustille :Répartir la farce en parts égales sur chaque feuille de pâte à brick, rouler comme un cigare. 
    Attacher les 2 extrémités avec un cordon de poireau blanchi.
    Poêler à feu doux les croutilles sur toutes les faces avec un peu de beurre et d'huile (temps de cuisson 4-5 minutes).Présentation :Napper l'assiette (bien chaude) de sauce, poser la croustille  au centre, décorer avec une ou deux pluches de cerfeuil), brins de ciboulette, tomate, sherry, etc.On peut cuire les croustilles au four.
    Vous pouvez présenter la feuille de brick en aumonière ou en paquet, etc.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
