<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="52435">
  <titre>Verrine d'oeufs brouillés aux asperges vertes</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 gros oeufs</p>
    <p>4 asperges vertes (fraîches, surgelées si ce n'est pas la saison)</p>
    <p>1 tranche de poitrine fumée</p>
    <p>10 g de beurre</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>ciboulette ciselée(fraiche ou surgelée)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans une casserole, faire fondre les 2/3 du beurre sur feu très doux.
    Dans un bol à part, casser les oeufs et les battre en omelette.
    Verser cette omelette dans la casserole contenant le beurre fondu, bien homogénéïser avec une cuillère en bois et laisser sur feu très doux (le secret des bons oeufs brouillés, c'est de cuire doucement, doucement, doucement...).
    Remuer très fréquemment les oeufs, en faisant attention à ce qu'ils n'attachent pas.
    Pendant ce temps, cuire les asperges à la vapeur ou à la casserole.
    Quand elles sont cuites, couper les pointes et les réserver.
    Couper les tiges en troncons de 5 mm et les ajouter aux oeufs qui doivent lentement cuire dans la casserole (tiens, ça fait une occasion supplémentaire de les mélanger encore et encore!).
    Dans une petite poêle, faites griller les tranches de poitrine fumée, elles doivent perdre un maximum de gras et être bien dorées et croustillantes.
    Les placer sur une planche en bois pour qu'elles refroidissent bien à plat.
    Quand elles sont froides, couper en morceaux de 2 cm environ.
    Dans cette même poêle et sans l'avoir nettoyée, faire revenir les têtes d'asperges, pour qu'elles dorent un peu.
    Les oeufs sont cuits!!
    Arrêter le feu et stopper la cuisson avec le petit morceau de beurre restant, bien mélanger à nouveau et assaisonner avec du sel, du poivre et un peu de ciboulette (au goût, personnellement, j'en mets peu pour ne pas masquer le goût des asperges).
    Dans un verre de présentation, mettre la moitié des oeufs brouillés aux asperges, quelques morceaux de poitrine grillée, le reste des oeufs puis, pour la déco du dessus, le reste du lard et les têtes d'asperges dorées.
    Si vous ne mangez pas tout de suite, vous pouvez placer votre verrine au bain marie dans un four tiède.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
