<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="211721">
  <titre>Fraisier aux fruits tropicaux</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la génoise à chaud :</p>
    <p>2 œufs</p>
    <p>60 g de sucre semoule </p>
    <p>60 g de farine</p>
    <p>10 g de beurre fondu (de préférence clarifié)</p>
    <p>1 cuillerée à soupe de sucre vanillé fait maison ou 1/2 sachet de sucre vanillé Pour le sirop :</p>
    <p>100 g de sucre</p>
    <p>100 g d'eau</p>
    <p>2-3 cm de gousse de vanille</p>
    <p>Pour la crème :</p>
    <p>1 barquette de 25 cl de crème liquide</p>
    <p>1 cuillerée à soupe de sucre vanillé fait maison ou 1/2 sachet de sucre vanillé </p>
    <p>20 à 50 g de sucre glace à ajouter progressivement selon votre goût.</p>
    <p>1 blanc d’œuf</p>
    <p>Pour la garniture :</p>
    <p>250 g de fraises</p>
    <p>1 kiwi jaune et 1 kiwi vert</p>
    <p>1/2 mangue</p>
    <p>Pour la décoration :</p>
    <p>100 g de pâte d'amandes blanche</p>
    <p>éventuellement colorants alimentaires, perles comestibles, etc.</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Commencer par la génoise à chaud : 
    Préchauffer votre four à 180°C (thermostat 6).
    Fouetter œufs et sucres dans un cul-de-poule ou saladier résistant à la chaleur.
    Transférer au dessus d'un bain marie (le fond du cul-de-poule doit tremper dans l'eau) et continuer à battre. Le mélange doit tiédir et blanchir sans pour autant cuire.
    Une fois le mélange tiède, retirer du bain marie, ajouter le beurre fondu et continuer à battre jusqu'à complet refroidissement
    Ajouter ensuite la farine en pluie en mélangeant à l'aide d'une spatule.
    Verser dans un moule en silicone ou moule traditionnel beurré et chemisé.
    Enfourner pour 20 à 25 minutes en surveillant la cuisson. La génoise est prête lorsqu'une aiguille enfoncée au milieu ressort sèche.
    Retourner sur une grille et laisser refroidir.
    Pour le sirop :Mettre le sucre et l'eau dans une petite casserole avec le morceau de vanille fendu dans la longueur
    Amener à ébullition. Retirer du feu lorsque le sucre est dissous, laisser refroidir et infuser.
    Pour la crème : 
    Battre le blanc en neige très ferme. Battre la crème en chantilly en ajoutant le sucre vanillé puis le sucre glace petit à petit. Ajouter le blanc en neige à la chantilly pour la rendre plus aérienne.
    Pour le montage :
    Vous aurez besoin d'un cercle de pâtisserie du même diamètre que votre génoise. Si vous n'en avez pas, vous pouvez en fabriquer un sur mesure à l'aide d'une simple bande de papier ou de carton fin recouverte de papier sulfurisé ou de papier aluminium. Découper votre génoise pour obtenir trois disques de même épaisseur. (un moule trop grand ne sera pas adapté pour ces quantités. Pour une génoise plus épaisse, réaliser deux disques mais dans ce cas, il vous faudra réduire la dose de garniture.
    Poser l'un des disques sur le plat de service, mouiller avec le sirop à la vanille et mettre votre cercle de pâtisserie en place.Découper les fraises en deux et les disposer sur le pourtour, côté tranche vers l'extérieur. Vous pouvez mettre un peu de chantilly sur la base pour servir de "colle". 
    Découper suffisamment de fruits en morceaux pour les deux étages et mélanger à la chantilly.
    Étaler la moitié de cette garniture sur la base, uniformément.
    Retailler légèrement les bords du second disque pour qu'il s'insère parfaitement entre les fraises du pourtour, bien tasser, imbiber.
    Tailler des tranches de kiwi ou de mangue en triangle et insérer entre les fraises du pourtour.
    Garnir avec le reste du mélange chantilly-fruits
    Poser le dernier disque sur le tout, bien tasser, imbiber. Recouvrir d'un disque de pâte d'amande finement étalée. Réaliser un décor avec la pâte d'amande restante (vous pouvez la colorer avec des colorants alimentaires) ou avec quelques fruits restants.Je prépare un sirop à la vanille à cause des enfants, mais vous pouvez tout aussi bien l'aromatiser au kirsh ou tout autre alcool de votre choix.
    Je prépare ce gâteau la veille et le laisse reposer au frigo toute la nuit. Pour un anniversaire, multiplier les doses en fonction du nombre de convives.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
