<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="54655">
  <titre>Rougaille de veau</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>800 g à 1 kg de veau à blanquette</p>
    <p>4 à 5 cuillères à soupe d'huile</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>2 à 3 gousses d'ail</p>
    <p>1 morceau de gingembre frais (à la taille d'1 petit litchi) ou 1 cuillère à café rase en poudre</p>
    <p>1 piment vert ou rouge (facultatif)</p>
    <p>1 branche de thym ou 1 cuillère à café de thym séché</p>
    <p>8 belles tomates bien mûres</p>
    <p>1 cuillère à café de tomate concentrée</p>
    <p>5 cl d'eau</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>2 belles branches de coriandre fraîches</p>
    <p>En accompagnement : du riz basmati nature ou pourquoi pas des tagliatelles</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Coupez la viande en cubes de 3 cm de côté ou en lamelles de 1 cm d'épaisseur.
    Epluchez les oignons, les couper en rondelles et séparez les anneaux.
    Epluchez les gousses d'ail et le gingembre et les réduire en une purée très fine.
    Ebouillantez les tomates rapidement dans l'eau très chaude et les épluchez.
    Coupez-les ensuite en 8.
    Délayez la tomate concentrée dans 5 cl d'eau.
    Cuisson :
    Mettez l'huile à chauffer sur feu moyen dans une cocotte ou une casserole.
    Y faire revenir les rondelles d'oignon jusqu'à transparence.
    Baissez le feu au minimum et ajoutez la purée d'ail et de gingembre. Faites revenir pendant 25-30 secondes.
    A ce moment, ajoutez la viande d'un seul coup.
    Augmentez le feu.
    Faites saisir la viande sur toutes les faces pendant 4-5 minutes environ.
    Ajoutez le piment et les tomates en morceaux.
    Salez et poivrez.
    Mélangez avec une cuillère en bois.
    Quand les tomates commencent à cuire, attendez 2 minutes et là, baissez le feu au minimum et couvrez.
    Laissez cuire 15 minutes.
    Au bout de ce temps, enlevez le couvercle et ajoutez le concentré de tomate, mélangez et laissez cuire à découvert pendant 15 minutes jusqu'à complète évaporation de l'eau de cuisson.
    La rougaille (sauce tomate) doit être onctueuse et sans eau.
    Saupoudrer de coriandre ciselée au moment de servir.
    Ceci est un plat typiquement mauricien. Contrairement à l'île de la Réunion, la rougaille à l'ile Maurice est une sauce tomate cuite obligatoirement où on peut aussi faire cuire des oeufs en omelette, du poulet, du boeuf, du poisson ou faire une rougaille "touni"(toute nue) : c'est à dire, sans viande ou poisson. A la Réunion une rougaille est aussi une salade alors qu'à Maurice ce serait plutôt un chutney de tomate avec de l'oignon haché et du piment, sans oublier les herbes fraîches.
    Vous pouvez ajouter d'autres épices comme le cumin, mais là attention : ce n'est plus une rougaille mais ce serait un autre plat.
    Vous pouvez volontiers ajouter des légumes. Par exemple des courgettes, des poivrons rouges ou des champignons. Mais là aussi ce ne serait plus une rougaille.
    Bien sûr, ce qui est important quand vous rajouter d'autres ingrédients ou des légumes, c'est que ce plat soit bon à déguster. Ensuite rien d'autre n'a plus d'importance !Bon appétit !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
