<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="28810">
  <titre>Cannelloni au brocciu de Jeanne</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 kg de brocciu frais (c'est de la brousse de brebis, vous pouvez remplacer par de la brousse de vache, mais c'est moins corse!) </p>
    <p>1 oeuf </p>
    <p>1 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>1 bouquet de menthe</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>1 cuillère à soupe de maïzena (selon consistance de la farce) </p>
    <p>24 plaques de lasagnes (euh, attention, certaines se rompent à la cuisson, prévoyez peut-être un poil plus...) </p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>4 tomates pour faire une sauce (ou une grosse boîte de tomates pelées)</p>
    <p>5 feuilles de basilic</p>
    <p>thym </p>
    <p>laurier</p>
    <p>1 morceau de sucre</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettez le CD de polyphonies corses dans votre lecteur. Ou pas. Un peu de patience.
    Humez le bouquet de menthe. C'est parti !  
    --------. 
    Etape 1 : la farce. 
    --------. Dans un grand récipient (saladier, jatte, bassine, vieux tambour de lave-linge, ah non, bon d'accord, disons un saladier alors), mélanger le brocciu avec l'oeuf et une cuillère à soupe d'huile d'olive. Selon la saison le brocciu peut être plus ou moins ferme. S'il est trop "liquide", ajoutez la cuillère de Maïzena. Sinon, non. Ajoutez la gousse d'ail hachée, et le bouquet de menthe, haché lui aussi. Mélangez bien. Rectifiez l'assaisonnement. Laisser reposer un petit peu. 
    --------. 
    Etape 2 : la cuisson des pâtes. 
    --------. Dans une immense casserole (la plus grande que vous ayez, c'est le moment de piquer une marmite dans la cantoche du coin, mais après vous la rapportez, parce que c'est pas bien de voler) mettez à cuire les lasagnes. Le temps de cuisson dépend de la marque, mais en l'occurence on s'en cogne: retirer les lasagnes dès qu'elles sont suffisamment cuites pour être roulées et former des canelloni. Arrêtez la cuisson en versant immédiatement de l'eau très froide sur vos lasagnes. 
    --------. 
    Etape 3 : le roulage. 
    --------. Alignez sur un torchon légèrement humide (et propre, c'est mieux) les lasagnes précuites. Si vous ne pouvez pas toutes les sortir au même moment, ce n'est pas grave: elles patienteront dans la flotte, pas de panique: elles savent nager. Attention, là on arrive dans le sérieux. On ne s'inquiète pas, c'est fastoche, il faut juste être calme. Prenez la feuille de lasagne dans le sens de la longueur. A une extrémité, mettez une grosse cuillère à soupe de farce. Roulez. Vous devez utiliser les deux tiers de la feuille de lasagne, sinon vous allez rouler les canelloni trois fois sur eux-même et vous aurez plus de pâte que de farce. Pas bon. Arrivé au deux tiers, donc, vous coupez la pâte qui reste. Si vous avez peur que votre rouleau se décolle, vous pouvez consolider la jointure avec de la flotte et de la farine (ou un peu de blanc d'oeuf), mais franchement je ne le fais jamais. Répétez l'opération jusqu'à épuisement des munitions. 
    --------. 
    Etape 4 : la sauce tomate. 
    --------. 
    Faites revenir l'oignon dans l'huile d'olive. Ajoutez les tomates en petits morceaux, puis le morceau de sucre, du sel du poivre, le thym, le laurier et le basilic. Laissez mijoter un peu. Retirez la feuille de laurier et mixer le tout. Réservez. 
    --------. 
    Etape 5 : le gratinage. 
    --------. Placez les canelloni dans un plat à gratin. Versez la sauce tomate dessus. Mettre au four thermostat 5 ou 6 . Laisser gratiner une petite demi-heure. 
    --------. 
    Etape 6 : mangeage. 
    --------. Bon appétit !Plat typiquement corse, dégusté collectivement lors de la troisième rencontre Marmiton. Un vin corse c'est mieux. Vin rouge du Cap, ou Calvi. Sinon un rouge du Languedoc type Pic Saint Loup fera l'affaire
  ]]>
  </preparation>
</recette>
