<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="62915">
  <titre>Manjuu au thé vert matcha</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>2 oeufs (blancs et jaunes séparés)</p>
    <p>100 g de sucre </p>
    <p>2 cuillers à café de poudre de thé matcha (ou plus selon les goûts)</p>
    <p>250 g de farine de blé (la recette traditionnelle est faite avec de la farine de riz) + une cuillère à soupe pour fariner les mains.</p>
    <p>1/2 sachet de levure chimique</p>
    <p>50 g de beurre fondu</p>
    <p>de la "confiture" de haricot rouge. On en trouve dans les épiceries japonaises. Cela s'appelle "anko". Il y a plusieurs variétés. La "koshian" est la plus homogène. Elle est très mixée. La "tsubuan" contient encore des petits morceaux de haricots. On doit pouvoir la faire soit même en utilisant une recette de confiture puis en mixant</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faites ramollir le beurre doucement.
    Pendant ce temps, séparez les oeufs : un jaune d’un côté, le deuxième à part, et les blanc encore à part.
    Préparez la farine : Mélangez-la avec le thé matcha et la levure.
    Mélangez un des jaunes d’œuf avec le sucre. Normalement, il faut que le mélange blanchisse. Un mixer aide bien.
    Rajoutez le beurre au mélange sucre-jaune d'oeuf. 
    Si vous n’avez pas de mixer, ajoutez les blancs d’œufs, puis la farine (verte).
    Si vous avez un mixer, ajoutez la farine et enfin les blancs d’œufs (pas besoin de les monter en neige).
    Vous obtenez une pâte à gâteau verte très épaisse. Un peu comme de la pâte à modeler. Mais à température ambiante elle colle un peu. Mettez-la au frigo pendant 10-20 minutes pour la durcir.
    En attendant, nettoyez le plan de travail, préparez le plat pour le four. Il vous reste un jaune d’oeuf. Avec un pinceau brosse, mélangez ce jaune avec un peu d’eau.
    Quand la pâte est fraîche (j’en prends une poignée et je laisse le reste au frigo), il faut la modeler en petits disques. Le rab de farine est utile pour éviter de trop coller les mains.
    Quand un disque est prêt, mettez une cuillère de Anko (la pâte de haricot rouge) au centre du disque. Repliez les bords du disque pour entourer complètement l’anko.
    Pincez la pâte pour la souder, comme un ravioli et récupérez les excédents de pâte. 
    Ensuite, mettez ce "ravioli" au creux de la paume et faites-le tourner avec l’autre paume. Cela lui donne une belle forme de boule.
    Enfin badigeonnez chaque boule de mélange jaune d’oeuf-eau et espacez-les sur le plat du four.
    Lors que le plat est plein, faites cuire 10-15 minutes à feu très doux.
    Les manjuu sont une pâtisserie traditionnelle japonaise. Ce sont de petits gâteaux fourrés à la pâte de haricot rouge. Les manjuu conviennent très bien en dessert ou pour le goûter.L’idéal est de les manger au cours de la cérémonie du thé. Au cours de cette cérémonie, les participants mangent une pâtisserie. La pâtisserie doit être finie lorsque le thé est servi. Le sucré du gâteau permet d’adoucir l’amertume du thé et d’en exalter le goût. Thé vert (cérémonie du thé)
  ]]>
  </preparation>
</recette>
