<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="81287">
  <titre>The fondant chocolat-framboise</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le glaçage:</p>
    <p>200 g de chocolat noir</p>
    <p>100 ml de crème liquide (en brique)</p>
    <p>100 g de beurre</p>
    <p>Pour le gâteau:</p>
    <p>250 g de framboises (congelées ou fraîches)</p>
    <p>250 g de chocolat noir</p>
    <p>250 g de beurre (à 40% de matière grasse)</p>
    <p>75 g de farine</p>
    <p>4 oeufs</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour le glaçage: 
    Faire fondre le chocolat morcelé avec le beurre au micro-ondes.
    Bien mélanger. Incorporer ensuite délicatement la crème progressivement. Laisser cette préparation refroidir le temps de la préparation du gâteau.
    Pour le gâteau:
    Préchauffer le four à 200°C (thermostat 6-7). 
    Sortir le beurre de manière à le laisser ramollir.
    Passer le chocolat avec un peu d'eau au micro-ondes, de manière à obtenir une préparation fluide, mais pas trop liquide. Puis laisser l'appareil refroidir.
    Pendant ce temps, passer le beurre mou et le sucre au mixeur, ajouter progressivement les oeufs.
    La préparation obtenue est assez épaisse.
    Verser cette préparation dans le chocolat refroidi, mélanger de manière à ce que l'appareil s'homogénéise.
    Ajouter les 75 g de farine en continuant de mélanger vigoureusement le tout.
    Utiliser un moule à gateau d'environ 28 à 30 cm de diamètre.
    Frotter le fond du moule avec un papier imbibé d'huile de cuisine.
    Eparpiller les framboises au fond du moule en couche régulière.
    Verser la préparation chocolatée dessus, et enfourner immédiatement.
    Faire cuire de 40 à 50 minutes, le dessus du gâteau doit être bien cuit tout en restant très moelleux.
    Sortir du four, laisser refroidir, et démouler avec précaution.
    Pour finir napper le gâteau avec le glaçage précédement préparé.
    Pour la décoration, utiliser un restant de framboises et parsemer d'un peu de sucre glace.
    Le fondant choco-framboise peut être servi froid (après réfrigération au frigo 2 h) ou à température ambiante, au choix.
    Bon appétit!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
