<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="34374">
  <titre>Feta en papillotes à la confiture d’oignons</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>200 g de feta</p>
    <p>10 cl d'huile d'olive</p>
    <p>2 gousses d'ail finement émincées</p>
    <p>1 cuillère à café de romarin frais haché grossièrement</p>
    <p>1 cuillère à café de thym frais haché grossièrement</p>
    <p>1 cuillère à café de d'origan frais haché grossièrement</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>Pour la confiture d'oignon :</p>
    <p>4 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>4 oignons rouges moyens émincés</p>
    <p>2 cuillères à soupe de sucre roux</p>
    <p>10 cl de vinaigre de vin ou de Xérès</p>
    <p>1 pincée de cumin en poudre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Coupez la feta en 4 cubes égaux et posez-les dans un plat creux. Versez-y l’huile d’olive, l’ail coupé en fins morceaux et les herbes. Couvrez le tout et laisser mariner la feta durant au moins 4 heures au frigo. 
    Vous pouvez maintenant préparer la confiture d’oignon. Faites chauffer l’huile à feu doux et ajoutez-y les oignons coupés en fines lamelles et laissez-les fondre doucement 10 à 12 mn. 
    Ajoutez les ingrédients restants (sucre roux, vinaigre de vin ou de Xérès et le cumin) et laissez cuire encore 30 mn à feu doux. La cuisson sera terminée lorsque les oignons seront tendres et auront une consistance sirupeuse. 
     Etalez 4 carrés d’aluminium de 25 cm de côté sur la table. Déposez-y deux bonnes cuillères de confiture d’oignons et posez, par-dessus un morceau de feta marinée et arrosez d’une cuillère à soupe de marinade. 
    Fermez la papillote en rassemblant et en repliant les quatre coins des feuilles d’aluminium. Posez-les sur la grille de votre four et laissez-les cuire durant 10 mn à 200°C. Le fromage doit commencer à fondre. 
    Servez les papillotes dans des assiettes garnies de jeune salade.
    Lorsque vous servez les papillotes à vos convives, laissez-les chacun ouvrir leur papillote afin de savourer le parfum des  herbes.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
