<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="31378">
  <titre>Lasagnes aux cèpes et à la ricotta</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>feuilles de lasagnes (moi, j'en ai utilisé 6) </p>
    <p>450 g de cèpes (je n'en avais pas de frais, j'ai utilisé une grosse boîte de conserve) </p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>100 g de lardons (facultatif mais mon zom ne peut pas se passer de viande !!) </p>
    <p>persil</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>muscade</p>
    <p>200 g de ricotta</p>
    <p>1 noisette de beurre</p>
    <p>2 cuillères à soupe de farine</p>
    <p>1/2 verre de lait</p>
    <p>gruyère râpé</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 180°C. 
    Préparons les cèpes: 
    Les égoutter (si en boîte). 
    Faire suer l'oignon émincé dans un tout petit peu de beurre (surtout si vous mettez les lardons). Ajouter la gousse d'ail écrasée et les champignons (coupés pour les plus gros). Laisser l'eau s'évaporer une dizaine de minutes. Si vous décidez de mettre des lardons, c'est maintenant! Salez (pas trop), poivrez (généreusement), persillez (copieusement) et même que si vous en avez envie, vous pouvez ajouter une lichette de vin blanc! Poursuivez la cuisson 5 bonnes minutes. 
    On peut s'occuper de la béchamel : 
    Déliez la farine dans un peu de beurre fondu et le lait. Laissez épaissir sur feu doux, ajouter la ricotta fouettée. Soyez généreux en sel, poivre et muscade surtout. 
    Il ne faut pas que la béchamel soit trop épaisse pour cuire les lasagnes ; si c'est le cas, n'hésitez pas à rajouter un peu de lait !! 
    Dans le plat à gratin: 
    Mettez un peu de béchamel à la ricotta au fond du plat, posez des feuilles à lasagnes dessus (moi j'en mets 2 côte à côte mais ça dépend de votre plat, hein). Une couche de champignons, une couche de béchamel, un peu de gruyère râpé et on recommence en remettant des lasagnes. Je fais en général 3 couches de lasagnes et je termine par le gruyère râpé. 
    Attention de bien couvrir les pâtes avec de la sauce pour qu'elles cuisent bien!! 
    Tout ça au four pour une quarantaine de minutes. 
    Servez bien chaud avec une salade verte à la vinaigrette bien relevée !!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
