<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="51212">
  <titre>Pilaf ouzbek</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>600 g d'agneau désossé et coupé en morceaux</p>
    <p>400 g de riz basmati</p>
    <p>400 g de carottes</p>
    <p>3 beaux oignons</p>
    <p>1 petite boîte de pois chiches</p>
    <p>1 sachet de raisins secs</p>
    <p>1 tête d'ail entière</p>
    <p>cumin en graines, coriandre en graines</p>
    <p>1 dose de safran</p>
    <p>quelques brins de coriandre fraîche</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Couper les carottes en bâtonnets et réserver.
    Couper les oignons en rondelles et les faire revenir à feu vif dans une grande cocotte en fonte puis ajouter l'agneau coupé en morceaux,
    saler, poivrer, ajouter les graines de cumin et de coriandre écrasées grossièrement.
    Quand la viande est dorée, ajouter les carottes sans mélanger.
    Recouvrir d'eau à ras et laisser cuire 30 minutes à feu doux après ébullition.
    Vérifier le goût, ajouter éventuellement sel et épices.
     
    Superposer par couches, sur la viande et sans mélanger, les pois chiches, les raisins secs et le riz.
     
    Bien tasser le tout, il doit rester environ 5 mm de jus de cuisson au dessus.
    Y ajouter la dosette de safran.
    Enfoncer dans le riz la tête d'ail lavée mais non épluchée.
    Laisser cuire à feu doux durant 20 minutes en calfeutrant la cocotte avec un torchon.
    Laisser ensuite la cocotte fermée pendant environ 10-15 minutes.
    Pour servir, démouler dans un grand plat de façon à ce que la viande se retrouve sur le riz.
    Décorer de rondelles d'oignon coupées très finenement et de coriandre fraîche.
    La préparation de ce plat traditionnel d'Asie Centrale connaît beaucoup de variantes (au poulet, sans pois chiches ni raisins, aux fruit secs...). Il s'agit ici du pilaf préparé en général pour les mariages. Il se sert avec une salade de tomates-oignons-concombres. L'huile traditionnellement utilisée est l'huile de coton et des morceaux de graisse de mouton sont ajoutés à la viande. La tête d'ail cuite en chemise se déguste également, il faut la placer en touche finale sur le plat.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
