<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="171344">
  <titre>Gratin d'aubergines et de pommes de terre à la sauce bolognaise</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g de viande hachée (bœuf)</p>
    <p>2 petites carottes</p>
    <p>1 grosse tomate bien mûre</p>
    <p>700 g de purée de tomate</p>
    <p>1 cube de bouillon de bœuf</p>
    <p>20 cl de vin blanc</p>
    <p>3 belles aubergines</p>
    <p>3 pommes de terre allongées (rondes pour découper des rondelles)</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>100 à 200 g de parmesan</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>origan</p>
    <p>thym</p>
    <p>romarin</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Peler et couper les oignons puis les faire revenir à la poêle dans un peu d'huile d'olive.
    Y ajouter le cube de bouillon de bœuf, la viande hachée et laisser cuire.
    Pendant ce temps, peler les carottes et les couper en très petits dés. Couper également la tomate en petits morceaux.
    Les ajouter dans la poêle avec la purée de tomate, le vin blanc et les épices. 
    Laisser mijoter le tout pendant au moins 1h. Ne pas oublier d'assaisonner (sel et poivre).Préchauffer le four à 200°C (thermostat 7).Couper les aubergines en petits dés et les étaler au fond du plat à gratin. Les recouvrir ensuite du mélange de viande et de sauce.
     
    Peler et couper les pommes de terre en fines rondelles et les déposer sur le dessus du gratin pour former une fine couche croustillante.
    Saupoudrer de parmesan (entre 100 et 200 g selon les goûts de chacun).Laisser cuire au four pendant 50 min. 
    Le plat est prêt lorsque les pommes de terre sont légèrement dorées.
    Bonne appétit!Ce plat est très complet et convient à toute la famille comme plat principal. On peut l'accompagner d'une salade fraîche en entrée, ainsi que d'un dessert léger, comme une salade de fruits. Bordeaux rouge
  ]]>
  </preparation>
</recette>
