<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="221985">
  <titre>Petits feuilletés sucrés-salés de porc du Languedoc-Roussillon</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 filet mignon de Porc de pays du Languedoc-Roussillon ou de Porc de pays Cathare ou de Porc Tirabuixo ou autre race de porc du Languedoc-Roussillon</p>
    <p>8 oignons doux des Cévennes AOP ou autre variété d’oignons du Languedoc-Roussillon</p>
    <p>4 feuilles de brick</p>
    <p>200 g de sucre en poudre</p>
    <p>2 cuillères à café de moutarde à l’ancienne</p>
    <p>3 cuillères à soupe de vinaigre balsamique</p>
    <p>huile d’olive</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>200 g de salade de mâche</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pelez puis coupez les oignons en lamelles
    Détaillez le filet mignon en fines tranches, salez et poivrez.
    Faites revenir environ 5 minutes sur chaque face, avec les oignons, dans une poêle chaude contenant un peu d’huile.
    Préchauffez le four à 180°C (thermostat 6).
    Avec un pinceau, enduisez les 2 faces des bricks d’huile d’olive.
    Au centre de chaque feuille de brick, disposez le porc et les oignons (réservez en une partie pour la décoration) puis rabattez les bords pour former un triangle.
    Enfournez pendant 10 minutes : les bricks prennent alors une belle couleur dorée.
    Dans une casserole, faites fondre le sucre à feu moyen : attention, il ne doit pas trop foncer. Lorsque le caramel devient doré, incorporez-y la moutarde et le vinaigre, salez et poivrez puis remuez quelques minutes pour bien lier cette sauce.
    Dans chaque assiette : disposez les bricks, nappez-les de sauce puis parsemez le dessus avec les oignons restants. Ajoutez un peu de salade de mâche et accompagnez-la d’une sauce salade à l’huile d’olive et au vinaigre balsamique.
    Servez bien chaud !Pour plus de détails : www.manger-local.fr Domaine La Croix St Eulalie (St Chinian blanc)
  ]]>
  </preparation>
</recette>
