<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="229095">
  <titre>Lemon cake (gâteau au citron)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le gâteau :</p>
    <p>200 g de farine</p>
    <p>1/2 sachet de levure chimique</p>
    <p>25 g de Maïzena </p>
    <p>150 g de sucre </p>
    <p>150 g de beurre ramolli </p>
    <p>3 gros œufs </p>
    <p>20 cl de lait </p>
    <p>2 cuillères à soupe de zestes fins de citrons</p>
    <p>4 cs de jus de citron</p>
    <p>Pour la crème de citron :</p>
    <p>3 citrons </p>
    <p>150 g de sucre </p>
    <p>3 œufs </p>
    <p>30 g de beurre </p>
    <p>1 cuillère à soupe de Maïzena</p>
    <p>Pour le glaçage :</p>
    <p>150 g de sucre glace </p>
    <p>4 à 8 cuillères à soupe de jus de citron</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Gâteau : 
    Préchauffez le four à 180°C (thermostat 6).Si vous utilisez un cercle de pâtissier (le plus pratique), déposez une feuille de papier cuisson sur la plaque du four et faites le tour du cercle avec une autre (à laquelle vous faites des "franges" pour le fond).
     
    Mélangez la farine, la levure et la Maïzena.Mélangez le sucre avec le beurre jusqu'à ce que ça fasse plus une crème. Ajoutez les œufs un par un et battez bien à chaque fois. Ajoutez le mélange de farine et le lait alternativement.
    Ajoutez les zestes (râpés pour que ce soit vraiment fin) et le jus de citron.
    Verser dans le cercle et faites cuire environ 25 minutes (jusqu'à ce que la lame d'un couteau ressorte propre).
    Laissez refroidir.
    Lemon curd (crème de citron) :
    Lavez les citrons et râpez les zestes d'un citron et demi. Mettez les zestes et le jus des 3 citrons dans une casserole.
    Versez le sucre et la Maïzena, remuez et chauffez à feu doux. Battez les œufs à part puis versez dans la casserole avec le beurre. Mélangez jusqu'à épaississement (mais pas trop sinon vous allez avoir des morceaux de blancs d'œuf, disgracieux mais pas gênants).
    Glaçage : 
    Mélangez le sucre tamisé à 4 cuillères à soupe de jus de citron jusqu'à obtention d'un mélange épais et "soyeux". Ajoutez du jus de citron (ou du sucre) pour obtenir la consistance souhaitée (trop liquide ça coule et est transparent mais trop épais et c'est galère à étaler).
    Montage final :
    Découpez en deux votre gâteau (avec un couteau à lame longue pour ne pas faire de carnage).Étalez la crème de citron au milieu (vous pouvez servir le surplus à côté si vous en avez) 
    Remettez la moitié supérieure et versez le glaçage. Décorez selon l'envie.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
