<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="57887">
  <titre>Biscuit roulé au citron</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la crème au citron :</p>
    <p>100 g de beurre</p>
    <p>100 g de sucre poudre</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>2 citrons (jus et zeste)</p>
    <p>30 g de fécule de pomme de terre ou de maïzena</p>
    <p>Pour le biscuit roulé :</p>
    <p>4 jaunes d'oeufs</p>
    <p>5 blancs d'oeufs</p>
    <p>100 g de sucre poudre</p>
    <p>150 g de farine (ou 75 g de farine et 75 g de maïzena)</p>
    <p>1 citron pour le zeste</p>
    <p>80 g de sucre glace pour décorer</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four 220°C ou thermostat 7-8.
    Préparer la crème au citron : dans une casserole, réunir le beurre, le sucre en poudre, les 3 oeufs, le jus et le zeste de 2 citrons, et la fécule.
    Mélanger au fouet et porter à ébullition tout en remuant.
    Laisser cuire 1 min et réserver.
    Préparer le biscuit roulé : battre au fouet dans un saladier les 4 jaunes d'oeufs, 50 g de sucre poudre et le zeste d'un citron.
    Mélanger jusqu'à ce que le mélange blanchisse.
    Monter les blancs en neige très ferme.
    Incorporer ensuite doucement 50 g de sucre poudre.
    Ajouter délicatement la moitié des blancs dans les jaunes, bien mélanger sans casser les blancs et recommencer avec l'autre moitié.
    Ajouter les zestes de citron.
    Incorporer ensuite la farine tamisée.
    Tapisser une plaque à patisserie de papier sulfurisé.
    Etaler la pâte sur un rectangle de 40 x 25 cm et sur 1 cm d'épaisseur.
    Mettre à cuire 6 à 8 min à 200°C (thermostat 6-7).
    Retirer du four une fois le biscuit doré.
    Saupoudrer légèrement le biscuit de sucre poudre.
    Laisser refroidir 2 à 3 min.
    Puis le retourner et étaler la crème à l'aide d'une spatule, en couche lisse.
    Rouler le biscuit serré sur lui-même, et le serrer ensuite dans du papier sulfurisé ou dans un torchon humide.
    Le laisser reposer 1 heure au réfrigérateur, et le saupoudrer de sucre glace avant de servir.
    La recette est longue, mais elle est très facile à réaliser. Mon fils de 4 ans le fait avec moi sans aucun souci, et à tous les coups il est réussi. C'est un dessert ou plutôt à servir au goûter, une manière originale de redécouvrir le biscuit roulé.Même ceux qui n'aime pas trop le citron aimeront ce gâteau car il n'est pas trop fort en goût.
    Bonne dégustation...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
