<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="63188">
  <titre>Gratin de poireaux et de quenelles</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 gros poireaux</p>
    <p>8 quenelles (au brochet ou nature)</p>
    <p>2 grosses pommes de terre</p>
    <p>250 g de concentré de tomates</p>
    <p>2 boules de mozzarella</p>
    <p>60 g d'huile d'olive (5 cuillères à soupe)</p>
    <p>160 g de crème fraîche épaisse</p>
    <p>60 g de farine</p>
    <p>33 cl de lait</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>15 olives dénoyautées et hâchées</p>
    <p>persil, sel, poivre, ail</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 240°C (thermostat 8).
    Découper les pommes de terre en fines lamelles et tapisser le fond du plat avec la moitié.
    Découper les poireaux en rondelles et les laver. Recouvrir les pommes de terre avec les poireaux, puis ajouter la deuxième couche de pommes de terres.
    Découper les quenelles en rondelles de 1 cm de large. Disposer sur les pommes de terre. Arroser légèrement d'huile d'olive.
    Dans une casserole, préparer une béchamel de la façon suivante :
    faire fondre le beurre puis ajouter progressivement la farine tout en remuant à la spatule.
    Une fois le mélange pâteux, ajouter le lait petit à petit tout en remuant au fouet. La préparation doit être onctueuse, rajouter du lait si nécessaire. Puis ajouter le concentré de tomates, la crème fraîche et les olives.
    Saler, poivrer, persiller et ajouter l'ail haché ou en poudre.
    Verser la préparation sur le plat, tout doit être recouvert.
     
    Enfourne à four chaud pendant 40 min. 
    Pendant ce temps, découper la mozzarella en tranches et déposer sur le dessus après 20 min de cuisson sinon elle brûlera.
    n'oubiez pas de mettre la mozzarella au bout de 20 min.
    Tester la cuisson au couteau, les pommes de terres doivent etre tendres.
    Ce plat peut être végétarien si vous utilisez des quenelles natures.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
