<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="54721">
  <titre>Rôti de porc accompagné de chou rouge (façon Narriman)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 rôti de porc dans le filet ou l'épaule</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile</p>
    <p>1 cuillère à café de paprika</p>
    <p>herbes séchées</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>1 chou rouge coupé en très fines lanières (ce qui rend la préparation longue...)</p>
    <p>2 cuillères à soupe de sucre en poudre</p>
    <p>15 cl de vinaigre de Xérès</p>
    <p>2 cuillères à soupe de graisse de canard ou d'oie</p>
    <p>1 oignon haché</p>
    <p>2 échalotes hachées</p>
    <p>1 cuillère à café rase de cannelle en poudre</p>
    <p>1 cuillère à café rase de girofle en poudre</p>
    <p>1 cuillère à café rase de noix de muscade en poudre</p>
    <p>15 cl de vin rouge</p>
    <p>15 cl de bouillon de légumes</p>
    <p>2 pommes coupées en 4</p>
    <p>300 à 400 g de marrons sous vide</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation de la marinade (la veille)Mélangez les épices et l'huile.
    Badigeonnez le rôti tout autour avec ce mélange.
    Mettez dans un plat allant au four et réservez au frais pendant 12 heures minimum.
    Le jour JCoupez le chou en très fines lanières que vous ébouillanterez pendant 5 minutes (je le trouve plus digeste comme ça).
    Egouttez et rincez-le à l'eau froide (ne faites pas attention, le chou deviendra bleu et c'est normal).Pendant que le chou égoutte, mélangez le vinaigre et le sucre dans un petit bol.
    Transvasez ensuite le chou bien égoutté dans un grand saladier et arrosez avec ce mélange (oh, voilà que le chou redevient rouge !)Laissez macérer pendant que vous faites chauffer la graisse dans une grande cocotte.
    Faites-y revenir l'oignon et les échalotes sans coloration.
    Ajoutez le chou et le jus de macération.
    Laissez cuire à découvert sur feu moyen jusqu'à évaporation complète du liquide.
    Saupoudrez ensuite le chou avec la cannelle, le girofle et le muscade, mélangez. 
    Versez le vin et le bouillon, mélangez.
    Ajoutez les pommes et attendez l'ébullition.
    Préchauffez le four à 180°C pendant 10 minutes.
    Aprés 2 minutes, couvrez la cocotte, baissez le feu au minimum et laissez cuire 1 heure. Versez 15 cl d'eau dans le fond du rôti et enfournez pour 1 heure.
    Au bout d'1 heure de cuisson du chou ajoutez les marrons et laissez cuire encore 15 minutes ou plus à découvert (plus ça cuit meilleur c'est).Versez le chou dans un plat peu profond avec la viande découpée en très fines tranches dessus.J'ai découvert cette façon de préparer le chou rouge en allemagne où le chou rouge est dans tous les restaurants. Ma recette se rapproche assez de ce que j'avais mangé mais ce n'est pas tout à fait cela. Mais je suis assez contente de moi. Vous pouvez bien sûre ajouter plus d'épices si vous désirez ou bien saler et poivrer. Moi j'aime telle quelle. 
  ]]>
  </preparation>
</recette>
