<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="20752">
  <titre>BISQUE DE CREVETTES</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>800 g de belles crevettes grises vivantes</p>
    <p>1 petite branche de céleri</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>2 petites carottes</p>
    <p>1 brin de thym</p>
    <p>1 petite feuille de laurier</p>
    <p>1 petite cuillerée à soupe rase de farine</p>
    <p>1 verre de vin blanc sec</p>
    <p>1 litre de fumet de poisson</p>
    <p>2 cuillères à soupe de crème fraîche</p>
    <p>2 jaunes d'oeufs</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Couper en tout petits dés les carottes, les oignons, le céleri. Dans une grande sauteuse à feu vif, mettre à blondir le beurre, ajouter les crevettes crues et en les tournant en tous sens pour les faire cuire rapidement pendant 2 à 3 mn. 
    En sortir la moitié de la sauteuse à l'aire de l'écumoire et réserver. 
    Baisser le feu, ajouter les petits légumes et les laisser à peine blondir. Saupoudrer de farine, tourner quelques instants pour la faire cuire et blondir. Mouiller avec le vin blanc, ajouter le thym et le laurier et faire cuire à couvert à petit feu jusqu'à ce que les petits légumes soient bien tendres. 
    Pendant ce temps, décortiquer les crevettes mises de côté. Conserver les têtes et les carapaces. Réserver les queues dans un bol recouvert de film alimentaire. 
    Dès que les légumes sont tendres, supprimer le thym et le laurier, verser tout le contenu de la sauteuse dans le mixer, ajouter les carapaces et les têtes ; réserver. Broyer convenablement. 
    Transverser dans une casserole à travers une passoire fine en s'aidant d'un pilon. Verser du fumet pour avoir une purée fluide, ni trop claire ni trop épaisse. 
    A plein feu, porter à ébullition et faire cuire 5 mn de plus. Vérifier l'assaisonnement en sel et poivre. 
    Dans un bol, mélanger la crème fraîche et les jaunes, délayer avec de la soupe bouillante, remettre le tout dans la casserole, et en tournant chauffer jusqu'à point voulu d'épaisseur et d'onctuosité. Terminer avec un peu de poivre de Cayenne. 
    Répartir les queues de crevettes réservées dans des bols à bouillon chauds. Verser la bisque et terminer si vous le souhaitez par quelques pluches de cerfeuil mises juste avant de servir.
    Cette recette se fait avec de belles crevettes grises vivantes de préférence. On peut faire le début de la bisque à l'avance. Elle sera alors réchauffée et terminée par la liaison.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
