<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="172983">
  <titre>Boeuf mijoté au vin et au café</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>1,500 kg de boeuf bourguignon coupé en morceaux de 150 g environ</p>
    <p>1 l de bon vin rouge</p>
    <p>250 à 300 g de lard fumé coupé en dés</p>
    <p>200 g de carottes bien rouges</p>
    <p>4 beaux oignons (rouges de préférence)</p>
    <p>1 kg de bonnes pommes de terre pas trop grosses</p>
    <p>1 boite 4/4 de petits pois moyens</p>
    <p>thym</p>
    <p>3 à 5 feuilles de laurier</p>
    <p>6 clous de girofle</p>
    <p>Poivre en grains</p>
    <p>Sel</p>
    <p>25 cl de café très fort</p>
    <p>Un peu d'huile et de margarine  50/50 </p>
    <p>1 cuillère à soupe de maïzena</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    La veille, dans un saladier, faire macérer les morceaux de boeuf bourguignon dans le vin avec le thym, laurier, clous de girofle,les carottes  coupées en cubes et le poivre (mettre dans un endroit frais)Le lendemain, mettre dans un récipient, la viande égouttée, dans un autre les carottes, conserver la marinade à part.
    Dans une cocotte, en fonte de préférence, mettre l'huile et la margarine, y faire revenir le lard, les oignons coupés en rondelles, les carottes,
    une fois le tout un peu rissolé, retirer de la cocotte le tout et réserver de côté dans un récipient.
    Ensuite, dans la cocotte, faire dorer les morceaux de viande sur chaque côté, une fois les morceaux de viande bien colorés, ajouter la marinade (vin rouge, thym, laurier, poivre, clos de girofle, le sel) et le jus de la boite de petit pois.
    Laisser mijoter 1 heure environ, à feu doux.
    Après ce temps de cuisson, remettre le lard fumé, les oignons, les carottes, les petits pois (mélanger très délicatement le tout)
    Ajouter les pommes de terre et enfin enfin  le café.Laisser cuire 30 à 45 minutes environ, feu pas trop fort à moyen, (si besoin ajouter un peu d'eau)
    (un bon secret du chef, est de mettre la cocotte dans le four thermostat 150°C pour une cuisson uniforme douce)Si vous trouvez la sauce trop
    fluide, elle peut être épaissie avec la maïzena.Déguster bien chaud (le secret de la recette, les pommes de terre seront brunes, et n'auront pas le goût de café).Ce plat est encore meilleur réchauffé le lendemain ou le sur lendemain, il peut donc être préparé d'avance Bourgogne grand ordinaire fera l'affaire
  ]]>
  </preparation>
</recette>
