<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="66547">
  <titre>Aumônières aux crevettes</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>6 feuilles de brick</p>
    <p>une petite boîte de champignons</p>
    <p>une boule de mozzarella</p>
    <p>300 g de crevettes surgelées</p>
    <p>Huile</p>
    <p>Sel, poivre</p>
    <p>7 g de fumet de poisson en poudre</p>
    <p>15 g de maïzena</p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>25 cl d'eau</p>
    <p>20 cl de Crème</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).
    Préparer les 6 feuilles de brick.
    Badigeonner avec un pinceau la feuille de brick sur les deux faces : elle sera moins perméable.
    Bien égoutter les champignons, en mettre au centre de chaque feuille de brick, placer les crevettes puis une tranche de mozzarella.
    Préparer 4 ficelles de cuisine de 25 centimètres de long, vérifier que vous êtes bien centré sur votre feuille de brick, plier en accordéon, délicatement.
    Refermer avec la ficelle.
    Attention de ne pas trop serrer la ficelle, laisser un peu de souplesse pour ne pas couper la feuille de brick.
    Enfourner pendant 20 minutes.
    Cuire les aumônières sur du papier sulfurisé pour éviter lors du dressage de briser l'aumônière.
    Enlever la ficelle et servir avec la sauce pâtissière aux crevettes.
    Sauce :
    Séparer le jaune du blanc, verser le jaune dans un récipient creux.
    Réserver le blanc pour une autre utilisation.
    Prendre une casserole et la poudre pour fumet de poisson, faire fondre le fumet dans l'eau.
    Hors du feu, ajouter la maïzena, verser le jaune d'œuf, la crème, la muscade, sel et poivre.
    Remettre sur le feu, mélanger quelques secondes.
    Mélanger régulièrement, la sauce risque d'attacher au fond !
    Ajouter les crevettes une ou deux minutes avant de servir.
    N'oubliez de goûter la sauce et de rectifier un manque de sel ou de poivre.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
