<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="47103">
  <titre>Le hamburger d'Anouk</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 grosses rondelles de tomate </p>
    <p>6 belles feuilles de chêne (salade) lavées </p>
    <p>2 gros champignons de Paris lavés</p>
    <p>6 tranches de pain de mie</p>
    <p>400 g de steak haché</p>
    <p>1 gros oignon émincé</p>
    <p>4 coeurs d'artichaut (facultatif)</p>
    <p>cumin</p>
    <p>curry</p>
    <p>piment doux</p>
    <p>ras el hanout</p>
    <p>3 cuillères à soupe de mayonnaise</p>
    <p>3 cuillères à soupe de ketchup</p>
    <p>3 cuillères à soupe de crème fraîche</p>
    <p>50 g de roquefort</p>
    <p>50 g de gruyère râpé</p>
    <p>vinaigre</p>
    <p>moutarde </p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Ce hamburger est constitué de 2 couches : 1 couche crudité et 1 couche viande hachée. Les deux couches peuvent être présentées et dégustées séparément ou ensemble.
    Dans un récipient, mélanger longuement avec des mains propres la viande hachée, l'ensemble des épices, l'oignon émincé, du poivre et du sel. Constituer deux boules de viande et les aplatir en steak de 2,5 cm d'épaisseur. Si possible, réfrigérer les steaks ainsi constitués 30 min.Mélanger dans un bol la mayonnaise, le ketchup, du sel et du poivre. Réserver.Mélanger à feu doux, en remuant constamment, la crème fraîche et le roquefort jusqu'à obtenir une sauce onctueuse. Réserver.
    Allumer le four sur position grill, à 180°C (th 6). Sur une feuille d'aluminium, déposer les 2 steaks et les 2 champignons, puis enfourner. Faire cuire les steaks 10 à 15 min de chaque côté. Les champignons seront cuits plus vite. Le cas échéant, les ôter et les réserver. En fin de cuisson, faire fondre le gruyère râpé sur les 2 steaks et faire légèrement griller les tranches de pain de mie. Le pain de mie doit garder son moelleux.
    Constitution de l'assiette :Garnir une moitié d'assiette avec 2 feuilles de chênes découpés, 2 coeurs d'artichaut découpés en morceaux et la vinaigrette.
    Garnir l'autre moitié, en constituant le hamburger :
    1 tranche de pain de mie chaude
    1 feuille de chêne, découpée si besoin
    1 rondelle de tomate
    sauce mayonnaise, ketchup
    1 tranche de pain de mie chaude
    1 steak haché grillé
    sauce roquefort
    1 tranche de pain de mie chaude
    1 gros champignon et de la sauce roquefort sur le dessus
    Servir chaud et se régaler !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
