<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="70834">
  <titre>Biriyani express</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Viande : agneau ou poulet ou autre en morceaux (1 kg environ)</p>
    <p>4 verres de riz basmati</p>
    <p>de l'huile</p>
    <p>1,5 cuillère à café d'ail écrasé</p>
    <p>1,5 cuillère à café de gingembre</p>
    <p>4 piments verts frais</p>
    <p>3 oignons</p>
    <p>3 clous de girofle</p>
    <p>5 morceaux d'écorce de cannelle de 2 cm</p>
    <p>4 morceaux d'une anis étoilée</p>
    <p>1 pincée de cardamome (en grain pas en poudre)</p>
    <p>1 pincée de cumin (en grain pas en poudre)</p>
    <p>1 pincée de de fenouil (en grain pas le légume)</p>
    <p>1 bouquet de menthe fraîche</p>
    <p>1 bouquet de coriandre fraîche</p>
    <p>1 noix de coco fraîche hachée (sans l'écorce marron)</p>
    <p>1 yaourt nature</p>
    <p>2 tomate coupée en 8 morceaux</p>
    <p>1 pointe de safran</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Laver la menthe, détacher les feuilles de menthe. Faire de même avec la coriandre.
    Dans une poêle à feu très vif verser de l'huile, pour faire frire 30 secondes, 1 clou de girofle, 2 morceaux d'écorce de cannelle, 2 morceaux d'anis.
    Ajouter les piments verts, les oignons coupés en 8 ou 10 morceaux et faire rissoler 5 à 8 min.
    Hacher la menthe, la coriandre et ce qu'il y a dans la poêle, avec un demi yaourt.
    Dans un faitout verser de l'huile feu moyen. Ajouter le hachis le fenouil, le cumin, la cardamome, le safran, l'ail le gingembre, l'anis, la coco, les tomates, la viande, le reste de clou de girofle, de cannelle.
    Bien mélanger. Couvrir et laisser mijoter 10 min.
    Puis remuer tous les 5 min, 3-4 fois. Si besoin ajouter un verre à moutarde d'eau. Sortir la viande du faitout et réserver.
    Laver le riz.
    Dans un autocuiseur mettre le riz. Ajouter 8 verres de liquide récupéré dans le faitout avec la viande (si besoin compléter avec de l'eau). Ajouter 1 cuillère café de sel et le reste du faitout. Remuer. 
    Mettre la viande sur le dessus. Laisser cuire l'autocuiseur et c'est prêt !
    Accompagner d'une sauce au yaourt : Dans un saladier mélanger 2 oignons émincés.
    Ajouter 1 carotte râpée, 1/4 de concombre râpé, 1 cuillère à café bombée de sel, 2 yaourts nature, 1 citron pressé et un peu d'eau si c'est trop pâteux.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
