<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="201453">
  <titre>Enchiladas de dinde au riz et petits légumes</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>8 tortillas (galettes de blé ou de maïs)</p>
    <p>300 g de coulis de tomates</p>
    <p>paprika, piment d'Espelette, cumin, poivre...</p>
    <p>500 g d'escalopes de dinde coupées en lamelles</p>
    <p>1 oignon coupé en dés</p>
    <p>3 gousses d'ail</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'huile d'olive </p>
    <p>120 g de riz</p>
    <p>bouillon de légumes ou pour pâtes et riz</p>
    <p>1 petite boite de maïs</p>
    <p>1 petite boite de champignons</p>
    <p>2 tomates épépinées coupées en dés</p>
    <p>200 g de fromage râpé</p>
    <p>1 cuillère à soupe de coriandre séchée</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans une sauteuse, faire chauffer l'huile, l'ail et l'oignon  pour qu'ils fondent, ajouter la dinde, laisser cuire doucement jusqu'à ce qu'elle soit blanche sur toutes les faces.
    Ajouter le riz et laisser dorer quelques minutes.
    Mouiller avec un peu de bouillon.
    Mélanger les épices avec le coulis de tomates et 300ml d'eau.
    Verser la moitié de la préparation, mélanger puis couvrir et laisser mijoter 15 min à feu doux.
    Ajouter le maïs, les champignons, les tomates, la moitié du fromage, la coriandre, couvrir puis laisser de nouveau mijoter quelques min en rajoutant du bouillon si nécessaire. Le riz doit être moelleux. Le bouillon doit être tout absorbé.Pour le montage :Huiler légèrement un grand plat. 
    Réchauffer les tortillas comme indiqué sur l'emballage.
    Garnir généreusement chaque tortilla de préparation et la rouler. Les bords doivent juste se chevaucher.
    Les déposer dans le plat pli vers le bas.
    Verser le reste du coulis puis le reste de fromage râpé.
    Faire cuire 15 min jusqu'à ce qu'elles soient dorées.
    Bon appétit !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
