<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="177212">
  <titre>Salade gourmande de queue de boeuf</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>3 beaux morceaux de queue de bœuf bien charnus</p>
    <p>Pour le court-bouillon :</p>
    <p>1 carotte</p>
    <p>1 poireau</p>
    <p>1 branche de céleri</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>1 gousse d'ail, thym, laurier, poivre en grains</p>
    <p>1 poignée de gros sel</p>
    <p>8 à 10 pommes de terre à chair ferme</p>
    <p>2 poignées de pousses d'épinard</p>
    <p>quelques cornichons</p>
    <p>1 oignon rouge</p>
    <p>Pour la vinaigrette : </p>
    <p>3 cuillères à soupe de vinaigre</p>
    <p>6 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>1 cuillère à soupe de moutarde à l'ancienne si on aime</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer le court-bouillon pour la cuisson de la queue de bœuf : Mettre dans une grande marmite les légumes épluchés, coupés en gros tronçons pour la carotte, le céleri et le poireau, en deux pour l'oignon.
    Ajouter l'ail, le bouquet garni, le sel, le poivre et les morceaux de bœuf.
    Recouvrir d'eau froide. Mettre à cuire sur feu moyen.Écumer si nécessaire. Quand l'eau arrive à ébullition, baisser un peu le feu pour laisser bouillotter. Laisser cuire 3 h.
    Quand le bœuf est cuit, le laisser un peu refroidir (dans le bouillon, c'est encore mieux si on n'est pas trop pressé), puis effilocher la chair avec les doigts et la mettre de côté. C'est la seule opération un peu longue mais ça vaut la peine!Faire cuire les pommes de terre à l'eau froide environ 20 minutes (tester avec la pointe d'un couteau). Les éplucher encore chaudes, les couper en rondelles un peu épaisses et les mettre dans un saladier.Émietter dessus les morceaux de queue de bœuf, ajouter les pousses d'épinard et les trois quarts de l'oignon rouge en fines lamelles.
    Enfin, préparer la vinaigrette en mélangeant tous les ingrédients ainsi que le reste de l'oignon grossièrement haché. Ajouter à la salade, bien mélanger et servir aussitôt car cette salade est délicieuse tiède.La recette peut se préparer la veille sans problème. Un rouge bien charpenté
  ]]>
  </preparation>
</recette>
