<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="22081">
  <titre>Rôti de porc et oignons rouges Aphrodite</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>rôti de porc d'1,5 kg</p>
    <p>12 oignons rouges</p>
    <p>6 oranges</p>
    <p>1 citron</p>
    <p>2 cuillères à soupe de gingembre frais râpé</p>
    <p>1 bouquet de coriandre fraîche</p>
    <p>25 cl de vin rouge corsé</p>
    <p>5 cuillères à soupe de sauce soja</p>
    <p>3 cuillères à soupe de miel liquide</p>
    <p>100 g de beurre (salé) </p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>3 cuillères à soupe de vinaigre</p>
    <p>sel marin (de Guérande) </p>
    <p>poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    1) Préchauffer le four sur thermostat 8 (environ 250°C ) . 
    2) râpez l'équivalent d'une cuillère à soupe de gingembre, et intégrez-la dans la sauce soja et ajoutez 2 cuillères à soupe d'huile d'olive. 
    3) Beurrez généreusement un plat à gratin, déposez-y le rôti que vous enduisez avec le mélange soja/gingembre/ huile d'olive. 
    Placez 30 mn au four. 
    4) Pendant ce temps, lavez bien deux oranges, pressez-en le jus et taillez sa pelure en zeste. Pelez les autre oranges. 
    5) Dans une casserole, laissez blanchir les zestes pendant 15 mn à l'eau bouillante. 
    6) Pelez les oignons rouges et coupez les en rondelles, que vous mettez dans une casserole avec le vin. Ajoutez du jus d'orange pressé pour couvrir, poivrez abondamment et ajoutez une bonne noix de beurre salé. 
    5) Cuisez sans couvrir à gros bouillon pendant environ 10 mn, puis baissez la température jusqu'à frémissement et laissez réduire 15 mn. 
    6) Il est temps de retirer les zestes, de les passez sous l'eau froide et de les réserver. 
    7) Coupez toutes les oranges en rondelles. Vous placez les rondelles des 2 premières dans une poêle, et vous étalez les autres sur un plat. 
    8) Il est temps maintenant de retourner le rôti, de bien l'arroser de la sauce et de le remettre au four pour dix minutes. 
    9) Retirez les oignons de la casserole. Ils sont maintenant d'une belle couleur rouge/ambré brillant. 
    Vous les mettez sur le plat d'orange, les arrosez de citron et les parsemez de coriandre fraîche. 
    Réservez. 
    10) Caramélisez les oranges dans la poêle avec du beurre, le miel et du vinaigre. 
    11) Sortez le porce du four et découpez en tranches. 
    Déglacez le plat avec du vinaigre. 
    12) Faites y cuire les zestes 1 mn avec un ajout de beurre frais. 
    13) Servez avec les oranges caramélisées et les oignons tièdes.
     Un médoc
  ]]>
  </preparation>
</recette>
