<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="95087">
  <titre>Pannequets d'aubergines farcis</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>4 aubergines (assez grosses et longues, pour les lamelles) et 1 petite (pour la chair de la farce)</p>
    <p>1 boîte 150 g de thon</p>
    <p>150g de feta</p>
    <p>olives noires </p>
    <p>6 à 8 tomates  </p>
    <p>8 grands brins de ciboulette</p>
    <p> 1 cuillère à café d'ail semoule</p>
    <p>5 cuillère à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>basilic, herbes de provence</p>
    <p>un citron- pics en bois ou cure-dents</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    PREPARATION DES INGREDIENTS :
    * L'ENVELOPPE DU PANNEQUET:
    couper 4 aubergines en lamelles d'environ 1 cm d'épaisseur, dans le sens de la longueur (environ 4 lamelles par aubergine, attention de ne pas les abîmer). Badigeonner les lamelles d'huile d'olive (un peu de citron pour éviter qu'elles ne noicissent). Saler. Sur la plaque du four huilée, faire légèrement confire et griller les lamelles de chaque côté. Réserver.
    * LA FARCE : 
    Récupérer le chair de l'aubergine restante; découper-la en petits dés; faire revenir dans une poêle avec 2 cuillères à soupe d'huile d'olive, une pincée de sel, une cuillère à café de jus de citron, deux pincées d'ail semoule.
    Dans un récipient, mélanger les dés d'aubergine (environ 2 cuillères à soupe), la féta et le thon émiettés, les olives noires émincées, 1 cuillère à soupe d'huile d'olive, 2 cuillères à café de basilic émincé, sel, poivre. Réserver.CONFECTION DES PANNEQUETS:
    sur une assiette plate, étendre deux lamelles d'aubergines l'une sur l'autre en croix.
    Tasser une cuillère à soupe bombée de farce au milieu. Refermer le pannequet en rabattant les extrémités des lamelles sur le dessus. Piquer la jointure avec un ou plusieurs petits pics en bois, afin de maintenir le pannequet durant la cuisson. 
    Ficeler les pannequet avec deux brins de ciboulette.
    * Dans une grande casserole, verser 3 cuillères à soupe d'huile d'olive, les tomates coupées en petits morceaux, 2 cuillères à café d'herbes de provence, sel. Laisser fondre 10 minutes.
    Ajouter délicatement les pannequets sur le lit de tomates, sans les chevaucher. Laisser mijoter à couvert et à feu doux pendant 10 minutes.
    Laisser refroidir.Réserver au frigo durant au moins 2 heures.
    Au moment de servir, retirer les pics en bois ets ervir avec le coulis de tomates (tel quel ou mixé).
    Délicieux servi frais en entréePrévoir quelques lamelles d'aubergines et brins de ciboulette supplémentaires, toute la difficulté réside en l'étape du "paquetage-ficelage"
  ]]>
  </preparation>
</recette>
