<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="71216">
  <titre>Filet mignon aux pruneaux sauce groseille</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>3 filets mignons (1 pour 2 personnes)</p>
    <p>300 g de pruneaux</p>
    <p>1 bouteille de Vouvray</p>
    <p>1 bâton de cannelle</p>
    <p>75 g de beurre</p>
    <p>3 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>1 cuillère à soupe de gelée de groseille</p>
    <p>2 cuillères à soupe de crème fraîche</p>
    <p>1 cocotte en fonte qui va au four</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    * Macération des pruneaux: au moins 3 h avant de s'occuper du reste, porter à ébullition les 3/4 de la bouteille de Vouvray dans une casserole avec le bâton de cannelle. Flamber pour enlever l'acidité du vin. Retirer du feu et mettre les pruneaux à macérer.
    * Saler et poivrer les filets.
    * Mettre la cocotte sur le feu, y verser le beurre et l'huile, et faire dorer les filets mignons à feu très doux, en les retournant. 
    Quand ils sont colorés, fermer le couvercle de la cocotte, enfourner à 210°, thermostat 7, pendant 50 min, en arrosant de temps en temps les filets avec le gras de cuisson.
    * Puis sortir les filets, les saler et les poivrer à nouveau, et les laisser reposer sur la grille du four éteint, porte ouverte, en les retournant toutes les 5 min (pour qu'ils gardent leur jus).
    * Jeter la graisse de cuisson de la cocotte, mais ne la lavez pas. 
    Sortir les pruneaux de leur macération, les réserver. Verser la macération dans la cocotte. Faire réduire de moitié. Filtrer au chinois en transvasant dans une casserole.
    * Ajouter les pruneaux dans la casserole, la crème fraîche et la gelée de groseille. Mettre sur le feu en mélangeant pour homogénéiser la sauce, porter à ébullition à peine une minute. Goûter et rectifier en sel et poivre.
    * Couper des tranches assez fines dans les filets. Dans chaque assiette, mettre un demi filet, des pruneaux, et napper de sauce.
    S'accompagne à merveille de quelques tagliatelles fraîches à faire au dernier moment.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
