<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="49197">
  <titre>Massepains au chocolat</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour les macarons:</p>
    <p>250 g de poudre d’amande</p>
    <p>250 g de sucre en poudre</p>
    <p>150 g environ de blancs d’œuf (environ, soit 5 blancs de petits œufs de 60g)</p>
    <p>170g de chocolat noir</p>
    <p>Pour la ganache:</p>
    <p>200 g de chocolat noir</p>
    <p>100 g de crème fraîche</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Les macarons :
    Mélanger les amandes en poudre, le sucre et les blancs d’œuf.
    Lorsque la pâte est homogène, rajouter le chocolat fondu (au bain marie ou au micro-onde).
    Beurrer et fariner au moins 2 plaques et étaler des petits tas de pâtes (normalement, elle s’étale un peu mais pas trop), espacés d’environ deux centimètres.
    Les laisser « croûter » à l’air pendant au moins une heure (plus s’il fait froid).
    On voit que la pâte se solidifie un peu.
    Préchauffer le four à 230°C (thermostat 7/8) et faire cuire chaque plaque environ 5 minutes. Surtout placer cette plaque le plus haut possible car ces petits gâteaux ont tendance à brûler par en dessous.
    Bien surveiller, voire tourner en cours de cuisson.
    Attendre qu'ils refroidissent légèrement avant de les retirer délicatement de la plaque par un léger mouvement de rotation.
    La ganache :
    Faire fondre le chocolat dans un bain marie pas trop chaud (pour que le chocolat ne soit pas brûlant et n’aie pas tendance à durcir).
    Incorporer la crème fraîche dès qu’il est fondu, et mélanger à la spatule jusqu’à obtenir une superbe crème bien lisse.
    Appairer les petits macarons par 2 de taille similaire.
    Mettre un peu de ganache sur un disque (quand elle n'est pas trop liquide), et appuyer légèrement pour les réunir.
    Mettre au frais pour que la ganache se solidifie.
    A garder à l'abri de l'air surtout!
    La particularité de la recette est que les oeufs ne sont pas montés en neige. Donc la consistance n'est pas exactement celle d'un macaron classique, mais c'est quand même délicieux!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
