<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="42208">
  <titre>Fondant au chocolat noir et au toblerone de Marjulane</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>200 g de chocolat noir extra-bitter (minimum 80%) </p>
    <p>4 œufs entiers</p>
    <p>75 g de maïzena</p>
    <p>75 g de beurre</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>1 pincée de sucre</p>
    <p>200 à 300 g de Toblerone (plutôt au lait, ou blanc) et 400 g pour les supers-gourmands!!!!!!</p>
    <p>1 café expresso</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Séparez 3 triangles de votre Toblerone, que vous ne mangez pas, non, non, non... C'est pas pour vous !Coupez le reste en cubes, ni trop gros, ni trop petits ( de la taille des patates en dés surgelées). Réserver. Il est interdit de goûter, car on sait comment ça se termine sinon...
    En général, les yeux révulsés, la bave au coin des lèvres, avec comme cri de loup-garou : mmmmmm, c'est troooooop booooooon......Faites fondre les 200 g de chocolat noir au bain-marie, avec une cuillère à café de café expresso. Une fois le chocolat fondu, ajoutez le beurre en petits dés, et versez l'appareil dans un récipient.
    Une fois légèrement refroidi, rajoutez vos jaunes d'oeufs. Puis, la maïzena, les blancs en neige, et enfin notre fameux Toblerone... Qui a réussi à résister à toutes les tentatives d'assauts !Préchauffez votre four à 220°C (thermostat 7-8), pendant 10 min (il faut que votre four soit très chaud !).Versez votre appareil dans un moule, préalablement beurré et fariné, (ou bien ajoutez une feuille de papier sulfurisé) Mais revenons à nos 3 triangles... Râpez-les façon "gros copeaux  de chocolat", et recouvrez toute la surface du gâteau.
    Enfourner pour 15 à 17 min, à 220°C maximum.
    Le café qui reste ? C'est pour vous... Vous l'avez bien mérité, après avoir réussi à résister à la tentation du Toblerone!
    Vous avez certainement noté qu'il n'y a pas de sucre.... Ce n'est pas un oubli, je l'ai enlever pour faire un choc entre le bitter et le toblerone fondu.
    Le toblerone : blanc ou au lait, pas le noir car on ne sentirai pas la difference. Un jurançon moelleux ou un monbazzillac ou un expresso!!!!!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
