<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="57618">
  <titre>Fougasse nature à la map (machine à pain)</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>20 g de levure fraîche de boulanger émiettée</p>
    <p>26 cl d'eau tiède en bouteille (non chlorée)</p>
    <p>500 g de farine T 65</p>
    <p>7 cl d' huile d'olive</p>
    <p>2 cuillères à café de sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans le bol de la machine à pain, introduire dans l' ordre les ingrédients. Lancer le programme pâte seule pour une durée d'environ 1h20 et laisser faire jusqu'à la fin.
    Au bout de cinq à dix minutes, vérifier l'élasticité du pâton qui doit être devenu une belle boule dodue et élastique telle un chewing-gum mâché.Si le pâton est trop moulignasse rajouter un peu de farine, si le pâton s'effrite ou s'émiette rajouter un peu d'eau.
    Théoriquement les mesures données ci-dessus ont été méticuleusement étudiées.
    Au bout du temps imparti, sur le plan de travail fariné.
    Diviser la pâte en quatre parties égales.
    Reconstituer les boules.
    Aplatir à la paume de la main à tour de rôle les quatre boules.
    Au rouleau à pâtisserie les allonger pour en faire 4 galettes ovales d'une épaisseur d'environ 1 centimètre jusqu'à 2 cm maxi.
    Préparer 2 feuilles de papier sulfurisé de la taille de la plaque métallique du four.Y déposer deux fougasses sur chacune.
    Entailler au couteau (trouer) les fougasses en diagonale, en forme d'épis en trois fois de chaque côté à l'intérieur de la galette sans aller jusqu'au bout (sans couper les bords et sans aller jusqu au centre).Ecarter les entailles de deux centimètres pour libérer l'espace pour la levée et la cuisson.
    Recouvrir les fougasses d'un torchon humide et les laisser à température ambiante 1 heure et demie à 2 heures.
    Préchauffer le four à 240°C (thermostat 8).Remplir une tasse à café de moitié d'huile d'olive.A l'aide d'un pinceau, badigeonner les fougasses à l'huile d'olive.
    Disposer la feuille sur la plaque métallique du four.
    Disposer un récipient (bol résistant à la chaleur) contenant 2cm d'eau dans le fond du four.
    Enfourner la plaque pour 15 minutes jusqu'à ce que la croûte soit bien dorée et craquante.
    Recommencer avec les deux autres fougasses.A la sortie du four, sur chaque fougasse encore chaude, badigeonner au pinceau à nouveau avec l'huile d'olive restante.Pour une fougasse aux lardons :  2 à 3 minutes avant la fin du pétrissage (attention il n' y a pas de bip sonorore sur ce type de programme c' est à vous de calculer à l' aide du tableau des temps de cycles que vous trouverez à l'intérieur du livret de votre appareil) introduire les petits lardons préalablement revenus à la poêle et bien égouttés. A l'aide d'une spatule en bois pour ne pas abimer la pale de l'appareil veiller à la bonne dispersion des petits lardons. Refermer et laisser se terminer le programme jusqu'à la fin.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
