<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="10785">
  <titre>Couscous Kabyle</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 kg de couscous roulé</p>
    <p>1 kg de mouton</p>
    <p>1 poignée de pois chiches</p>
    <p>2 oignons secs</p>
    <p>3-4 tomates fraîches ou 1 cuil. à soupe de concentré de tomate</p>
    <p>3-4 pommes de terre</p>
    <p>3-4 navets</p>
    <p>3-4 carottes</p>
    <p>3-4 courgettes</p>
    <p>1 tranche de courge</p>
    <p>4 cuillères à soupe d'huile</p>
    <p>1/2 cuillère à café de cannelle</p>
    <p>1 pincée de poivre noir</p>
    <p>1/2 cuillère à soupe de piment rouge doux ou de paprika</p>
    <p>1/2 cuillère à soupe de ras-el-hanout (mélange d'épices moulues)</p>
    <p>1 piment rouge sec</p>
    <p>100 g de beurre ou 3 cuillères à soupe d'huile</p>
    <p>sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    La veille, mettez les pois chiches dans un bol d'eau.
    Le jour même, roulez le couscous . Si vous utilisez du couscous roulé
    et séché, rincez-le à l'eau froide, égouttez-le et laissez-le gonfler
    pendant 30 mn.
    Coupez la viande en morceaux. Pelez les oignons et coupez-en 1 en
    morceaux.
    Lavez et passez les tomates à la moulinette. Mettez la viande
    dans une marmite et ajoutez les morceaux d'oignon, les tomates ou le
    concentré de tomate dilué dans 1 verre d'eau, l'huile, le poivre, le
    piment, la cannelle et du sel.
    Faites revenir à petit feu pendant quelques minutes. Mouillez avec 3
    litres d'eau, portez à ébullition et jetez les pois chiches dans la
    sauce.
    Mettez le couscous dans le haut du couscoussier et placer ce dernier
    sur la marmite contenant le bouillon en ébullition. Après échappement de la vapeur à travers les grains, laissez cuire 15 à 20 mn. Retirez le haut du couscoussier (laissez la marmite sur le feu) versez le couscous dans une cuvette.
    Séparez les grains avec une cuillère, puis arrosez-les d'1/3 de
    litre d'eau froide en les aérant en même temps. Laissez les
    s'imbiber.
    Pendant ce temps, épluchez les pommes de terre les navets et les
    carottes. Lavez-les et coupez-les en quartiers. Jetez-les avec le piment dans la marmite. Coupez le deuxième oignon en morceaux et pilez-le avec le ras-el-hanout. Inclinez le mortier pour recueillir tout le jus.
    Remettez le couscous dans le haut du couscoussier et replacez ce
    dernier sur la marmite. Après échappement de la vapeur, laissez cuire 15 mn, puis retirez du feu et répétez les opérations du n° 6 en arrosant cette fois-ci de 1/3 de litre d'eau salée et d'un peu du jus du ras-el-hanout (versez le reste dans la marmite). Aérez bien le couscous et laissez-le s'imbiber.
    Entre-temps, pelez les courgettes et la courge. Lavez-les et
    coupez-les en morceaux. Ajoutez-les dans la marmite (si la quantité de
    bouillon vous semble insuffisante, ajoutez de l'eau chaude et portez à
    ébullition).
    Remettez le couscous à cuire pendant encore 15 mn après échappement
    de la vapeur. Puis retirez- le, mettez-le dans la cuvette, ajoutez le
    beurre, arrosez de 2 louches de sauce et mélangez. Lorsque la viande et les légumes sont cuits, retirez la marmite du feu.
    Dressez le couscous en dôme dans un plat, disposez la viande et les
    légumes par-dessus, arrosez de sauce jusqu'à ce que le couscous ne
    puisse plus en absorber. Versez le reste du bouillon dans une saucière
    et servez.
    Vous pouvez remplacer le mouton par du poulet.
    Son nom est Kesksou'l-qbayel
  ]]>
  </preparation>
</recette>
