<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="51283">
  <titre>Mille-feuilles saumon fumé et mozzarella</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>4 pains de mozzarella</p>
    <p>1 grand paquet de tranches de saumon fumé (environ une vintaine de tranches)</p>
    <p>1 citron vert</p>
    <p>4 jaunes d'oeufs cuits et émiettés</p>
    <p>8 tomates cerises</p>
    <p>4 tiges de ciboulette</p>
    <p>thym</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>vinaigre balsamique</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Presser légèrement les pains de mozzarella avec du papier absorbant afin d'en retirer l'excédent d'eau.
    Préparer 4 assiettes afin d'y dresser directement les mille-feuilles.
    Dans une assiette, couper un pain de mozzarella en trois dans le sens de la longueur.
    Placer bien au milieu de l'assiette une tranche de mozzarella.
    La recouvrir de saumon fumé et saupoudrer un peu de jaune d'oeuf.
    Couvrir de la deuxième tranche de mozzarella, elle-même recouverte d'une tranche de saumon fumé, de jaune d'oeuf et d'une dernière tranche de mozzarella.
    Recouvrir totalement de saumon fumé.
    Opération délicate: avec un couteau bien aiguisé, couper les excédents de saumon fumé qui dépassent du mille-feuilles et les réserver.
    Aroser le dessus du mille-feuilles de jus de citron, d'un bon filet d'huile d'olive (n'ayez pas peur de la quantité, sinon le plat sera sec).
    A l'aide d'une petite cuillère, dessiner un décor sur le dessus avec le vinaigre balsamique.
    Saupoudrer le tout d'un peu de thym, de ciboulette finement hachée.
    Poser deux tomates cerises coupées en deux sur les bords de l'assiette, les enrouler dans les excédents de saumon fumé et les arroser de vinaigre et d'huile d'olive.
     
    Recommencer l'opération pour les trois autres mille-feuilles et servez!
    C'est une recette qui en jette!Simple à réaliser, elle n'aura pas fini de surprendre vos amis par sa simplicité et son raffinement! C'est vrai, fallait y penser!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
