<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="225324">
  <titre>Omelette provençale (vieille recette)</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>3 œufs</p>
    <p>1.5 tranche jambon sans couenne</p>
    <p>5 petits cornichons</p>
    <p>5 olives vertes dénoyautées</p>
    <p>1 cuillère à soupe de moutarde ancienne</p>
    <p>1 cuillère de beurre pommade</p>
    <p>5 tomates du pays bien mûres </p>
    <p>2 petites échalotes</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>1 cuillère à soupe de basilic finement haché</p>
    <p>huile d'olive à disposition</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans une poêle large, faire une omelette avec les trois œufs, saler et poivrer ,laisser refroidir.
    Mixer les olives et les cornichons.
    Etaler l'omelette, la napper avec le beurre pommade, puis avec la moutarde, saupoudrez avec le mélange cornichons/olives, puis étalez la tranche et demi de jambon dessus.
    La rouler ensuite sur elle même afin d'obtenir un beau saucisson, bien serrer dans du papier alu et réserver au frais pendant 2 heures minimum.
    Sauce à servir froide :
    Monder les tomates (les peler), puis les couper en deux, retirer tous les pépins, puis les mixer. Egoutter le mélange dans un chinois afin de retirer toute l'eau (85% de la tomate), c'est long !!!! Pendant ce temps passez au mixer, les échalotes, l'ail et le basilic.
    Dans un bol, mélanger les tomates mixées, le mélange échalote, ail et basilic, saler mais ne pas poivrer. L'association échalote, ail et basilic est relevée tout naturellement, ajouter a votre convenance l'huile d'olive, votre sauce doit être pâteuse, mais sans plus, voilà !
    Votre sauce crue et froide est prête.
    Au moment de servir, enlever le papier aluminium, couper l'omelette en tranches, 1,5cm d'épaisseur, les disposer à plat sur une assiette large, la sauce dans un saucier.
    Bon appétit.
    Nota: La sauce est facultative mais 90% de mes convives disent quelle est indissociable, à vous de voir. rosé de provence(Bandol)
  ]]>
  </preparation>
</recette>
