<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="229029">
  <titre>Nems au poulet et aux champignons noirs</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 oignon</p>
    <p>700 g de blanc de poulet</p>
    <p>25 g de champignons noirs déshydratés</p>
    <p>1/2 botte de coriandre fraîche</p>
    <p>1 paquet de vermicelles de riz ou de vermicelles de soja</p>
    <p>1 cube de bouillon poule</p>
    <p>1 œuf</p>
    <p>1 pincée de gingembre en poudre</p>
    <p>1 citron jaune (pour son jus)</p>
    <p>1 filet de sauce nuoc-mâm</p>
    <p>1 filet de sauce soja</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>2 ou 3 paquets de galettes de riz</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Peler et couper un oignon en morceaux et les faire revenir dans une poêle.
    Une fois que les oignons ont commencé à roussir, ajouter les blancs de poulet coupés en morceaux et faire revenir le tout.
    Mettre les morceaux de poulet ainsi que les oignons dans un mixeur et les hacher très finement.
    Mettre les ingrédients hachés dans un saladier.
    Dans un bol d'eau chaude, mettre une boîte de champignons noirs à réhydrater pendant 10 min.
    Laver et couper les feuilles de coriandre (environ 1/2 botte) et les mettre dans le mixeur avec les champignons, une fois coupés, les ajouter dans le saladier.
    Faire cuire un paquet de vermicelles de riz dans une casserole pendant 5 min, une fois cuites, les hacher au mixeur et ajouter dans le saladier.
    Dans une petite casserole d'eau chaude, faire fondre un cube de poule dans un fond d'eau et l'ajouter au reste de la farce. Bien remuer tous les ingrédients.
    Ajouter un œuf entier et mélanger de nouveau.
    Ajouter du gingembre en poudre selon votre goût et mélanger les ingrédients, ajouter un peu de jus de citron jaune.
    Ajouter la sauce nuoc-mam et la sauce soja selon votre goût.
    Bien mélanger, goûter la farce et saler ou rajouter de la sauce si nécessaire.
    Une fois la farce prête commencer à faire les nems.
    Mettre un torchon de cuisine sur la table et dans un plat rond à fond plat, mettre un fond d'eau chaude afin de pouvoir faire ramolir les galettes de riz.
    Mettre une galette à ramolir pendant environ 2 minutes en veillant à ce que toute la galette soit immergée entièrement dans l'eau.
    Sortir la galette doucement afin de ne pas la déchirer et la poser sur le torchon.
    Mettre l'équivalent d'une fourchette bien remplie de farce sur le bas de la galette (en face de soi) en laissant une petite marge, replier la galette une fois en recouvrant la farce.
    Ensuite rabattre les deux côtés et finir de rouler le nem.
    Procéder de la même manière jusqu'à ce qu'il n'y ait plus de farce.
    Le nombre de galettes de riz varie entre 10 et 15 en fonctions de la marque choisie.
    Si vous ne voulez pas faire trop de nems vous pouvez faire une omelette avec le reste de la farce.Bien faire attention à la manipulation des galettes de riz car non ramollies elles sont cassantes et ramollies elles peuvent se déchirer.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
