<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="221727">
  <titre>Aumônières de saumon à la crème de fromage ail et fines herbes</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>2 beaux pavés de saumon frais (240 g environ)</p>
    <p>5 cuillères à soupe de fromage ail et fines herbes spécial cuisine</p>
    <p>2 cuillères à soupe de crème fraiche épaisse</p>
    <p>beurre </p>
    <p>4 feuilles de brick (ou 8 si vous préférez doubler votre aumônière)</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire cuire les pavés de saumon au court-bouillon pendant 10 minutes. Quand la cuisson est terminée, bien les égoutter et les mettre sur une assiette recouverte de quelques feuilles d'essuie-tout (le but étant que le saumon ne détrempe pas les feuilles de brick par la suite !).
    Bien sûr, retirer la peau et les arêtes s'il y en a.
    Réserverz au réfrigérateur pour qu'ils refroidissent.
    Astuce : vous pouvez les faire cuire la veille.
    Dans un petit saladier, mélangez le fromage frais avec la crème épaisse. Saler, poivrer.
    Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).Beurrer légèrement vos feuilles de brick à l'aide d'un pinceau, avec du beurre préalablement fondu.
    Elles n'en seront que plus dorées !Garnir les feuilles de bricks : mettre au centre un bout de saumon (environ la moitié d'un pavé par aumônière), puis par dessus une bonne cuillère à soupe de la crème.
    Ensuite, façonner l’aumônière et la fermer à l'aide de ficelle de cuisine ou de quelques cure-dents.
    Disposer les aumônières sur une plaque recouverte de papier à cuisson.
    Mettre au four pendant 7-8 min. Sortir du four et servir immédiatement. 
    Astuce : faire attention au fond qui peut se décoller s'il a été détrempé. Le mieux est de doubler les feuilles de brick avant de garnir et de prendre une pelle à tarte pour servir dans les assiettes !A titre d'exemple, vous pouvez dégustez cette entrée accompagnée d'une salade ou d'une mâche sauce vinaigrette à l'huile d'olive et au citron.Cette entrée peut tout à fait se transformer en plat principal. Il suffira de mettre un peu plus de garniture. Succès garanti ! Vin blanc
  ]]>
  </preparation>
</recette>
