<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="91674">
  <titre>Dôme de crevettes sur son lit de merlu</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>200 g de merlu trié </p>
    <p>20 crevettes roses</p>
    <p>2 poivrons rouges</p>
    <p>mayonnaise à l'ail</p>
    <p>ciboulette</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>1 feuille de laurier</p>
    <p>thym</p>
    <p>persil</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>gros sel pour le court-bouillon</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans un faitout, coupez grossièrement un oignon et une gousse d'ail, ajoutez le laurier, le thym et le persil. Remplissez d'eau et portez à ébullition, salez avec le gros sel et laissez bouillir 15 min.
    Ajoutez le poisson et laissez cuire 3 min après ébullition (vérifiez).Enlevez la peau et les arêtes et réservez 200 g de merlu.
    Lavez et coupez les poivrons en deux. Otez les graines et les peaux blanches, mettez les moitiés de poivron sur un plat antiadhésif ou une feuille de papier sulfurisé.Enfournez sous le grill du four pendant 20 min environ. Sortez les poivrons dès que la peau est noire.
    Laissez refroidir les poivrons. Décortiquez les crevettes. Préparez votre mayonnaise à l'ail. J'ai fait une mayonnaise moitié huile d'olive, moitié huile de tournesol et j'ai ajouté 2 belles gousses d'ail écrasées.Mélangez 3 cuillerées à soupe de mayonnaise aux 200g de poisson effeuillé. Incorporez un peu de ciboulette hachée, vérifiez l'assaisonnement.
    Quand les poivrons sont froids, épluchez-les. A l'aide d'un cercle en métal, coupez 1 rondelle dans chaque moitié de poivron. Coupez les chutes en petits carrés.
    Posez le cercle de métal sur une assiette. Ajoutez dans ce cercle, une rondelle de poivron, 100 g de poisson, une rondelle de poivron et terminez en disposant les crevettes. Enlevez délicatement le cercle et faites de même sur une autre assiette.
    Disposez un peu de poivrons coupés en carrés que vous pouvez assaisonner si vous le désirez d'un peu de vinaigrette moutardée. Prévoir un peu de mayonnaise dans l'assiette pour les crevettes.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
