<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="73569">
  <titre>Filets de cabillaud sur lit de petits légumes d'été</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>2 filets de cabillaud (environ 200 g pièce)</p>
    <p>1 petite aubergine (environ 120 g)</p>
    <p>200 g de tomates fraîches</p>
    <p>1 petite échalote</p>
    <p>1 cuillère à soupe de margarine végétale (+ un peu pour graisser les plats)</p>
    <p>1/2 cuillère à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>aneth fraîche ou surgelée, sel, poivre</p>
    <p>9 cuillères à soupe de vin blanc sec</p>
    <p>concentré de tomates aux légumes (en tube)</p>
    <p>coulis de tomate</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Couper en très petits dés l'aubergine et les tomates épépinées; hacher finement l'échalote. 
    Faire cuire dans la margarine et à couvert, sur feu moyen, avec sel, poivre et 7 cuillères à soupe de vin, jusqu'à ce que les dés d'aubergine soient cuits. 
    Ajouter en fin de cuisson du concentré de tomates aux légumes et un peu de coulis de tomates, de façon à obtenir la consistance adéquate: ni trop sèche, ni trop humide.
    Graisser deux plats individuels convenant pour le four. 
    Disposer successivement dans chaque plat la garniture de légumes sous le filet de cabillaud (veiller à ne pas faire déborder les légumes: la juxtaposition doit être parfaite, afin d'éviter que le "lit" brûle ou se dessèche).
    Saupoudrer d'aneth (pas trop), arroser chaque filet de poisson d'une cuillère à soupe de vin et répartir l'huile d'olive.
    Couvrir et enfourner à 200°, thermostat 6-7, pendant 10 min environ (dépend des fours et de la matière des plats utilisés), le temps de faire cuire le cabillaud.
    Servir avec du riz à l'ail et à l'huile d'olive par exemple.
    Surveiller attentivement la cuisson du cabillaud: il ne peut en aucun cas être trop cuit sous peine de devenir pâteux! vin blanc sec
  ]]>
  </preparation>
</recette>
