<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="57967">
  <titre>Choux farcis des balkans</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 chou blanc moyen</p>
    <p>3 belles carottes</p>
    <p>2 gros oignons</p>
    <p>200 g de riz thai</p>
    <p>1 cuillère à soupe de bouillon de légumes lyophilisé</p>
    <p>40 g de paprika doux</p>
    <p>500 g de viande de porc hachée (pas de chair à saucisses surtout)</p>
    <p>600 g de viande de boeuf hachée</p>
    <p>1 tranche de poitrine fumée à cuire épaisse (150-200 g environ)</p>
    <p>1 cuillère à soupe de maizena</p>
    <p>1 cuillère à soupe de farine</p>
    <p>15 cl d'huile d'arachide</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Blanchir les feuilles de chou jusqu'au coeur de la tête.
    Blanchir aussi celles-ci et détacher en les plus grosses feuilles (réserver).
    Dans une sauteuse, faire dorer doucement les oignons et les carottes finement hachés.
    Ajouter le riz, laisser légèrement blanchir ce dernier.
    Retirer du feu, puis mélanger intimement la viande hachée (boeuf + porc), ajouter à la préparation oignons-carottes-riz.
    Ajouter 2 bonnes cuillères à soupe de paprika doux, puis le bouillon de légumes lyophilisé.
    Retirer les grosses nervures des feuilles de choux.
    Garnir chaque feuille d'une grosse cuillère de farce.
    Rabattre les côtés d'abord, puis rouler la feuille sur elle-même.
    Garnir un fait-tout avec les feuilles plus petites, venant du coeur du chou, poser les choux farcis dessus en menageant une place pour les morceaux de poitrine fumée.
    Remplir la casserole (on peut en mettre 2 couches facilement).
    Couvrir d'eau avec du bouillon de légumes lyophilisé.
    Cuire 1h environ à feu doux, une assiette posée à l'envers sur les choux ou un couvercle de diamètre inférieur, par exemple.
    A la fin de la cuisson, faire un "roux" dans une petite poêle avec l'huile, la farine, la maizena et deux cuillères de paprika doux sans laisser roussir.
    Vider l'eau de cuisson dans un récipient, y diluer le "roux" puis remettre dans la casserole avec les choux.
    Laisser la cuisson se terminer en baissant le feu, pendant 10-15 minutes encore.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
