<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="63587">
  <titre>Sauté de tofu mariné aux légumes</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la marinade : </p>
    <p>1 bloc de tofu nature (150 g)</p>
    <p>3 cuillères à soupe de sauce soja</p>
    <p>1 cuillère à café de moutarde</p>
    <p>3 pincée de gingembre en poudre</p>
    <p>poivre</p>
    <p>Pour le sauté :</p>
    <p>150 g de riz basmati</p>
    <p>100 g de fleurettes de brocoli (les surgelés font parfaitement l'affaire)</p>
    <p>100 g de haricots plats d'Espagne (idem que pour le brocoli)</p>
    <p>huile</p>
    <p>Pour l'assaisonnement éventuel :</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>sauce soja</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer la marinade :
    Couper le bloc de tofu en dés.
    Mélanger les 3 cuillères à soupe de sauce soja, la cuillère à café de moutarde et les 3 pincées de gingembre en poudre dans un récipient, de préférence une boite hermétique. 
    Ajouter les dés de tofu à la marinade, poivrer, bien mélanger et préserver au réfrigérateur durant une nuit.
    Une fois le tofu mariné, préparer le sauté :
    Faire cuire le riz, les fleurettes de brocoli et les haricots plats dans une eau à peine salée suivant les indications respectives des paquets, puis bien les égoutter et mettre de côté.
    Faire chauffer un peu d'huile une poêle anti-adhésive ;
    lorsque la poêle est assez chaude, y faire sauter le tofu mariné préalablement égoutté.
    Une fois le tofu coloré, ajouter le riz et les légumes dans la poêle.
    Le sauté de tofu mariné aux légumes est prêt lorsque l'ensemble est joliment coloré.
    Servir chaud avec éventuellement la sauce soja ; poivrer et saler selon les goûts de chacun, en sachant que la sauce soja est déjà salée !
    Bon appétit !
    Je suis végétarienne, et le tofu est une excellente manière d'apporter des protéines (végétales) dans son alimentation.
    Bien sûr, cette recette est modulable : on peut remplacer le riz basmati par du quinoa, et rajouter toutes sortes de légumes (carottes, petits pois...), ou même des champignons, du soja ou des pousses de bambou ! 
  ]]>
  </preparation>
</recette>
