<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="71571">
  <titre>Potage méridional au pistou et œuf mollet</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>100 g de haricots blancs déjà cuits, en boîte au naturel ou cuits au bouillon par vous et égouttés </p>
    <p>1 courgette moyenne ou 1 morceau de courge musquée en saison</p>
    <p>1 carotte</p>
    <p>2 tomates mondées et épépinées</p>
    <p>2 pommes de terre à chair ferme</p>
    <p>1.5 l de bouillon de volaille ou de légumes</p>
    <p>4 oeufs (1 par personne)</p>
    <p>parmesan ou gruyère râpéPour le pistou :</p>
    <p>3 ou 4 gousses d’ail dégermées</p>
    <p>huile d’olive</p>
    <p>1 bouquet de basilic</p>
    <p>sel et bouillon</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Sortir les œufs du froid (important). Egoutter les haricots cuits.
    Monder et épépiner les tomates (monder = plonger dans de l’eau bouillante 15 secondes plonger dans l’eau froide et enlever la peau).
    Les couper en dés comme les autres légumes en petits cubes de 2 cm.
    Faire chauffer l’huile d’olive et y mettre les légumes à suer et ajouter le bouillon, laisser mijoter 30 minutes 
    Oeufs : mettre beaucoup d'eau salée à chauffer "à petits bouillons", les y plonger et maintenir l’ébullition durant 5 minutes 30 (si vous avez oublié de les sortir du frigo, 10 secondes de plus).puis les écaler et maintenir au chaud
    Pistou :
    Eplucher, dégermer les gousses et les piler avec 30 feuilles de basilic, l’huile d’olive et 2/3 cuillères de bouillon pour obtenir une sauce homogène.
    Présentation:
    Dans de jolies petites soupières ou des assiettes creuses, déposer le gruyère ou, mieux, le parmesan et ajouter l’oeuf écalé.
    Porter à table, ajouter le potage bien chaud et le pistou qui restera à portée de main avec le fromage.
    Ce potage peut aussi se servir froid en été. Si l'huile fait des yeux sur le dessus, les enlever.
    Ce potage peut aussi se servir froid en été. Idée supplémentaire et gratuite : pour en avoir à tout moment, augmenter les proportions, congeler le pistou en portion dans un bac à glaçons et le potage en sachets hermétiques. Il n’y aura plus qu’à cuire les œufs dont cette méthode de cuisson est la plus simple. Pas de boisson, mais si vous y tenez :eau ou un rosé
  ]]>
  </preparation>
</recette>
