<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="221015">
  <titre>Boeuf Bourguignon à la biere brune et aux châtaignes</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 kg de viande de boeuf bourguignon</p>
    <p>1 litre de la bière brune</p>
    <p>16 petits oignons à sauce</p>
    <p>4 carottes</p>
    <p>vinaigre pour déglacer</p>
    <p>3 clou de girofle</p>
    <p>1 bouquet garni</p>
    <p>2 branches de sauge</p>
    <p>5 grains de poivre</p>
    <p>3 cuillères à soupe de farine ou maïzena</p>
    <p>bouillon de boeuf (en cas besoin)</p>
    <p>400 g de châtaignes</p>
    <p>1 tranche de pain de mie (sans croûte)</p>
    <p>1 cuillère à soupe de moutarde</p>
    <p>40 g de beurre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Coupez la viande en dés de 3 cm. Épluchez les oignons mais gardez-les entiers. Épluchez les carottes et coupez-les en rondelles.
    Si possible laissez mariner la viande (elle sera encore plus tendre) pendant 6 à 24 heures dans la bière, avec les petits oignons entiers, le bouquet garni, les carottes, les clous girofle, le poivre et la sauge.
    Si vous avez fait mariner la viande... séparer la viande des oignons et des carottes.
    Chauffez le beurre, faire revenir les oignons entiers avec les carottes.
    Chauffez en même temps la marinade à part.
    Enlevez les oignons et carottes et ajoutez si nécessaire encore un peu de beurre et faire revenir votre viande. Saupoudrez la viande avec la maïzena ou la farine et remuer en pendant 5 min. Déglacez avec un peu de vinaigre et ajoutez en remuant petit à petit la marinade chaude. Ajoutez les oignons et carottes et vérifier si le tout est bien sous-la marinade... si non il faut ajouter un peu de bouillon (aussi chaud). Mettez le couvercle sur la cocotte.
    Soit sur un très petit feu mais je préfère de mettre la cocotte au four sur une basse température à 120°C (thermostat 4) pendant 3h. Si j'ai le temps, j’arrête tout et je réchauffe le lendemain encore un fois 1h. Si non après les 3h ajoutez les châtaignes. Tartinez la tranche de pain de mie avec la moutarde et posez le haut de votre boeuf bourguignon (moutarde en bas), puis enfournez encore 30 min au four 120°C. Dès que vous êtes prêts à passer à table, sortez la cocotte, mélanger le pain avec la sauce (ça fait épaissir) et servez votre plat avec des frites (maison), purée, choux rouge cuite, riz....
  ]]>
  </preparation>
</recette>
