<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="49560">
  <titre>L'assiette gourmande du trappeur</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>10 belles pommes de terre</p>
    <p>2 chipolatas (ou merguez selon les goûts)</p>
    <p>2 escalopes de poulet</p>
    <p>1 barquette de lardons (200 g)</p>
    <p>8 tomates assez mûres</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>2 poivrons rouges</p>
    <p>1 munster de taille moyenne</p>
    <p>1 bûche de fromage de chèvre</p>
    <p>emmental râpé</p>
    <p>1 pot de crème fraîche</p>
    <p>1 bouteille de vin blanc</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>curry...</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Prévoir : 4 barquettes en aluminium (contenance 1 l)Pour une soirée conviviale autour d'un barbecue qui change !Préparer à l'avance les ingrédients:découper la viande en petits morceaux, couper des lamelles de poivrons et d'oignons, couper les tomates et les pommes de terre en dés, préparer des portions de chaque fromage.
    Présenter le tout sous forme de buffet dans des jolis bols ou saladiers.
    Chaque convive est invité à venir remplir sa barquette au buffet !Ne pas oublier de préciser que les pommes de terre doivent être placées au fond de la barquette et qu'il est important d'incorporer des tomates (pour garantir une meilleure cuisson).Ensuite chacun réalise sa barquette selon ses envies: viande au choix, épices au choix que l'on recouvrira de fromage et de crème fraîche.
    Pour finir, verser un demi-verre de vin blanc sur le tout et bien refermer hermétiquement la barquette avec le carton (vendu avec).Chacun dispose son plat sur la grille du barbecue (assez proche des braises) et attends 30 à 45 minutes.
    Vérifier la cuisson au bout de 30 minutes car celle-ci dépend de la position sur la grille!Cette formule est originale, et permet à chacun d'agir selon ses envies et de révéler sa créativité culinaire.
    La liste des ingrédients n'est bien sûr pas exhaustive, laissez libre court à votre imagination tant au niveau des quantités que de la nature des aliments!! Et bon appétit!! Vin rosé
  ]]>
  </preparation>
</recette>
