<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="82797">
  <titre>Poulet danois au romarin, poivrons et tomates (poulet style Danois)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>50 g de farine</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>1 cuillère à café de romarin</p>
    <p>4 à 6 morceaux de poulet (cuisses ou blancs)</p>
    <p>2 jaunes d'oeuf</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile</p>
    <p>1 demi cube de bouillon de volaille</p>
    <p>1 poivron vert</p>
    <p>2 tomates</p>
    <p>25 cl de crème liquide </p>
    <p>50 g de fromage râpé</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mélanger le romarin et la farine et couvrir les morceaux de poulet de ce mélange. (Garder le mélange de la farine et du romarin qui reste pour faire la sauce plus tard).
     
    Ensuite faire frire le poulet dans le beurre et l'huile pendant une demi-heure jusqu'à ce que les morceaux soient dorés et cuits.
    Entre temps, laver et couper le poivron en fines tranches. 
     
    Faire bouillir de l'eau dans une casserole et mettre les 2 tomates dedans ; enlever les tomates de la casserole une fois que la peau commence à se décoller. 
    Enlever la peau des tomates et les couper en tranches également.
    Une fois le poulet doré, le mettre de côté au chaud. 
    Faire frire le poivron et les tomates dans l'huile de cuisson du poulet pendant 15 minutes (il faut que le poivron soit mou en fin de cuisson).  
    Mettre les légumes dans le fond d'un plat allant au four et les morceaux de poulet au-dessus des légumes.
    Allumer le gril du four.
     
    Mélanger la farine qui reste avec l'huile qui reste de la cuisson du poulet et des légumes.
    Ajouter un peu d'eau et mélanger.
     
    Ajouter les jaunes d'oeuf, le demi bouillon de volaille émietté et la crème liquide, mélanger bien en remuant tout le temps avec une cuillère en bois, à feu doux.
    Verser cette sauce sur les légumes et le poulet et saupoudrer avec le fromage râpé.
    Mettre au gril pendant 10 minutes pour gratiner et dorer.
    Bon appétit!
    Ce plat est délicieux avec des pâtes fraîches, du riz ou la purée faite maison. Un vin blanc de préférence
  ]]>
  </preparation>
</recette>
