<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="222116">
  <titre>Bûche de Noël au carambars et chocolat</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le roulé :</p>
    <p>4 œufs</p>
    <p>150 g de sucre en poudre</p>
    <p>36 g de farine + 36 g de maïzena</p>
    <p>2 sachets de sucre vanillé</p>
    <p>1 cuillère à café de levure</p>
    <p>du beurre</p>
    <p>Pour la ganache :</p>
    <p>15 carambars</p>
    <p>20 cl de crème liquide</p>
    <p>200 g de chocolat noir </p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 210°C (thermostat 7).Casser les œufs et séparer les blancs des jaunes. 
    Dans un saladier, mélanger les jaunes et le sucre, faire blanchir. Ajouter petit à petit la farine et la maïzena tamisées, le sucre vanillé puis la levure.
    Battre les blancs en neige avec une pincée de sel.
    Prendre une première cuillerée de blanc en neige et mélanger avec la préparation de jaunes. Ensuite incorporer le reste des blancs délicatement avec une Maryse. 
    Tapisser une plaque de four avec du papier cuisson. Bien beurrer cette feuille et saupoudrer de la farine sinon le biscuit colle.
    Verser la pâte.
    Mettre au four pendant 10 min (bien surveiller car ça va vite, il ne faut pas qu’il devienne noir).Préparer un torchon propre déplié sur un plan de travail, arroser de gouttelettes d’eau le tissu puis saupoudrer de sucre (pour éviter que le biscuit colle). Renverser la plaque avec le biscuit sur le torchon et retirer le papier cuisson.
    Enrouler le biscuit chaud dans le torchon pour préformer la buche. Laisser refroidir dans le torchon.
    Préparer la ganache : faire fondre les carambars avec 10 cl de crème dans une casserole puis verser ce mélange sur le biscuit (déroulé). 
    Faire fondre le chocolat avec 10 cl de crème de la même manière puis l’étaler sur la couche de carambar. 
    Rouler la bûche et étaler le reste de ganache au chocolat sur le dessus de la bûche.
    Laisser refroidir dans un endroit frais, décorer à votre goût et déguster.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
