<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="35317">
  <titre>Duo de mousses façon 'after eight' (16ème rencontre Marmiton)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la mousse au chocolat :</p>
    <p>200 g de chocolat à dessert</p>
    <p>6 oeufs</p>
    <p>Pour la mousse à la menthe :</p>
    <p>100 g de chocolat blanc</p>
    <p>10 cl + 50 cl de crème liquide</p>
    <p>2 feuilles de gélatine</p>
    <p>Liqueur de menthe (environ 10 cl) </p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation de la mousse au chocolat : 
    Cassez les oeufs et séparez les blancs des jaunes. Déposez les jaunes dans un saladier. 
    Faites fondre le chocolat au bain-marie ou au micro-ondes. 
    Laissez-le tiédir et ajoutez-le aux jaunes d'oeufs en remuant bien à la cuillère en bois. 
    Battez les blancs en neige ferme. Incorporez-les progressivement au mélange. 
    Versez la mousse dans les verres ou les coupes, couvrez-les et laissez-les en attente au réfrigérateur. 
    Préparation de la mousse à la menthe : 
    En prévision de la crème chantilly, déposez dans la partie la plus froide du réfrigérateur le saladier contenant 50 cl de crème liquide et les fouets du batteur. 
    Faites fondre le chocolat blanc au bain-marie très doux avec 10 cl de crème liquide, en remuant régulièrement. Pendant ce temps, faites ramollir la gélatine dans un bol d'eau. 
    Dès que le chocolat est fondu, ajoutez la gélatine et remuez jusqu'à dissolution complète. 
    Otez du bain-marie et ajoutez la crème de menthe. Laissez tiédir. 
    Fouettez la crème en chantilly. 
    Incorporez-là progressivement au mélange précédent. Au début, cela ne sera pas très évident, le mélange étant relativement liquide. Mais rassurez-vous, on finit par obtenir une jolie mousse d'un léger vert... Si vous voulez intensifier la couleur, libre à vous d'augmenter la quantité de crème de menthe ou d'y ajouter du colorant alimentaire. 
    Déposez délicatement cette mousse sur la mousse au chocolat et laissez à nouveau reposer au frais (couvert) - au moins deux heures. 
    A décorer selon votre imagination : menthe hachée, paillettes de chocolat...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
