<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="52565">
  <titre>Tarte au sucre du Nord</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>300 g de farine</p>
    <p>200 g de beurre mou</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>10 g de levure boulangère</p>
    <p>30 g de sucre en poudre</p>
    <p>150 g de cassonade</p>
    <p>10 cl de lait</p>
    <p>10 cl de crème liquide</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Délayer la levure boulangère avec un peu d'eau tiède (ou de lait) dans un bol, et laisser reposer quelques minutes.
    Dans un saladier, faire une fonctaine avec la farine, ajouter le sucre en poudre, une pincée de sel et 150 g de beurre mou en petits morceaux.
    Délayer un oeuf entier avec la levure et ajouter à la préparation. Malaxer (à la main ou au robot) jusqu'à l'obtention du pâte homogène qui ne colle plus au saladier.
     
    Faire une boule et laisser reposer au moins 2 h à température ambiante.
    Préchauffer le four à 210°C (th 7). 
    Fariner le plan de travail, repétrir la boule de pâte quelques instants, puis l'abaisser grossièrement (5mm d'épaisseur environ) à la dimension du plat à tarte.
    Dans la tourtière (grassement beurrée ou recouverte de papier cuisson), placer la pâte en moulant bien les bord ondulés; puis appuyer avec ses doigts sur le fond pour y faire des trous dans la pâte régulièrement répartis.
    Recouvrir avec la cassonade brune (sur 1cm environ), puis mouiller avec le mélange oeuf-lait-crème préalablement battu; et finir avec quelques noisettes de beurre sur le dessus.
       
    La cuisson est de l'ordre de 30 min, en surveillant que la pâte ne brûle pas. 
     
    A déguster tiède, les dimanches après-midi d'hiver, avec " eune goutt' ed jus" !
    Recette inspirée par celle d'un site disparu depuis plusieurs années "la cuisine de Papy", qui comportait un bon nombre de recettes de chez nous (Nord ...). Non . Café
  ]]>
  </preparation>
</recette>
