<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="23677">
  <titre>Filet de Merlu en compotée de légumes du soleil et sa semoule</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>4 filets de merlu (ou autre poisson de mer, comme le rouget)</p>
    <p>2 petites aubergines ou 1 grosse</p>
    <p>4 grosses tomates très mûres ou 1 boîte de tomates concassées</p>
    <p>6 gousses d'ail</p>
    <p>persil et basilic(une poignée)</p>
    <p>thym et romarin(quelques brindilles)</p>
    <p>semoule moyenne (environ 500 ml)</p>
    <p>sel, poivre piment de Cayenne</p>
    <p>beurre (2 noix)</p>
    <p>huile d'olive</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire cuire à la vapeur l'ail concassé et l'aubergine coupée en petits cubes (j'utilise le micro-ondes puissance moyenne 3 min).
    Les égoutter et les faire revenir dans une casserole avec un peu d'huile d'olive.
    Ajouter la tomate et faire compoter à feu moyen. Saler, poivrer mettre une pincée de piment et les herbes (mettre le basilic en dernier, 2 min avant de servir).
    Faire bouillir de l'eau (env 500 ml).
    Pendant que la sauce mijote (10 à 15 min), faire fondre 1 noix de beurre dans une grande poêle et y faire griller les filets de poisson 1 min de chaque côté; sortir du feu et réserver.
    Verser la semoule dans un saladier, ajouter 5 g de sel et une noix de beurre, et verser l'eau sur la semoule (juste de quoi la recouvrir, pas plus). Couvrir avec une assiette et laisser gonfler 7 min. 
    Egrener la semoule et vérifier son humidité, au besoin ajouter un peu d'eau et laisser reposer 2 min.
    Servir un dôme de semoule recouvert de la sauce et le poisson à côté.
    Il est 20 heures, j'ai envie de manger un bon petit plat mais je ne veux pas y passer la soirée...tiens, ça tombe bien, on a des filets de merlu au congélateur!Voici comment est venue l'inspiration! (faire dégeler le poisson au micro-ondes) Blanc ou rosé de provence.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
