<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="36445">
  <titre>Yaourts au four</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 four électrique</p>
    <p>8 pots de yaourt en verre (+1  pour le test)</p>
    <p>1l de lait</p>
    <p>1 yaourt nature (même au bifidus...)</p>
    <p>50 à 100 g de lait écrémé en poudre pour des yaourts plus crémeux (facultatif)</p>
    <p>des arômes variés (facultatifs) : jus de citron sirops, etc.</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans un saladier ou un grand verre doseur, mélanger le lait et le yahourt (il ne faut pas de grumeaux).
    Ajouter alors un peu de poudre de lait si vous aimez les yaourts épais.
    A ce stade, vous pouvez choisir de faire des yaourts :
    nature (laisser tels quels)
    sucrés (ajouter 8 cuillères café de sucre, de sucre vanillé, ou d'aspartam)
    parfumés (laisser infuser les zestes d'un agrume une nuit et les retirer ensuite ou mettre du café lyophilisé, du cacao...)
    arômatisés (ajouter alors 5 cuillères à café de sirop de fraise, de pêche, de réglisse, etc.).
    Disposer les 9 pots vides sur la lèche-frite du four électrique, puis les remplir.
    Les enfourner et allumer à une température de 65°C (choisir de préférence la position 'semi-étuve', préconisée pour la cuisson des pâtes levées) pendant 20 minutes.
    Monter ensuite la température à 70°C et laisser se 'réveiller' les levures pendant encore 90 minutes.
    Normalement, le yaourt 'test' (le 9ème...) n'est alors plus liquide: éteignez le four. Attention, il ne faut pas de secousses ou de vibrations pour que les yahourts 'prennent'!
    Les laisser refroidir dans le four puis les fermer et les conserver au réfrigérateur au maximum une bonne dizaine de jours.
    Les déguster bien frais, ou s'en servir pour cuisiner!
    Très économique, puisque l'achat d'un yaourt permet d'en confectionner 8. Et on peut ensuite utiliser un de nos propres yahourts pour en faire d'autres générations!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
