<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="195851">
  <titre>Couscous poissons et crustacés</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>800 g de saumon</p>
    <p>800 g de poisson blanc (lieu, lotte, rouget)</p>
    <p>16 gambas ou grosses crevettes</p>
    <p>16 noix de Saint-Jacques</p>
    <p>800 g de semoule moyenne</p>
    <p>200 g de pois chiches (mis à tremper la veille)</p>
    <p>8 carottes</p>
    <p>4 navets</p>
    <p>2 branches de céleri</p>
    <p>1 gros oignon</p>
    <p>4 grosses courgettes</p>
    <p>3/4 litre de crème liquide</p>
    <p>400 g de champignons de Paris</p>
    <p>30 g de concentré de tomates</p>
    <p>Ras-el-Hanout</p>
    <p>1 litre 1/2 de fumet de poisson</p>
    <p>persil</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>huile d’olive et beurre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Couper les carottes en gros bâtonnets, les courgettes en grosses rondelles, les navets en quatre et les champignons en grosses lamelles. Hacher l’oignon.
    Dans une marmite, faire revenir l’oignon haché dans un peu de beurre. Ajouter les carottes, les navets et les pois chiches. Saler et poivrer
    Verser le fumet de poisson et laisser mijoter 45 minutes
    Ajouter les courgettes, vérifier l’assaisonnement  et laisser mijoter 30 minutes.
    Pendant ce temps, faire revenir les champignons dans un peu d’huile. Ajouter un peu de persil et lorsqu’ils sont cuits, mixer avec la crème liquide. Ajouter le concentré de tomate. Mettre le Ras-el –Hanout selon votre goût (environ 2-3 cuillères à soupe).Préparer la semoule en utilisant le même volume de semoule et de jus de cuisson des légumes. Laisser gonfler 20 minutes et égrener.
    Faire revenir les gambas et les noix de Saint-Jacques à la poêle dans un peu d’huile d’olive.
    Faire 8 morceaux de chaque poisson et les cuire à la poêle dans de l’huile d’olive. Saler et poivrer. (On peut cuire les poissons, les Saint-Jacques et les gambas plus tôt et les tenir au chaud).Dresser sur un plat les poissons, les Saint-Jacques, les gambas et les légumes. Servir avec la semoule et la sauce.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
