<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="44030">
  <titre>Tiramisu poire, marron, cacao</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>biscuits à la cuiller (de quoi faire 2 couches dans votre plat)</p>
    <p>cacao en poudre</p>
    <p>quelques carrés de chocolat très noir</p>
    <p>quelques gouttes d'alcool de poire</p>
    <p>500 g de crème de marrons</p>
    <p>2 blancs d'oeuf et 1 jaune</p>
    <p>250 g de mascarpone</p>
    <p>une boîte de poires au sirop</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire fondre les carrés de chocolat dans une casserole, avec de l'eau. 
    Ajouter du cacao et suffisamment d'eau, pour qu'en trempant les biscuits, ils puissent être recouverts.
    Ajouter les quelques gouttes de poire. Attendre (ou non) que l'alcool s'évapore.
    Tremper ensuite les biscuits dans la casserole. La durée de trempage est affaire d'expérience et de goût... trop ils rendront de l'eau dans le plat, pas assez ils seront moins parfumés.
    Et les dresser au fond de votre joli plat (qui sera le plat de service), et garder la casserole sur le feu en prévision de la prochaine couche.
    Mélanger dans un saladier la mascarpone, le jaune d'oeuf et la moitié de la crême de marrons (250 g). 
    Monter les deux blancs en neige, et les incorporer au mélange qui doit visiblement s'alléger.
    Utiliser la moitié de ce mélange pour recouvrir les biscuits dans votre plat, réserver l'autre moitié.
    Tamiser le tout de cacao à l'aide de la passoire.
    Couper les poires dans le sens de la longueur (ou en lamelles, le tout est qu'elles soient moins épaisses). 
    Les disposer dans votre plat au-dessus de la mascarpone recouverte de cacao. 
    Les napper ensuite des 250 g de crème de marron restants (cela ne couvrira peut-être pas toute la surface, mais le goût y sera).
    Reprendre le trempage des biscuits, et les disposer au-dessus. 
    Les recouvrir de la moitié du mélange à base de mascarpone que vous aviez réservé, et saupoudrer de cacao pour la touche finale.
    Placer au réfrigérateur (vous pouvez couvrir d'un film alimentaire) pendant une nuit ou 24 h : moins, il ne sera pas possible de faire des parts présentables, plus, il ne faut pas oublier que ce succulent dessert contient des oeufs crus...
    C'était le dessert de mes deux réveillons 2005! Même après un repas pantagruélique, impossible de résister.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
