<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="195220">
  <titre>Glace vanille sur coulis de framboises et son biscuit</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>pour la glace vanille:</p>
    <p>2 jaunes d'œufs</p>
    <p>125 g de sucre fin</p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé</p>
    <p>1 gousse de vanille</p>
    <p>400 ml de lait demi-écrémé</p>
    <p>200 ml de crème liquide</p>
    <p>5 g de maïzena</p>
    <p>Pour le coulis de framboise :</p>
    <p>450 g de framboises </p>
    <p>sucre fin</p>
    <p>Pour le biscuit : </p>
    <p>60 g de beurre</p>
    <p>50 g de sucre fin</p>
    <p>70 g de farine</p>
    <p>2 blancs d'œufs</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour la glace :Mettre les jaunes d'œufs, le sucre, le sucre vanillé et la maïzena dans un grand saladier et battre avec le mixeur.
    Faire chauffer à feu doux le lait et ajouter l'intérieur de la gousse de vanille, quand il est chaud, l'ajouter dans le mélange du saladier et mélanger avec le mixeur.
    Remettre le tout dans une casserole et faire chauffer quelques minutes mais sans le faire bouillir.
    Laisser refroidir le mélange au frigo (deux bonnes heures), quand c'est froid ajouter la crème.
    Mettre le tout dans la sorbetière 40 min, quand la glace est faite, la mettre dans un pot et directement au congélateur.
     
    Pour le coulis de framboises :Mixer les framboises (il ne doit plus y avoir de morceaux). 
    Passer le coulis dans un tamis ou une passoire à fin trou pour éliminer un maximum de grain qui donne l'amertume. Ajouter du sucre à votre convenance.Réserver au frigo jusqu'au moment de servir.
    Pour le biscuit :
    Préchauffer le four à 150°C (thermostat 5).Mélanger tous les ingrédients grâce à un mixeur (attention le beurre doit être mou)Mettre une feuille sulfurisée sur une plaque allant au four et étaler la pâte le plus finement possible
    Enfourner entre 10 et 15 min (il faut que les bords deviennent bien bruns).Sortir du four et faire 6 ronds grâce à un emporte-pièce (si celui-ci ne passe pas au travers prévoir un couteau)et placer les biscuit sur une grille pour les laisser refroidir.
    Pour l'assiette :Déposer 2 à 3 cuillères à soupe de coulis, une boule de glace au milieu, un peu de crème fraîche sur le bord de l'assiette (ici elle est faite avec le siphon) et garnir avec le biscuit rond.Mixer les chutes du biscuit et saupoudrer la glace avec. Vous pouvez tremper le biscuit à moitié dans le chocolat et le conserver au frigo jusqu'au moment de la dégustation. un café avec un digestif
  ]]>
  </preparation>
</recette>
