<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="69320">
  <titre>Wok de poulet à la pâte de curry jaune, graines de sésame et petits légumes</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte de curry :  </p>
    <p>1/4 de cuillère à café de cannelle en poudre</p>
    <p>1/4 de cuillère à café de clou de girofle en poudre</p>
    <p>1/4 de cuillère à café de cardamome moulue</p>
    <p>1/4 de cuillère à café de curcuma moulu (ou cumin + chili)</p>
    <p>2 gousses d’ail écrasées</p>
    <p>2 cuillères à soupe d’eau</p>
    <p>Pour le wok :</p>
    <p>3 blancs de poulet</p>
    <p>sauce soja</p>
    <p>graines de sésames</p>
    <p>4 petits oignons frais ou un gros oignon normal</p>
    <p>4 ou 5 carottes</p>
    <p>4 ou 5 courgettes</p>
    <p>500 g de petits pois</p>
    <p>1 cube de bouillon</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>huile d’olive</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    La veille, mélanger tous les ingrédients de la pâte de curry de façon homogène. Réserver au frais.
    Eplucher les carottes, courgettes et petits pois. Couper les carottes et courgettes en rondelles ou bâtonnets ou petits cubes...
    Faire cuire d’abord les courgettes (al dente) dans de l’eau avec le bouillon cube, environ 10 minutes une fois l’eau portée à ébullition. Une fois les courgettes cuites, garder l’eau de cuisson et y mettre les carottes. Répéter l’opération avec les petits pois.
    Faire dorer, dans le wok, les blancs de poulet dans l’huile d’olive, tout en y ajoutant la sauce soja, la pâte de curry (environ la moitié) ainsi que les oignons et les graines de sésame.
    Une fois dorés, mettre sur les bords les blancs de poulet et ajouter au centre les divers légumes. Verser le reste de la pâte curry.
    Une fois les légumes bien imprégnés rajouter la viande, et laisser cuire quelques minutes, assaisonner selon les goûts. C'est prêt !Ne pas trop saler la sauce soja l’est déjà beaucoup.  
  ]]>
  </preparation>
</recette>
