<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="32282">
  <titre>Les rissois de mamie Laura</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte :</p>
    <p>1 bol de lait</p>
    <p>1 bol de farine</p>
    <p>1 cuiller à soupe de beurre</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>Pour la panure :</p>
    <p>des oeufs</p>
    <p>chapelure</p>
    <p>Pour la farce à la viande :</p>
    <p>3 cuillères à soupe d’huile d’olive</p>
    <p>600 g de viande</p>
    <p>1 oignon ou échalotes</p>
    <p>3 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>1 beau piment rouge</p>
    <p>béchamel</p>
    <p>Pour la farce au poisson :</p>
    <p>600 g de poisson</p>
    <p>purée de tomate</p>
    <p>3 cuillères à soupe d’huile d’olive</p>
    <p>1 beau piment rouge</p>
    <p>béchamel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation de la pâte : Mettre le lait, le sel, le beurre dans une casserole, porter à ébullition. Couper le feu, rajouter la farine, mélanger, afin de former un mélange compact, rallumer le feu et cuire la pâte jusqu’à ce qu’elle se décolle de la paroi. 
    Laisser refroidir. Mettre de la farine sur le plan de travail, puis étaler la pâte à l’aide d’un rouleau à pâtisserie, la pâte doit faire 2 à 3 mm d’épaisseur. Préparation de la farce : Faire la béchamel. 
    Couper les oignons en petits morceaux, les mettre à cuire à feu doux dans l’huile d’olive. 
    Couper la viande ou le poisson finement et les mettre à cuire. 
    Petit plus pour la viande : rajouter un petit bout de jambon fumé !
     
    Laisser la préparation cuire jusqu’à ce que la viande se détache. A la fin de la cuisson, ajouter le piment en petits morceaux. 
    Puis rajouter à la béchamel. Laisser refroidir ! Préparation des rissois : Mettre une cuillère à café de farce sur la pâte, replier la pâte en deux, prendre un verre et former un quartier de lune dans la pâte. Battre 3 oeufs en omelette, passer les quartiers de lune dans l’oeuf puis dans la chapelure. Mettez-les à cuire dans l’huile. 
    Dégustez !!!!Bon c'est long à préparer, mais comme dit mon conjoint c'est trop bon !!!! un vin portugais le daõ
  ]]>
  </preparation>
</recette>
