<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="87490">
  <titre>Verrines framboises / chocolat / pistaches façon tiramisu</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le sirop :- 50 g de sucre en poudre</p>
    <p>7,5 cl d'eau</p>
    <p>1 cuillère à café de chocolat en poudre</p>
    <p>Pour la garniture :- 12 à 18 biscuits à la cuillère</p>
    <p>150 g de framboises (fraîches ou surgelées) + 18 entières pour la décoration</p>
    <p>36 g de sucre en poudre</p>
    <p>1 cuillère à café bombée de pâte à tartiner</p>
    <p>1 cuillère à soupe de lait</p>
    <p>3 œufs</p>
    <p>1 cuillère à café d'extrait de vanille (facultatif)</p>
    <p>50 g de sucre en poudre</p>
    <p>250 g de mascarpone</p>
    <p>40 g de pistaches non salées, mondées</p>
    <p>3 cookies chocolat, ou 3 sablés chocolat, ou des copeaux de chocolat, ou des pépites...</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour le sirop : dans une casserole, mettre l'eau et le sucre, porter à ébullition puis laisser frémir 2 min. 
    Hors du feu, y ajouter le chocolat en poudre. Réserver au chaud.
    Pour la garniture :Rouler les biscuits à la cuillère dans le sirop chaud puis les couper en morceaux, les répartir dans le fond des verres. 
    Arroser avec un petit peu du sirop restant puis presser légèrement (les biscuits ne doivent pas être noyés dans le sirop au risque de finir en bouillie).
    Écraser les framboises à la fourchette dans une assiette avec 36 g de sucre.
    Répartir ces framboises sur les biscuits dans les verres.
    Dans un bol, mettre la pâte à tartiner avec un peu de lait, puis chauffer quelques secondes au micro-ondes pour obtenir une pâte souple mais pas trop liquide. 
    Recouvrir de ce mélange les framboises des verres.
    Réserver au frais le temps de faire la suite...
    Séparer les blancs des jaunes d'œufs dans 2 récipients différents. 
    Fouetter quelques minutes les jaunes avec 25 g de sucre et la vanille liquide jusqu'au blanchissement, puis incorporer le mascarpone en fouettant vigoureusement (éviter les grumeaux !).
    Battre les blancs en neige.
    Une fois montés, ajouter 25 g de sucre et fouetter encore pour les raffermir. 
    Les incorporer à la crème mascarpone en la soulevant délicatement.
    Verser cette crème dans les verres par-dessus la pâte à tartiner.
    Mettre du film plastique sur chaque verre et réserver au frais 4 h minimum (c'est meilleur après 12 ou 24 h).
    Pour le dressage : au moment de servir, concasser légèrement les pistaches (en garder 6 entières) et soit des cookies, soit des sablés, soit des copeaux, soit des pépites, pour en parsemer le dessus des tiramisus. 
    Puis mettre 3 framboises entières avec 1 pistache entière au milieu.
    BON APPÉTIT !Quantités prévues pour 6 verres de 30 cl chacun.
    Suggestions : accompagner de macarons chocolat, pistache ou framboise, ou encore de cigarettes natures ou à la framboise...
    Variantes : remplacer les framboises par de la confiture d'orange, de cerises, d'abricots,... mais également par des kiwis, des bananes,...On peut ajouter quelques gouttes de colorant alimentaire vert (ou autre) dans la crème de mascarpone si on veut. et les pistaches par des amandes effilées grillées, des noisettes concassées, de la noix de coco...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
