<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="62828">
  <titre>Poulet Makhani (ou Butter Chicken)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>4 pilons et 4 ailes de poulet (si possible du poulet noir, plus fondant)</p>
    <p>200 g de beurre</p>
    <p>2 petites boîtes de concentré de tomates</p>
    <p>2 grosses cuillères à soupe de crème fraîche</p>
    <p>1 cuillère à soupe de tandoori massala</p>
    <p>1 cuillère à café de sucre en poudre</p>
    <p>1 cuillère à soupe de garam massala</p>
    <p>2 cuillère à café de cumin en poudre</p>
    <p>1 cuillère à café de muscade</p>
    <p>2 cuillères à café de poudre de piment (selon le goût de chacun !)</p>
    <p>1 cuillère à café de cannelle</p>
    <p>2 clous de girofle</p>
    <p>sel </p>
    <p>2 grosses gousses d'ail</p>
    <p>un peu de gingembre frais</p>
    <p>16 noix de cajou ou une bonne poignée d'amandes effilées</p>
    <p>3 rondelles d'ananas coupés en petits morceaux</p>
    <p>15 grains de raisin blancs</p>
    <p>2 cuillères à soupe de feuilles de coriandre hachées</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mélanger toutes les épices ensemble dans un bol.
    Mixer l'ail et le gingembre (un trait d'huile peut aider à faire une pâte).
    Badigonner les morceaux de poulet d'épices et les passer sous le grill du four pendant 5 à 10 minutes.
    Dans une cocotte, faire chauffer un peu (très très peu !) d'huile et y verser le beurre (il peut ainsi monter en température sans brunir), lorsqu'il a fondu, ajouter le concentré de tomate, les épices, la pâte de gingembre et d'ail, et la crème.
    Ajouter la viande et les fruits et faire cuire à feu très doux (la sauce doit à peine mijoter) pendant 45 minutes.
    Bien remuer la sauce pour l'émulsionner au mieux et saupoudrer de coriandre fraîche avant de servir.
    On peut accompagner ce plat de riz basmati dans l'eau de cuisson duquel on aura plongé 3 clous de girofle, quelques feuilles de laurier, quelques graines de cardamome, un petit bouquet de thym et 1 ou 2 bâtons de canelle.
    Après bien des tentatives décevantes en suivants moultes recettes, j'ai réussi à mettre au point un plat qui ressemble beaucoup à ce qu'on sert dans les (bons) restos indiens.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
