<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="25449">
  <titre>Chausson au potiron</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte brisée :</p>
    <p>300 g de farine</p>
    <p>150 g de beurre</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>15 cl d'eau</p>
    <p>Pour la garniture :</p>
    <p>1 kg de potiron</p>
    <p>3 gousses d'ail</p>
    <p>15 cl de crème fraîche</p>
    <p>1/2 botte de persil haché</p>
    <p>1 jaune d'oeuf pour dorer</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    La veille, pelez et coupez le potiron en gros dés.
    Mettez-les sur une grille au-dessus d'un grand plat et saupoudrez de sel.
    Laissez reposer ainsi toute la nuit pour que le potiron rende son jus.
    Préparez la pâte brisée : travaillez le beurre et la farine du bout des doigts, salez et ajoutez l'eau peu à peu.
    Amalgamez le tout et formez une boule.
    Laissez reposer au moins 1h au frais.
    Etalez la pâte en un grand rectangle.
    Posez-le sur une plaque à pâtisserie recouverte de papier sulfurisé.Répartissez les cubes de potiron sur la moitié, salez, poivrez et parsemez de persil et d'ail hachés.
    Humidifiez les bords, repliez pour formez le chausson et pincez les bords pour les souder.
    Badigeonnez de jaune d'oeuf délayé dans un peu d'eau.
    Faites une cheminée au centre du chausson (maintenez le trou avec un tube en carton ou un canneloni), et enfournez à mi-hauteur, dans le four préchauffé à 250°C (thermostat 8-9).Baissez la température à 180°C (thermostat 6) au bout de 10 min et lalissez cuire 35 min.
    Versez la crème dans le chausson par la cheminée, laissez cuire encore 5 min et servez bien chaud.On peut faire une pâte brisée à l'huile : avec les même proportions de farine, ajoutez 20 cl d'huile et 10 cl d'eau chaude et mélanger très rapidement pour former une boule.
    Ce chausson fait un repas complet avec une salade composée aux lardons, tomates et fromage.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
