<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="220356">
  <titre>Mille-feuilles au chocolat</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le Mille-feuilles :</p>
    <p>3 pâtes feuilletées</p>
    <p>pâte à tartiner au chocolat</p>
    <p>Pour la mousse au chocolat (à faire la veille) :</p>
    <p>200 g de chocolat pâtissier</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>3 cuillères à soupe de sucre</p>
    <p>6 oeufs </p>
    <p>10 cl de crème fraîche</p>
    <p>Pour la crème pâtissière au chocolat :</p>
    <p>100 g de chocolat pâtissier (1/2 tablette)</p>
    <p>50 cl de lait</p>
    <p>20 g de maïzena</p>
    <p>30 g de farine</p>
    <p>3 jaunes d'oeuf</p>
    <p>90 g de sucre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Cette recette de Mille-feuilles consiste à étaler sur la première pâte feuilletée de la crème pâtissière au chocolat, puis étaler sur la deuxième de la mousse au chocolat et sur la troisième de ma pâte à tartiner au chocolat.
    Préparation de la mousse au chocolat :(la veille)Faire fondre le beurre dans une casserole à feu doux, casser le chocolat en morceaux et l'ajouter au beurre pour obtenir un mélange homogène.Mélanger les jaunes au sucre dans un saladier et ajouter le mélange chocolat-beurre et la crème fraîche dans le saladier.
    Monter les blancs en neige bien ferme puis les incorporer dans le mélange.
    Conserver au frais.
    Préparation crème pâtissière :Faire bouillir le lait. Ajouter le chocolat et mélanger le tout.Mélanger sucre et jaune d'oeuf. Quand ce mélange a blanchi, ajouter la maïzena, la farine .Délayer en remuant avec le lait, remettre sur feu doux, puis continuer à remuer pendant 5 min jusqu’à ce que la crème nappe la cuillère.
    Préparation Mille-feuilles :Piquer les 3 pâtes feuilletées et enfourner 25 min à 180°C.Laisser refroidir puis étaler sur la première pâte feuilletée la crème pâtissière au chocolat, sur la seconde la mousse au chocolat et sur la troisième la pâte à tartiner au chocolat, superposer les couches pour obtenir le gâteau.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
