<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="165731">
  <titre>Lasagne alla napoletana</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>3 grosses boîtes de tomates pelées concassées en dés.</p>
    <p>4 boîtes de concentré de tomate.</p>
    <p>6 œufs durs.</p>
    <p>500g de mozzarella à cuire.</p>
    <p>600g de viande hachée.</p>
    <p>1 grosse boîte de champignons émincés.</p>
    <p>1 grosse boîte de petits pois.</p>
    <p>300g de pancetta.</p>
    <p>1 kg de pâte à lasagnes pré-cuites.</p>
    <p>2 piments + basilic + 4 oignons + ail.</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    - Dans une grande marmite, faire revenir l'oignon émincé ainsi que l'ail; le tout dans une huile d'olive de qualité (type Carapelli).
    Ajouter la viande hachée. Saisir le tout.
    A présent, rajouter le mélange boîte de tomates + concentrés.
    Rajouter l'équivalent d'une grosse boîte de conserve en eau. Puis les petits pois, champignons, piments et basilic.
    Ajouter pour finir la pancetta en petits morceaux et dégraissée si possible sinon la texture laisse à désirer.
    Faire cuire cette sauce pendant 1h à découvert en remuant souvent.
    Tapisser maintenant le fond de votre plat à lasagnes avec une fine couche de sauce.
    Mettre la première couche de pâte, puis:
        -sauce
        -oeufs émincés
        -mozzarella
        -couche de pâte
    Continuer l'opération en laissant de la hauteur dans le plat; la lasagne gonfle à la cuisson.
    Recouvrir la dernière couche de gruyère râpé.220° pendant 15 minutes puis 180° pendant 1h en prenant le soin de recouvrir d'aluminium en cours de cuisson.
    Le haut doit être gratiné, le couteau doit s'enfoncer jusqu'au fond sans résistance et ressortir sale.Ne soyez pas impressionnés par la liste d'ingrédients ou le temps de cuisson ! Cette recette est véritablement italienne (par exemple, en Italie nous ne mettons certainement pas de béchamel dans nos lasagnes!). C'est la recette de la grand-mère de ma grand-mère et le résultat est simplement irrésistible !  Lambrusco rosso
  ]]>
  </preparation>
</recette>
