<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="168546">
  <titre>Aumonière de crêpe pomme-caramel-spéculoos</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>3/4 de litre de lait</p>
    <p>250 g de farine</p>
    <p>75 g de beurre</p>
    <p>20 g de sucre Pour la garniture :</p>
    <p>6 pommes (1 par personne environ)</p>
    <p>sucre en poudre</p>
    <p>6 à 10 biscuits spéculoos (selon les goût)</p>
    <p>2 cuillères à soupe de crème semi-épaisse</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer la pâte à crêpes à l'avance. Dans un blender, mixer le tout et ajouter la farine en dernier. Mixer 2-3 min avant de laisser reposer la pâte 2h au réfrigérateur.
    Cuire les crêpes et réserver dans une assiette.
    Eplucher les pommes, épépiner, couper en dés. Emietter les biscuits finement.
    Faire chauffer dans une grande poële du sucre en poudre réparti finement et uniformément. Laisser caraméliser sans mélanger, tout en surveillant. 
    Ajouter les 2 cuillères à soupe de crème lorsque le caramel est prêt . Mélanger puis incorporer les dés de pommes. Laisser cuire les pommes pour qu'elles deviennent moelleuses et qu'elles s'imprégnent de caramel à feu doux en mélangeant de temps en temps et en surveillant que le caramel ne brûle pas. Vers la fin ajouter les miettes de biscuits spéculoos. Cuire 2-3 minutes.le montage : garnir au milieu d'une crêpe 2 à 3 cuillères de pommes carmélisées. Ramener les bords. Fermer l'aumonière avec 1 cure dent ou de la ficelle alimentaire.
    Cuire selon les goûts au micro-ondes, cela garde le moelleux, ou au four (sur papier sulfurisé) pour que cela soit plus croustillant.Faire plus de crêpes au cas où la crêpe casse lors du montage et pour les gourmands !! Se sert chaud à tiède. Peut s'accompagner d'une boule de glace vanille pour adoucir le côté sucré de ce dessert. Variante: pomme-raisin secs, pommes-noix, poire-amande...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
