<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="37561">
  <titre>Tajine de canard aux abricots et à la banane plantain</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>4 cuisses de canard (avec os)</p>
    <p>8 abricots </p>
    <p>2 bananes plantain</p>
    <p>2 cuillerées à soupe d'huile d'olives</p>
    <p>1 cuillerée à café de cumin en poudre</p>
    <p>1 verre d'eau claire</p>
    <p>2 cuillères à café de coriandre fraiche ciselée (ne pas hacher la coriandre car elle perd tout son arôme et son goût)</p>
    <p>2 feuilles de menthe fraiche ciselées très finement en lanières</p>
    <p>sel, poivre du moulin</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Très important:Cette recette se prépare dans une véritable tajine. Une tajine est un plat de cuisson en terre cuite émaillée, venu des pays du moyen- orient et s'achète dans les magasins spécialisés dans les produits du magrebh,pour un prix modique (environ 20 euros pour une tajine de moyenne contenance).Elle s'utilise sur tous types de feu de cuisson et peut être mise au four.
    Préparation :Ebouillanter pendant 3 min les bananes plantain dans une eau claire afin de faciliter leur pelage.
    Peler les bananes plantin et les couper en morceaux de 3 à 4 cm d'épaisseur.
    Mettre la tajine sur feu doux, verser l'huile d'olive et un demi verre d'eau claire. Ajouter les bananes.
    Enlever les parties de gras, les plus grosses, sur les cuisses de canard. 
    Au bout de 20 min de cuisson des bananes ajouter les cuisses de canard dans la tajine .Parsemer le tout avec le cumin en poudre, saler et poivrer à votre convenance.
    Laisser cuire à feu doux durant 15 min.Dénoyauter et couper les abricots en quartiers, les ajouter dans la tajine avec un peu demi verre d'eau.
    Laisser mijoter le tout durant 45 min sans remuer et en veillant à ce qu'il y ait toujours un jus de cuisson au fond de la tajine.
    Ce plat est prêt à être déguster lorsque la viande de canard commence à se détacher de l'os et que lorsque vous plantez une lame de couteau dans les bananes, celle-ci s'enfonce comme dans une pomme de terre cuite.
    Avant de servir, parsemer votre plat avec la coriandre et la menthe, ciselées en lanières
    Servir ce plat très chaud.Vous pouvez servir ce plat avec une semoule chaude aux épices en hiver ou une salade d'endives croquantes en été.Plat très facile à réaliser et qui peut se préparer la veille pour le lendemain, il suffit de le réchauffer à feu doux. Vous pouvez remplacer les bananes plantin par des pommes de terre à chair ferme ou des patates douces.
    Si ce n'est pas la saison des abricots vous pouvez les remplacer par des raisins de corinthe secs ou des pommes type granny ou red cheif vin rosé frais ou un rouge léger à votre convenance, ou un thé marocain à la menthe
  ]]>
  </preparation>
</recette>
