<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="33109">
  <titre>Catless Thon et pomme de terre</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 boîtes de thon naturel</p>
    <p>3 grosses pommes de terre</p>
    <p>5 brins de coriandre hachés finement</p>
    <p>10 feuilles de menthe hachées finement</p>
    <p>1/2 cuillère à café de sel</p>
    <p>poivre (selon les goûts) </p>
    <p>1 cuillère à soupe d'huile : pour frire les catless</p>
    <p>1 oeuf voire 2 </p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire bouillir les pommes de terre dans une casserole. 
    Pendant ce temps, verser l'huile dans une poêle assez grande. 
    Y rajouter du thym et laisser l'huile se parfumer. 
    Ajouter les boîtes de thon. 
    Saler et laisser un peu dorer. 
    Eteindre le feu. 
    Ajouter la coriandre et la menthe hachées. 
    Laisser refroidir. 
    Eplucher les pommes de terre. 
    Ecrasez-les avec un presse purée ou alors avec une fourchette (à la main c'est plus pratique !). 
    Poivrer les pommes de terre. 
    Il est important de laisser tiédir les pommes de terre. 
    Rajouter les pommes de terre écrasées au thon, mélanger le tout. 
    Faire des petites galettes en prenant une boulette de 4 cm de diamètre et en l'applatissant de façon à obtenir des galettes de moins d'1 cm d'épaisseur. 
    Faire les galettes avec la totalité du mélange. 
    Faire dorer l'huile dans la poêle. 
    Battre un oeuf, avec le sel et le poivre. 
    Tremper chaque galette dans l'oeuf. 
    Les disposer chacun à leur tour et espacés dans la poêle. 
    Laisser dorer chaque face en les retournant à feu moyen (une couleur un peu marron, mais très légère). 
    Préparer une assiette avec du papier absorbant dedans. 
    Retirer les galettes, qui sont des katless dorées, dans une assiette.
    - Servir accompagné d'une salade.
    Déguster avec de la sauce tomate piquante (Hot) que vous trouverez dans les magasins indiens ou chinois. 
    Vous pouvez même vous en faire un sandwich : badigeonner légèrement votre sandwich (pain moulé) avec la sauce piquante, une feuille de salade et un Katless. Délicieux... -
  ]]>
  </preparation>
</recette>
