<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="54524">
  <titre>Bananier pâtissier</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la génoise au chocolat :</p>
    <p>4 oeufs </p>
    <p>125 g de farine</p>
    <p>150 g de sucre</p>
    <p>100 g de chocolat pâtissier</p>
    <p>1 paquet de levure chimique</p>
    <p>Pour la crème patissière: </p>
    <p>2 jaunes d'oeufs</p>
    <p>50 cl de lait</p>
    <p>50 g de farine</p>
    <p>100 g de sucre</p>
    <p>gousse ou poudre de vanille</p>
    <p>Pour le fourrage :</p>
    <p>2 bananes</p>
    <p>Pour le nappage, et la décoration :</p>
    <p>100 g de chocolat</p>
    <p>100 g de sucre glace</p>
    <p>pâte d'amande</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Commencez par la préparation de la génoise au chocolat :
    Préchauffez le four à 210°C (thermostat 7).
    Faites fondre le chocolat avec une cuillère à soupe d'eau, mélangez, jusqu'à ce que le chocolat soit bien lisse.
    Séparez le blanc des jaunes des oeufs.
    Ajoutez le sucre aux jaunes et melangez vigoureusement jusqu'à obtenir un mélange homogène qui a blanchi.
    Ajoutez le chocolat fondu. 
    Montez les blancs en neige avec une pincée de sel à part, incorporez-les délicatement dans le mélange jaunes d'oeufs/sucre/chocolat. 
    Ajoutez ensuite la farine et la levure tamisée ensemble.
    Beurrez un moule à manqué, versez-y la préparation et faites cuire pendant 30 minutes.
    Préparez la crême patissière: 
    Mélangez les jaunes d'oeuf avec le sucre jusqu'à obtenir un mélange homogène blanchissant.
    Ajoutez ensuite 1/2 verre de lait afin de rendre le mélange fluide. 
    Ajoutez la farine tout en fouettant afin de ne pas obtenir de grumeaux. 
    Faites chauffer le reste de lait avec la gousse de vanille, une fois que le lait frémit, retirez la gousse de vanille et ajoutez le mélange oeuf/sucre/farine/lait.
    Mélangez jusqu'à ébullition de la crème. 
    Laissez refroidir la génoise et la crème patissière. 
    Pendant ce temps, coupez les bananes en petit morceaux.
    Et si vous le désirez, faites des feuilles, des roses, ect ... avec la pâte d'amande. 
    Une fois la génoise et la crème refoidies, coupez la génoise en deux.
    Etalez la crème patissière, et posez les morceaux de banane sur toute la surface du gâteau.
    Recouvrez l'ensemble du deuxième morceau de génoise. 
    Avec le chocolat et le sucre glace, faites un nappage tout autour du gâteau et sur le dessus.
    Vous pouvez maintenant poser vos décorations en pâte d'amande.
    J'ai fait ce gâteau pour fêter la nouvelle année (bonne année, bananier...) et il a remporté un franc succès. Je vous conseille de le préparer un jour à l'avance, il n'en sera que meilleur lorsque vous le dégusterez. Enfin ... de multiples versions sont possibles, pour la décoration laissez libre court à votre imagination.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
