<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="220672">
  <titre>Raviolis aux noix et au roquefort</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour les raviolis :</p>
    <p>200 g de farine </p>
    <p>2 œufs</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>Pour la farce :</p>
    <p>100 g de ricotta</p>
    <p>50 g de roquefort</p>
    <p>1 vingtaine de cerneaux de noix (soit environ 10 noix)</p>
    <p>20 g de parmesan râpéPour la sauce (selon les goûts) :</p>
    <p>3 cuillères à soupe de crème fraîche</p>
    <p>20 g de roquefort</p>
    <p>4 cerneaux de noix</p>
    <p>2 gouttes d'arôme maggi</p>
    <p>1 cuillère à café d'huile de pépin de courge</p>
    <p>2 cuillères à café de miel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparez la pâte à raviolis : formez un puits avec la farine, au milieu duquel vous casserez vos œufs. Battez les œufs et l'huile d'olive à la fourchette, en y incorporant progressivement la farine. Pétrissez bien la pâte, puis laissez-la reposer 30 min au réfrigérateur.
    Pendant ce temps, préparez la farce : mixez les cerneaux de noix de façon à obtenir une poudre. Mélangez avec le roquefort, la ricotta, et le parmesan.
    Coupez la pâte en 4 morceaux égaux. A l'aide d'un laminoir ou d'un rouleau à pâtisserie, étalez-la de façon à former 4 plaques de pâte fine. Découpez ensuite vos raviolis en pièces de taille et de forme identique, à l'aide d'un emporte-pièce, par exemple. Sur la moitié des découpes, déposez la farce à raviolis, au centre. Humidifiez le contour des raviolis et refermer à l'aide de l'autre moitié des découpes de pâte.
    Préparez la sauce : dans une casserole à feu doux, mélangez la crème et le roquefort. Une fois le mélange homogène, ajoutez-y les cerneaux de noix grossièrement brisés, le Maggi, l'huile de pépin de courge et le miel.
    Pendant que la sauce mijote, faites cuire vos pâtes dans un grand volume d'eau bouillante. Laissez cuire 4 min (le temps de cuisson augmente si votre pâte est épaisse).Égouttez, et servez immédiatement avec un peu de sauce.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
