<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="38499">
  <titre>Salade de pommes de terre tiède au thon (à la thaïlandaise)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>2 steaks de thon</p>
    <p>2 cuillères à soupe de vinaigre balsamique</p>
    <p>4 cuillères à soupe de sauce soja</p>
    <p>pommes de terre nouvelles</p>
    <p>haricots verts frais</p>
    <p>1 gros bouquet de coriandre</p>
    <p>1 piment rouge</p>
    <p>1 gousse d'ail finement hachée</p>
    <p>le jus d'1 citron</p>
    <p>3 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Cuire les pommes de terre et les haricots verts à l'eau (les haricots doivent rester un peu croquants).
    Pendant ce temps, dans un saladier, préparer la vinaigrette avec le jus de citron, l'huile d'olive, l'ail, le piment rouge coupé en fines lamelles (lavez vous bien les mains après...le piment sur le visage c'est très douloureux !) et les feuilles de coriandre grossièrement hachées. Laisser reposer.
    Préparer les steaks de thon: dans un bol, mélanger la sauce soja et le vinaigre balsamique.
    Dans une poêle, faire revenir les steak de thon dans un peu d'huile d'olive (ne pas les saler d'avance car la sauce soja est déjà très salée). Cuire les steaks 5 minutes de chaque côtés, sur feu assez vif (selon la grosseur du steak, ajuster le temps de cuisson).
    2 minutes avant la fin de leur cuisson, ajouter le mélange soja/vinaigre. La sauce va s'épaissir et enrober le thon, qui va devenir plus foncé et brillant.
    Retourner les steaks une dernière fois pour que les 2 côtés soient couverts de sauce, retirer du feu et couper en lamelles.
    Mélanger les pommes de terre et haricots verts encore chauds à la vinaigrette.
    Mettre la salade sur les assiettes et disposer les lamelles de thon dessus.
    Recette très facile et rapide à faire, vous pouvez aussi cuire les steaks de thon au barbecue. Dans ce cas les faire mariner dans le vinaigre/soja 5 minutes avant de les cuire.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
