<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="64285">
  <titre>Biscuits moelleux aux morceaux de fruits</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>400 g de farine </p>
    <p>100 g de sucre</p>
    <p>200 g (au moins) de fruits au sirop égouttés</p>
    <p>8 cuillères à soupe d'huile de tournesol (+ 4 pour la cuisson : 2 fournées)</p>
    <p>2 cuillères à soupe de sirop de framboises</p>
    <p>1 cuillère à soupe de sirop de pêche</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>1 paquet de levure chimique</p>
    <p>Facultatif : 1 à 2 cuillères à soupe de cannelle en poudre</p>
    <p>Facultatif : clous de girofle</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Placer la grille de cuisson relativement bas dans le four et le préchauffer à 150°C (thermostat 5).
    Dans un saladier, mettre 300 g de farine, le sucre, la levure, l'huile, les oeufs et les sirops.
    Verser les 100 g restants de farine dans un bol ou une assiette et les mettre de côté.
    Couper les fruits en cubes de la taille d'un demi-ongle de pouce.
    les ajouter au reste des ingrédients et malaxer à pleines mains, en s'aidant de la farine mise de côté pour obtenir une boule de pâte qui ne colle pas.
    Huiler une plaque de cuisson avec 2 cuillères à soupe d'huile de tournesol en s'aidant d'un essuie-tout.
    Former des boules de la taille de grosses noix et les passer dans le bol ou l'assiette de farine avant de les déposer sur la plaque en respectant un pouce d'espace entre chaque (elles gonfleront).
    Placer la plaque dans le bas du four chaud une fois passé en mode "grill".
    Les goûters sont prêts quand ils dorent sur le dessus.
    Pour la deuxième fournée, vous pouvez ajouter de la cannelle à la pâte : vous planterez un clou de girofle sur chaque "noix" pour les reconnaître.
    Ces petits goûters moelleux se laissent gentiment tremper à toutes pauses dans la journée, de plus, ils sont immanquables ;) N'hésitez pas à décliner ma recette de diverses façons ! Un thé, un café, un lait chaud ou froid, un jus de frais frais ...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
