<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="22634">
  <titre>Beignets aux pommes et coulis à l'abricot</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte à beignets :</p>
    <p>200 g de farine</p>
    <p>4 g de levure de boulanger sèche</p>
    <p>1/2 cuillerée à café de sel</p>
    <p>3 cuillères à soupe d'huile</p>
    <p>2 blancs d’œufs</p>
    <p>sel</p>
    <p>5 cl d'eau tiède</p>
    <p>Pour la garniture : </p>
    <p>5 pommes</p>
    <p>150 g de sucre</p>
    <p>10 cl de calvados</p>
    <p>Pour le coulis à l'abricot :</p>
    <p>250 g de confiture d'abricots</p>
    <p>les épluchures des pommes</p>
    <p>1 citron</p>
    <p>150 g de sucre</p>
    <p>1 gousse de vanille</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation :Délayez la levure dans l'eau tiède, couvrez et laissez reposer 10 min dans un endroit chaud. Pelez les pommes, réservez les épluchures.
    Coupez-les en 8 et faites macérer avec le sucre et le calvados. Tamisez la farine avec une pincée de sel, ajoutez la levure délayée et 15 cl d'eau tiède.Mélangez bien à la cuillère en bois puis au batteur électrique. 
    Rajoutez 3-4 cuillères à soupe d'eau et l'huile, mélangez bien et laissez reposer 45 min, couvert et dans un endroit chaud.
    Pendant ce temps, préparez le coulis : chauffez 20 cl d'eau avec le sucre et les grains de la gousse de vanille grattée dans une casserole.
    Rajoutez les épluchures des pommes, le zeste du citron râpé et la confiture d'abricots.
    Mélangez et laissez bouilloner 30 min à feu moyen.
    Passez le coulis au chinois ou à la passoire et laissez refroidir.
    Egouttez et épongez les pommes, versez le calvados de macération dans le coulis aux abricots et réservez au frais.
    Battez les blancs d'oeufs en neige avec une pincée de sel, incorporez-les à la pâte qui a levé.Faites chauffer l'huile de friture dans une grande poêle.
    Trempez les pommes dans la pâte et faites-les frire des deux côté, 3 minutes en tout.
    Servez saupoudré de sucre et avec le coulis d'abricots bien frais.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
