<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="18234">
  <titre>Fondue charolaise</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>3 litres d'eau</p>
    <p>1,5 kg de boeuf à bouillir (pas trop gras)Pour les légumes pour la cuisson de la viande :</p>
    <p>200 g de céleri</p>
    <p>200 g de navets</p>
    <p>300 g de brocolis</p>
    <p>300 g de carottes</p>
    <p>200 g de petits oignons</p>
    <p>200 g de blancs de poireaux coupés en biseau</p>
    <p>1 oignon piqué de laurier et de girofle</p>
    <p>4 os à moelle</p>
    <p>1 bouquet garni (thym, laurier, poireau, carotte, persil)</p>
    <p>ail, oignon, persil haché</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Versez l'eau dans une grande casserole, jetez-y l'oignon piqué et le bouquet garni et placez-y la viande rincée et épongée au papier absorbant. Portez à ébullition sur feu moyen.
    Laissez mijoter 2 heures à 2 heures 30 en écumant de temps en temps. Ajoutez les légumes pour la cuisson 1 heure après le début de la cuisson. Ajoutez les os à moelle 1 heure 30 après le début de la cuisson.
    Pendant ce temps, parez les autres légumes et coupez-les en morceaux de façon à ce qu'ils soient bien présentés.  Coupez, par exemple, les navets avec un couteau à caneler, les carottes en losanges, etc ...  Cuisez chaque type de légume séparément de manière à les garder croquants. Détaillez les brocolis en petits bouquets et faites-les cuire à la vapeur. Soyez inventif et utilisez tous les légumes que vous aimez.
    Sortez la viande du bouillon et laissez-la tiédir. Coupez-la en cubes de 1,5 cm d45e côté. Sortez délicatement la moelle des os et détaillez-la en tranches.
    Préparez les sauces de votre choix.
    Passez le bouillon, portez-le à ébullition et versez-le dans un caquelon sur le réchaud allumé. Présentez la viande et les légumes dans un plat de service.  Disposez les lamelles de moelle autour sur des tranches de pain grillé.Servez avec du riz ou des pommes vapeur en accompagnement.Il s'agit d'un pot-au-feu préparé à l'avance et réchauffé au fur et à mesure de la consommation.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
