<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="47356">
  <titre>Velouté léger à la laitue et aux radis de MTV</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 bottes de radis (ou, comme moi, profitez des jeunes feuilles lorsqu’on éclaircit les radis du jardin…)</p>
    <p>1 laitue bien fraîche  </p>
    <p>3 courgettes moyennes </p>
    <p>1 bouillon cube dégraissé </p>
    <p>sel et poivre </p>
    <p>10 cl de crème fraîche allégée (ou entière pour la chantilly)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans une cocote à pression faire bouillir 1,2 litre d’eau salée.
    Laver les courgettes, enlever les deux extrémités. Couper les courgettes en cubes.
    Lorsque l’eau bout y jeter les dés de courgette et le bouillon cube, poivrer légèrement. Fermer la cocote, laisser cuire 10 minutes après rotation de la soupape.
    Pendant ce temps, ôter les feuilles des radis. S’il s’agit de radis à longues fanes : supprimer les tiges dures pour éviter les fils. Laver à grandes eaux.
    Nettoyer la laitue (juste les parties abîmées surtout garder les feuilles vertes). Réserver le petit cœur tendre.
    Essorer les fanes de radis et la laitue, hacher grossièrement à l’aide d’un couteau bien tranchant sur la planche à découper.
    Dès que les courgettes sont cuites, mixer une première fois.
    Ajouter les morceaux de feuilles (radis et laitue), refermer la cocotte et prolonger la cuisson 5 minutes (pas plus). 
    Chauffer, sans bouillir la crème allégée. (sauf si vous faite le velouté froid avec chantilly).
    Laver et sécher le cœur de la laitue, le couper en très fines lamelles, faire de même avec 2 radis (facultatif) mettre de côté pour la décoration finale du potage.
    Mixer à nouveau le potage pour qu’il soit très onctueux. Rectifier l’assaisonnement. 
    Servir dans les bols, tasses ou assiettes, ajouter les lamelles de laitue et de radis.
    La crème allégée chauffée peut être ajoutée au choix soit au deuxième mixage du potage ou directement dans les récipients individuels ou dans un pot au lait pour que chacun se serve suivant ses goûts.
    Il n’y a plus qu’à déguster.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
