<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="57495">
  <titre>Lasagnes brandade-aubergines</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pâtes à lasagnes sèches</p>
    <p>2 grosses aubergines</p>
    <p>800 g de brandade de morue</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>Lait demi-écrémé</p>
    <p>Huile d'olive</p>
    <p>Basilic</p>
    <p>Parmesan râpé (c'est meilleur d'acheter une pointe de reggiano et de le râper au moment !)</p>
    <p>Sel, poivre, gruyère</p>
    <p>gros sel</p>
    <p>huile de tournesol (pour faire frire)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Rincez, essuyez et pelez une bande de peau sur deux les aubergines.
    Les couper en rondelles plutôt fines (pour vous donner un aspect visuel elles doivent faire moins de 5 mm !).Inciser la chair légèrement (à peine avec la pointe du couteau !), puis les mettre à plat (sur la grille du four par exemple) et déposer sur les rondelles du gros sel !Cette étape est un truc de ma grand-mère qui fait dégorger les aubergines et qui évite qu'elles absorbent trop de gras à la cuisson (si vous pensez à le faire une heure avant votre préparation c'est encore mieux mais sinon ça ira aussi très bien!!).Pendant le temps de pause des aubergines, hachez finement votre basilic avec l'ail, puis mélanger cette "mixture" à l'huile d'olive dans un bol avec du sel et du poivre (à vous de corser plus ou moins votre préparation selon la quantité de basilic et d'ail ajoutée).Ah oui ! à ce stade de la préparation, pensez à mettre votre four à préchauffer à 180°C (thermostat 6, ça m'arrive souvent d'oublier !!!).Versez votre pot de brandade entièrement dans une jatte et y ajouter progressivement le lait de façon à obtenir une texture de brandade "pommade" (ne salez pas la brandade !).Vous pouvez à présent essuyer avec un sopalin vos rondelles d'aubergines pour les débarasser du gros sel.
    Verser de l'huile de tournesol dans une sauteuse (environ 1 cm) et la porter à température pour une friture.
    Une fois votre huile chaude faites cuire vos rondelles d'aubergine d'une face puis de l'autre jusqu'à ce qu'elles aient une couleur bien dorée.
    Déposez les rondelles cuites dans un plat sur du sopalin (pour éponger le résidu d'huile), puis renouveler l'opération.
    Dans un plat à gratin à bords hauts huilez le fond du plat puis déposer quelques plaques de "pâte à lasagnes" de façon à bien tapisser le fond du plat.
    Alternez avec la préparation de brandade, avec les rondelles d'aubergines (sur lesquelles vous déposez à chaque fois un peu de votre "mixture basilic-ail et sans oublier le parmesan râpé à chaque fois un peu aussi !) et les plaques de pâte à lasagnes (en général pour ne pas que ce soit trop lourd je fais 3 couches complètes en tout avec une seule épaisseur de pâte à chaque fois).Puis la dernière couche doit être une couche de brandade, rajouter un peu de lait en dernier (1 verre) pour éviter que vos lasagnes soient sèches ; puis recouvrir de gruyère râpé.Enfourner à 180°C pendant environ 30 à 40 min.En général pour avoir des lasagnes plus souple, je recouvre mes lasagnes pendant la cuisson de papier aluminium , je laisse cuire environ 20 minutes puis j'enlève le papier alu pendant les dix dernières minutes ou le quart d'heure de cuisson qui reste.
    Bon ok la cuisson des aubergines est un peu longue (une bonne musique et le temps passe plus vite !!).
  ]]>
  </preparation>
</recette>
