<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="222180">
  <titre>Soupe chinoise au poulet et épices</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>3 litres d'eau</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>1 poireau</p>
    <p>2 carottes</p>
    <p>1 cube de bouillon de volaille (à diviser en 2)</p>
    <p>2 morceaux de sucre</p>
    <p>4 cuillères à soupe de sauce soja</p>
    <p>100 à 200 g de poulet (restes d'un poulet rôti par exemple)</p>
    <p>4 têtes de cardamome</p>
    <p>1 cuillère à soupe de mélange d'épices "5 parfums"</p>
    <p>1/2 cuillère à café de noix de muscade râpée</p>
    <p>1 cuillère à café de piment d'Espelette</p>
    <p>25 g de champignons noirs déshydratés</p>
    <p>100 g de vermicelles de soja ou nouilles de riz</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans une marmite, mettre l'eau à bouillir (plutôt à frémir) avec la moitié du cube de bouillon de volaille. Émincer les oignons, puis le poireau (le fendre en plusieurs parties puis couper des tronçons de 4 cm environ).Éplucher les carottes à l'économe, puis les débiter entièrement à l'économe pour obtenir des "nouilles de carottes".Incorporer ces légumes dans l'eau frémissante.
    Ajouter les 2 morceaux de sucre, la sauce soja et laisser cuire 10 min (eau frémissante).Préparer : le poulet (découpe en petit dés), la cardamome (piler les petits grains contenus dans les têtes en fine poudre), la muscade (râper) et les vermicelles.
    Pour le vermicelles : mettre un litre d'eau à bouillir avec la deuxième moitié du cube de bouillon de volaille, puis laisser cuire 5 min.Égoutter et laisser en attente dans un plat à part.
    Après 10 min de cuisson, incorporer le poulet, les champignons noirs, le piment, la cardamome. Gouter le bouillon et adapter à votre goût (plus de sucre, plus de piment, plus de sauce soja...).Attention à ne pas avoir la main trop lourde. Le goût doit être légèrement sucré-salé. Il peut être préférable de laisser chacun ajouter un peu de ces ingrédients dans son bol au moment du repas.
    Laisser cuire à frémissement encore 10 min. Servir chaud, si possible dans de grands bols à soupe chinoise avec sauce soja et vermicelles à disposition.On peut encore parfumer cette recette avec de la coriandre fraîche ou surgelée hachée, du gingembre, du chou chinois et de la ciboule pour remplacer le poireau ou le compléter, du tofu pour ceux qui aiment,... Bref, cette soupe est avant tout une base savoureuse à agrémenter selon ses goûts.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
