<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="21404">
  <titre>Vermicelles chinois aux légumes</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>20 g de vermicelles chinois (transparents) </p>
    <p>100 g de viande (boeuf ou porc) </p>
    <p>100 g d'épinards frais</p>
    <p>2 carottes</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'ail haché</p>
    <p>5 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>1 cuillère à café de grain de sésame blanc</p>
    <p>2,5 cuillères à soupe de sucre en poudre</p>
    <p>2,5 cuillères à soupe de sauce soja</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>huile de sésame</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettre les vermicelles à tremper dans de l'eau chaude et les sortir avant qu'ils soient complètement mous. 
    Les égoutter. 
    Couper la viande dans le sens de la fibre en fines lanières et la faire macere dans : 
    1/2 cuillère à café de sucre
    1 cuillère à café de sauce soja
    1/3 d'1 cuillère à café d'ail haché
    1 filet d'huile de sésame. 
    Faire blanchir les épinards, il doivent être croquants. 
    Peler et couper les carottes en fines lanières de 5 cm environ. 
    Emincer l'oignon. 
    Battre l'oeuf en omelette le faire cuire en fine crêpe et le couper en lamelles. 
    Faire revenir la viande dans 2,5 cuillères à soupe d'huile , quand la viande est revenue ajouter les vermicelles (si ils sont trop long vous pouvez les couper). Ajouter :
    1 cuillère à soupe de sucre
    2 cuillères à soupe de sauce soja
    le reste de l'ail
    poivre
    et à la fin juste un filet d'huile de sésame. 
    Tenir au chaud. 
    Faire revenir les carottes et l'oignon dans le reste d'huile d'olive, saler poivrer, en fin de cuisson ajouter les épinards. 
    Mélanger les légumes et les vermicelles. 
    Recouvrir de lamelles d'omelette. 
    Et bon appétit.
    On peut varier les plaisirs : porc, boeuf, veau, poulet, mais aussi poisson. Choisir un poisson un peu ferme : thon... etc.
    Pour ceux qui n'aiment pas les épinards, choisir un légume vert de votre choix : haricots verts ,courgettes... etc. 
    C'est un plat simple et en Chine c'est un peu le vide-frigidaire...  peut etre un vin blanc genre tokay
  ]]>
  </preparation>
</recette>
