<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="54830">
  <titre>Mi-Mi : mi crumble mi galette</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la galette - frangipane :</p>
    <p>1 pâte feuilletée</p>
    <p>100 g de sucre</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>150 g de poudre d'amandes</p>
    <p>75 g de beurre</p>
    <p>Pour la pâte-crumble :</p>
    <p>120 g de sucre</p>
    <p>150 g de farine</p>
    <p>75 g de beurre</p>
    <p>quelques amandes entières (avec la peau) pour la décoration</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Beurrer abondamment un moule à gâteau. Recouvrir le fond du moule de pâte feuilletée, sans en mettre sur les bords.
    Dans un récipient, mélanger 100 g de sucre et 2 oeufs. Ajouter la poudre d'amandes et 75 g de beurre (auparavant ramolli à la chaleur).
    Mélanger le tout et réserver.
    Dans un autre récipient, mélanger 120 g de sucre et 150 g de farine. Ajouter les 75 g de beurre (un peu mou), découpés en petits morceaux. Amalgamer le beurre à la pâte afin d'en faire une pâte sableuse homogène.
    Dans le moule à gâteau, verser le premier mélange (frangipane).
    Mettre le tout dans le four préchauffé à 200°C (thermostat 6-7).
    Retirer le moule après environ 10 min de cuisson : la frangipane doit avoir commencé à se solidifier.
    Verser très doucement le contenu du second récipient dans le moule. La pâte-crumble doit recouvrir toute la frangipane, sans s'y enfoncer et en s'y mélangeant le moins possible.
    Remettre au four à 175°C (thermostat 5-6) pendant 30 min. La surface doit dorer.
    Retirer à nouveau le moule du four. Décorer la surface du gâteau en y disposant délicatement les amandes entières.
    Remettre 5 min au four, pour que les amandes deviennent croustillantes. Puis éteindre le four.
    Laisser encore 5 min dans le four avant de retirer le moule.
    Servir tiède.
    La recette peut se réaliser sans pâte feuilletée. Dans le cas contraire, on peut faire sa propre pâte feuilletée (bien fine). Mais n'en mettre en aucun cas sur les parois du moule : la croûte crumble-frangipane qui s'y forme est délicieuse!L'intérêt de la recette est d'allier le goût de la frangipane à la texture du crumble, tout en les gardant en deux couches distinctes. Muscat bien doux, Sauternes, Vin pétillant d'Asti
  ]]>
  </preparation>
</recette>
