<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="25725">
  <titre>Cake aux noix  'pause-café'</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>100 g de noix</p>
    <p>150 g de farine</p>
    <p>125 g de beurre ramolli</p>
    <p>200 g de sucre roux</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>1 sachet de levure chimique</p>
    <p>3 cuillères à soupe de café fort</p>
    <p>Pour le moule :</p>
    <p>beurre</p>
    <p>1 cuillère à soupe de farine</p>
    <p>1 cuillère à soupe de sucre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Beurrer le moule à cake, saupoudrer l'intérieur de farine et de sucre. 
    Retournez-le pour faire tomber l'excédent et placer 10 mn au frais. 
    Préchauffer le four à 240°C, Th 8 . 
    Dans une jatte, mélanger le beurre fondu et le sucre jusqu'à ce que le mélange devienne crémeux. 
    Ajouter 1 oeuf, puis la moitié de farine mélangée à la levure, puis le deuxième oeuf, l'autre moitié de farine et enfin le dernier oeuf et le reste de farine. 
    Bien mélanger à la cuillère en bois. 
    Concasser grossièrement les noix et les ajouter à la pâte avec le café fort. 
    Mélanger pour bien homogénéiser la pâte. 
    Verser dans le moule, enfourner et ramener aussitôt à 180°C, Th 6 (ne surtout pas oublier!!!). 
    Faire cuire pendant 1 heure. 
    Vérifier la cuisson avec la pointe d'un couteau qui doit ressortir propre. 
    Démouler sur une grille et laisser refroidir.
    Pour obtenir du café fort, mélanger 2 cuillères à café de café soluble avec 2 cuillères à soupe d'eau chaude.
    On peut aussi parfumer ce cake avec de l'arôme vanille, ou 1 cuillère à café de liqueur de noix ou encore 1 cuillère à soupe de rhum.
    On peut décorer le gâteau avec un nappage au chocolat et décorer de cerneaux de noix.
    Pour la glaçage, faire fondre 3 carrés de chocolat avec 2 cuillères à café de crème liquide.
     Napper le gâteau quand il a pleinement refroidi et disposer les cerneaux de noix.
    Ce gâteau est délicieux à l'heure du goûter ou après le repas avec le café.Il est délicieux tel quel ou accompagné d'une crème anglaise. un vin de noix bien frais ou encore un bon café
  ]]>
  </preparation>
</recette>
