<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="38126">
  <titre>Tarte fondante aux courgettes</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 pâte feuilletée</p>
    <p>2 belles courgettes épluchées 1 lamelles sur 2   </p>
    <p>2 grosses tomates ou 3 moyennes épépinées et coupée en petits morceaux</p>
    <p>1 oignons pas trop gros</p>
    <p>1 fromage ail et fines herbes de type boursin</p>
    <p>5 tranches fines de lard fumé</p>
    <p>150 g de pâtes genre tortinelli ou coquillettes cuites</p>
    <p>120 g de gruyère rapé</p>
    <p>2 cuillères à soupe de moutarde genre 'fine et forte'</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile d'olive extra vierge</p>
    <p>3 pincées d'origan en poudre (ou herbes de Provence)</p>
    <p>sel</p>
    <p>quelques pincées de mélange 5 baies (j'en mets 3 ou 4)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Etalez la pâte avec sa feuille de cuisson dans un plat à tarte de 28 cm.
    Coupez les courgettes épluchées dans le sens de la longueur et détaillez en fines tranches, les faire légèrement dorées dans une poêle avec 2 cuillères à soupe d'huile d'olive pendant 7 à 8 minutes
    Ajouter les tomates coupées en petits dés, l'oignon émincé, cuire encore 3 à 4 minutes, ajoutez le sel les 5 baies, mélangez soigneusement.
    Ajouter hors du feu le fromage ail et fines herbes, bien mélanger doucement.
    Etaler la moutarde sur la pâte, ajouter la préparation, les pâtes cuites.
    Disposer le lard fumé en rosace. Recouvrir de gruyère rapé, puis jeter en pluie la poudre 5 baies. Pour finir, arroser d'un filet d'huile d'olive.
    Enfourner à four chaud (200°C) pendant 35 minutes.
    Peut s'accompagner d'une salade pour le soir, se sert aussi en entrée, en plat d'accompagnement avec un rôti de veau ou de porc ou autre. Vous pouvez également couper cette tarte en morceaux et servir tiède à l'apéro dans des caissettes en papier, dans ce cas cuire 8 à 10 minutes en plus.A essayer, le goût est étonnant et l'ensemble se marie parfaitement!! Un blanc d'Alsace sec en entrée, ou un côte de Blaye  en plat principal  
  ]]>
  </preparation>
</recette>
