<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="171587">
  <titre>Carbonnades de boeuf à la bière brune</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1,5 kg de boeuf en morceaux</p>
    <p>5 bières brunes</p>
    <p>4 oignons moyens finement émincés</p>
    <p>4 cuillères à soupe de vinaigre de vin rouge</p>
    <p>4 cuillère à soupe de cassonade</p>
    <p>2 tranches de pain</p>
    <p>maïzena</p>
    <p>2 cuillère à soupe de moutarde</p>
    <p>250 g de beurre</p>
    <p>thym</p>
    <p>3 gousses d'ail</p>
    <p>quelques feuilles de laurier</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettre un plat au chaud dans le four à 80-90°C (thermostat 3).Émincer finement les oignons et rouler les morceaux de viande dans la maïzena.
    Faire fondre 50 g de beurre et y saisir 1/4 de la viande une minute de chaque côté (pas plus elle doit rester tendre et ne pas durcir).Saler et poivrer et mettre immédiatement au chaud dans le plat au four. Répéter l'opération encore trois fois avec chaque fois 50 g de beurre.
    Quand toute la viande est au four ajouter 50 g de beurre dans la casserole puis les oignons émincés. Les faire cuire à feu très doux 20 min en remuant régulièrement.
    Ajouter la viande, les bières, les gousses d'ail écrasées, les cuillères à soupe de vinaigre de vin rouge, les cuillères à soupe de cassonade, quelques feuilles de laurier, du thym.
    Laisser mijoter 1h30 à feu minimum en raclant régulièrement le fond de la casserole avec une spatule en bois pour décoller les sucs.Étaler 2 cuillères à soupe de moutarde sur les 2 tranches de pain, les jeter dans le plat et laisser encore mijoter 30 min. Rectifier avec le vinaigre de vin rouge et la cassonade selon votre goût.
    Ajouter environ 3 cuillère à soupe de Maïzena.
    Servir avec des frites ou du riz (ou juste un morceau de pain).(Attention l'abus d'alcool est dangereux pour la santé !)Ultra important : une carbonnade qui repose une nuit et qui est réchauffée le lendemain est deux fois meilleure. Je pèse mes mots, ça n'a rien à voir avec une carbonnade mangée le jour même.
    Personnellement mon plat préféré et une recette que j'ai pris le temps d'améliorer au fil du temps. D'accord elles se méritent et prennent du temps mais je vous assure qu'elles valent la peine. Enjoy... Pourquoi pas une bière brune ?
  ]]>
  </preparation>
</recette>
