<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="37465">
  <titre>Oeufs à la flamenco (espagne)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>4 oeufs</p>
    <p>2 oignons émincés</p>
    <p>2 gousses d'ail hachées</p>
    <p>1 poivron vert</p>
    <p>1 grosse boîte de tomates pelées en dés</p>
    <p>200 g de jambon fumé (ou bacon) </p>
    <p>1 boîte de petits pois (taille moyenne)</p>
    <p>1 boîte de pointes d'asperges (300g)</p>
    <p>8 tranches de chorizo (fort ou doux selon le goût)</p>
    <p>1 petit bocal de poivrons rouges en conserve</p>
    <p>5 bonnes cuillères à soupe de persil haché</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>piment d'espelette ou Tabasco (facultatif)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Hachez le poivon vert au robot. Si vous n'avez pas de robot, coupez-le en dés minuscules.
    Hachez (ou coupez très finement) le jambon.
    Dans une grande poêle, faites chauffer de l'huile d'olive. Faites-y revenir l'ail, l'oignon et le poivron vert pendant une bonne dizaine de minutes jusqu'à ce que les oignons soient confits.
    Ajoutez les tomates, la moitié du jambon, les petits-pois et un peu de persil. Salez, poivrez, couvrez et laissez mijoter environ 10 minutes jusqu'à ce que le mélange épaississe (l'eau des tomates doit s'évaporer).
    Huilez un grand plat à gratin peu profond. Versez la préparation précédente dans le plat et creusez 4 trous. 
    Cassez un oeuf dans chaque trou.
    Disposez au-dessus des oeufs et de la sauce : les asperges, le poivron rouge coupé en lanières, les tranches de chorizo, le reste de jambon et le persil. Assaisonnez de quelques gouttes de Tabasco ou d'une pointe de piment (si vous aimez les plats relevés).
    Faites cuire au four environ 10 minutes à 180°C (thermostat 6) jusqu'à ce que les blancs d'oeufs soient durs. Attention, les jaunes doivent rester liquides !
    Servez immédiatement avec des mouillettes de pain frotté à l'ail.
    Bon appétit !
    Les oeufs à la flamenco constituent un plat complet. Ils peuvent aussi être servis en ramequins individuels, façon "oeufs cocotte" en entrée.
    Cette recette est très colorée et très parfumée.
    Les poivrons en bocal se trouvent en grande surface au rayon des olives. C'est très pratique d'en avoir dans son placard, ça sert toujours.
    La recette est meilleure avec des petits pois frais ou surgelés mais ça demande plus de travail !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
