<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="63493">
  <titre>Les pommes d'or (courges) de Mymy</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>3 courges "Pomme d'or"</p>
    <p>1 échalote</p>
    <p>2 filets de poulet</p>
    <p>1 côte de porc assez grasse</p>
    <p>20 cl de crème liquide de soja</p>
    <p>50 g (1/2 tasse) de raisins secs blonds</p>
    <p>100 g de riz complet cuit</p>
    <p>1 cuillère à soupe de cerfeuil haché</p>
    <p>1 cuillère à soupe de ciboulette hachée</p>
    <p>1/2 cuillère à café de cardamome moulue</p>
    <p>1 pincée de cannelle</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>facultatif : de la sauce soja douce (sucrée)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Tout d'abord, ôter un petit chapeau sur chacune des pommes d'or côté pédoncule et réserver. Piquer chaque fruit avec un petit couteau d'office un peu partout sur l'écorce. Placer les pommes d'or face coupée vers le bas dans le panier vapeur d'un autocuiseur et cuire environ 15 minutes à la vapeur (20 si les courges sont plutôt dodues...).
    Pendant ce temps, désosser la côte de porc, la couper en morceaux grossiers ainsi que le poulet. Hâcher finement la viande avec l'échalotte.
    Préchauffer le four à 200°C (thermostat 6-7).
    Au terme du temps, sortir les pommes d'or de l'autocuiseur et les vider (conserver les écorces vides et attention aux brûlures, c'est très chaud !!!). Enlever les graines et les parties les plus filandreuses de la chair avant de l'écraser à la fourchette. 
    Dans un saladier, mélanger intimement la viande hâchée, la chair de la courge, les raisins, le riz, les herbes et les épices. Saler et poivrer. Lier le tout avec la crème de soja. Si le mélange est un peu trop sec, ajouter un peu de crème. 
    Remplir les écorces vides de cette farce, remettre un chapeau sur chaque pomme d'or et enfourner pour environ 45 minutes.
    Déguster bien chaud dès la sortie du four avec un peu de sauce soja douce si vous aimez.
    La pomme d'or est une petite courge jaune dorée d'environ 80 à 200 grammes. L'écorce est très dure (attention les doigts en coupant les chapeaux !!!), la chair plutôt filandreuse et pourvue de graines. Difficile de décrire le parfum des pommes d'or mais la saveur est très délicate même si elle est comme beaucoup de courges assez fade.J'ai choisi de cuisiner mes pommes d'or de cette facon, mais il est possible d'en faire des soupes ou des confitures . cabernet d Anjou
  ]]>
  </preparation>
</recette>
