<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="83129">
  <titre>Poulet au curry, piment et lait de coco</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>4 à 5 cuisses de poulet</p>
    <p>3 oignons</p>
    <p>3 gousses d'ail</p>
    <p>3 pommes à cuire</p>
    <p>1 boîte de 400 g de tomates pelées</p>
    <p>1 pointe de piment en poudre</p>
    <p>4 à 5 cuillères à café de curry en poudre</p>
    <p>1 cube de bouillon de poule</p>
    <p>25 cl d'eau</p>
    <p>25 cl de lait de coco</p>
    <p>1 noix de beurre</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'huile d'arachide</p>
    <p>1/2 poivron rouge</p>
    <p>1/2 poivron vert</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Couper les cuisses de poulet en deux.
    Colorer légèrement les cuisses de poulet dans un mélange de beurre et d'huile.
    Eplucher les oignons et les hacher grossièrement.
    Eplucher les gousses d'ail et les hacher finement.
    Eplucher les pommes et les hacher grossièrement.
    Colorer les oignons et l'ail dans un mélange de beurre et d'huile.
    Ajouter les pommes et les tomates avec leur jus.
    Ajouter le cube de bouillon de poule, l'eau, le piment en poudre (1 pointe de couteau ou plus) et le curry en poudre (4 à 5 cuillères à café).
    Laisser mijoter 5 minutes et saler à votre goût.
    Ajouter les cuisses de poulet.
    Laisser mijoter à feu doux pendant 40 minutes.
    Couper les poivrons en petits dès.
    Retirer les cuisses de poulet.
    Mixer la sauce.
    Ajouter le lait de coco et remettre les cuisses de poulet.
    Bien mélanger le tout et laisser mijoter à feu doux pendant 10 minutes.
    Poivrer le tout (3 tours de moulin à poivre).
    Hors du feu et juste avant de servir, ajouter les dès de poivrons, ils doivent rester croquants.
    Servir avec du riz ou des pâtes ou des pommes de terre nouvelles à chair ferme.
    Toujours servir un plat chaud sur une assiette chaude.
    Si vous mettez cette préparation, sans les poivrons, au surgélateur pendant 24 heures au moins elle ne sera que meilleure.
    Ne pas hésiter à faire beaucoup plus de sauce que vous pouvez surgeler en portions et qui vous servira très agréablement pour accompagner du poisson (lieu, carrelet, cabillaud, lotte, dorade, …) ou du porc ou un riz blanc tout simplement.
    Bon appétit. Vin rouge:Pinot noir d'Alsace, Côtes de Provence,
  ]]>
  </preparation>
</recette>
