<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="15873">
  <titre>Placek gâteau aux raisins (Pologne)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 kg de farine + 125 g pour le 'gravier'</p>
    <p>250 g de matière grasse (+ 70 g pour le 'gravier')</p>
    <p>250 g de sucre fin (+ 30 à 50 g pour le 'gravier', selon vos goûts)</p>
    <p>2 paquets de sucre vanillé</p>
    <p>2 bloc de levure de boulanger fraîche</p>
    <p>4 œufs </p>
    <p>250 g de raisins secs (peut se faire avec des pommes ou des abricots) </p>
    <p>2 verres de lait plein</p>
    <p>1/4 l tasse d'eau tiède</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire fondre doucement la matière grasse, le lait, le sucre et le sel, sans jamais porter à ébullition.
    Battre les œufs en omelette. Délayer la levure dans l'eau tiède. Y mettre la farine entière, mélanger le sucre vanillé, les raisins, les œufs battus en omelette et la matière grasse.
    Battre à la main jusqu'au ce que la pâte ne colle plus aux mains (compter environ 1 heure ou le mélanger au batteur électrique mains dans ce cas, la pâte sera plus liquide et collera. Il en résulte que si vous êtes pressés de manger le gâteau, il faut choisir la deuxième solution, sinon, si on veut un gâteau plus aérien et moelleux, il faut choisir la première solution). Laisser reposer la pâte pendant 2 heures en la couvrant, dans un endroit chaud.
    Diviser ensuite le pâton en deux et mettez les moitiés soit dans des moules à manqué (moules de 26 cm de diamètre et assez haut), soit dans des toles carrées et assez hautes (3-4cm). Mélanger à la main pour former une sorte de 'gravier' les 125 g de farine, les 70 g de beurre et le sucre (la quantité est à déterminer en goûtant ce mélange qui doit être assez sucré).
    Saupoudrer les deux pâtons de ce gravier.
    Laisser de nouveau reposer 30 min et, pendant ce temps, préchauffer le four à thermostat 7 (210°C), puis enfourner et laisser cuire pendant environ 25 à 30 mn en surveillant la cuisson.
    La cuisson est bonne quand en trempant une lame dans le gâteau, celle-ci ressort propre.
    Attendre le lendemain pour déguster.Je n'ai pas indiqué de temps de préparation, il faut avoir le temps...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
