<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="71318">
  <titre>Spaghetti aux boulettes et à la ricotta</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g de spaghetti</p>
    <p>400 g de viande hachée</p>
    <p>150 g de poitrine de porc fraîche</p>
    <p>50 g de pain rassis</p>
    <p>1 œuf</p>
    <p>250 g d’oignon</p>
    <p>1 gousse d’ail</p>
    <p>150 g de petits pois extra-fins</p>
    <p>600 g de tomates</p>
    <p>140 g de concentré de tomate</p>
    <p>250 g de ricotta</p>
    <p>quatre-épices, piment doux</p>
    <p>muscade, cannelle</p>
    <p>thym, laurier</p>
    <p>huile de friture</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>1 cuillère à soupe de persil haché</p>
    <p>2 morceaux de sucre</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    - Préparer les boulettes: faire tremper le pain rassis 30 min dans un bol d’eau tiède, bien le presser pour en extirper toute l’eau et le réduire en purée.
    Hacher finement au mixer 150 g d’oignon et la poitrine de porc. 
    Dans un saladier, mélanger la viande hachée, l’oignon et la poitrine, le pain, le persil et l’œuf; saler et poivrer. Ajouter muscade, cannelle, quatre-épices et piment doux.
    Confectionner 18 boulettes, puis les faire dorer à l’huile très chaude et les réserver.
    Préparer alors la sauce: hacher grossièrement l’oignon restant, écraser la gousse d’ail, détailler la ricotta en dés de 1 cm de côté, peler et passer les tomates au bol-mixer afin d’obtenir un coulis.
    Dans une grande casserole, faire blondir l’oignon dans un fond d'huile d’olive, ajouter le coulis de tomates, l’ail, le concentré de tomate, les 2 morceaux de sucre, la ricotta, les petits pois, les boulettes et 30 cl d’eau. Saler et poivrer. Ajouter thym et laurier et laisser cuire 30 min à petits frémissements et à découvert.
    Pendant ce temps, faire cuire les pâtes, puis servir le tout accompagné de fromage râpé.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
