<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="46859">
  <titre>Crêpes aux morilles</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte à crêpes (pour 12 crêpes):</p>
    <p>250 g de farine</p>
    <p>50 cl de lait entier</p>
    <p>2 œufs</p>
    <p>1 cuillerée à soupe d'huile</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>Pour la farce aux morilles:</p>
    <p>150 g de morilles séchées</p>
    <p>1 tranche de jambon blanc de 1 cm d'épaisseur</p>
    <p>– 40 cl de crème fraîche entière épaisse</p>
    <p>1 cube de bouillon de poule</p>
    <p>1 citron</p>
    <p>1 cuillérée à soupe de farine</p>
    <p>50 g de beurre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire la pâte à crêpe et laisser reposer au frais pendant 6 h.
    Faire tremper les morilles dans l’eau froide pendant 3 h.
    Changer 2 fois l’eau de trempage pour éliminer le sable.
    Préparer les crêpes (légèrement plus épaisses que des crêpes dessert).
    Préparer un bouillon en faisant bouillir 2 verres d’eau et le bouillon cube.
    Mixer grossièrement le jambon, presser le citron .Mélanger la cuillerée de farine dans la crème fraîche et y ajouter quelques parcelles de beurre
    Préparation de la farce :Égoutter les morilles. Les faire revenir au beurre dans une sauteuse.
    Laisser réduire l’eau rendue par les champignons.
    Ajouter le bouillon et le jus du citron, puis cuire à feu doux jusqu’à ce qu’il ne reste plus que très peu de liquide.
    Verser le mélange crème fraîche/farine ainsi que le jambon mixé et amener à ébullition quelques instants, en remuant en permanence.
    Couper le feu.
    Garnir généreusement chaque crêpe (3 à 4 bonnes cuillerées à soupe) en son milieu et la rouler.
    Ce hors d'oeuvre peut être préparer bien avant le repas : il suffit de disposer les crêpes en fagots dans un plat allant au four et les couvrir d’une feuille d’aluminium puis de les réchauffer pendant une bonne heure à 100°C avant de servir. Un Côte du Jura blanc.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
