<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="81289">
  <titre>Poule au blanc façon pépére</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 poule </p>
    <p>lardons frais</p>
    <p>Champignons (frais)</p>
    <p>1 gros oignon ou 2 petits</p>
    <p>1 bouquet garni (céleri, persil, thym, laurier, carotte)</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>150 g de crème fraîche</p>
    <p>1 bouteille de vin blanc (Bergerac blanc)</p>
    <p>1 petit verre de calvados</p>
    <p>farine</p>
    <p>sel, poivre en grains</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Demander au boucher de découper la poule en morceaux avec carcasse.
    Dans un grand faitout, déposer tous les morceaux de poules (carcasse comprise) avec une bouteille de vin blanc, le bouquet garni, sel de Guérande ou gros sel et grains de poivre (15 grains).
    Laisser macérer la marinade 48 heures au frigo.
    Prendre une grande casserole: faire revenir l'huile d'olive, l'oignon émincé et les lardons.
    Retirer les morceaux de poule en les pressant fortement pour récupérer la marinade.
     
    Sécher les morceaux de poule avec un papier absorbant: réserver la carcasse dans la marinade.
    Fariner les morceaux de poule et les mettre à dorer dans la casserole en remuant pour que l'oignon et les lardons ne collent pas au fond.
     
    Une fois que les morceaux ont pris une couleur dorée, flamber avec un peu de calvados. 
    Retirer les morceaux de poule de la casserole.
     
    Passer au chinois la marinade en pressant bien sur la carcasse.
    Mettre la marinade récupérée dans la casserole et faire réduire de moitié.
    Mettre ensuite les morceaux de poule puis les champignons et un gros pot de crème fraîche.
     
    Ne pas porter à ébullition, cuire doucement (feu doux et couvert pendant 2h puis retirer le couvercle pendant les dernières 30 min).
    Servir chaud avec une bonne purée de pomme terre maison et accompagner ce plat d'un bon bergerac blanc.
     
    Régalez-vous et pensez à une petite sieste derrière!
     BERGERAC BLANC
  ]]>
  </preparation>
</recette>
