<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="27515">
  <titre>Tom Ka (Soupe de lait coco)</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1/4 l de bouillon de volaille</p>
    <p>2 boîtes de 400 ml de lait coco (environ, à adapter en fonction des contenances des boîtes que vous trouvez) </p>
    <p>400 g de poulet</p>
    <p>du gingembre (une racine d'environ 2 à 3 cm, selon le goût) </p>
    <p>quelques branches de citronnelle</p>
    <p>Pour les égumes de votre choix, en fonction de vos placards, pour un volume équivalent à un gros bol :</p>
    <p>feuilles de chou chinois coupées en morceaux de 2 cm environ</p>
    <p>champignons noirs</p>
    <p>céleri coupé en très fines branches</p>
    <p>quelques rondelles de poireau</p>
    <p>poivron coupé en lanières</p>
    <p>le jus d'un citron vert</p>
    <p>6 piments rouges (que vous pouvez remplacer par une cuillère à café de purée de piments) Attention, réduire les doses si vous n'aimez pas épicé</p>
    <p>4 cuillères à soupe de sauce nuoc mam</p>
    <p>1 cuillère à soupe de sauce soja</p>
    <p>1 cuillère à café de sucre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Couper le gingembre en très petits morceaux, ou le hacher. 
    Dans une cocotte ou une grande casserole, faire chauffer à feu moyen le gingembre dans le bouillon (que vous pouvez préparer avec un cube de bouillon). Bien couvrir et ne pas laisser bouillir à gros bouillons pour éviter l'évaporation. 
    Pendant ce temps, préparer tous les légumes, arrosez avec le jus de citron, la sauce nuoc mam, la sauce soja et saupoudrer avec le sucre. 
    Couper le poulet en petits morceaux (de 1 cm x 2 cm environ). 
    Verser le lait coco dans le bouillon. Ajouter les légumes et la viande.
    Porter à ébullition en conservant de petits bouillons. Couvrir et laisser cuire à feu moyen jusqu'à ce que la viande soit cuite (environ 10 min pour des morceaux de la taille indiquée). 
    En fin de cuisson, ajouter les piments ou la purée de piments préalablement délayée dans un bol avec un peu de la soupe (pour faciliter le mélange). 
    Servir très chaud.
    Vous pouvez le servir avec du riz pour un plat principal.
    Vous pouvez également préparer cette recette avec du porc ou des crevettes décortiquées.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
