<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="229214">
  <titre>Tartelettes feuilles de brick aux légumes</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le coulis : </p>
    <p>3 tomates</p>
    <p>1 échalote</p>
    <p>5 cl de vin blanc</p>
    <p>1 cuillère à café de sucre</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>thym, sel, poivre</p>
    <p>Pour les tartelettes :</p>
    <p>4 feuilles de brick</p>
    <p>1 courgette</p>
    <p>1 aubergine</p>
    <p>1 poivron rouge</p>
    <p>4 tranches de bacon</p>
    <p>2 cuillères à café d'huile d'olive</p>
    <p>herbes de Provence, poivre</p>
    <p>parmesan à convenance</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Coulis :
    Laver et couper les tomates en dés (moi je ne les épluche pas). Faire revenir l'échalote coupée dans l'huile d'olive et ajouter les tomates, le thym, sel et poivre. Laisser cuire à feu moyen environ 5 min et ajouter le vin blanc. Porter à ébullition 2-3 min puis laisser mijoter environ 25 min.
    Tartelettes :
    Pendant ce temps, laver les autres légumes, couper la courgette en cubes d'environ 2cm, l'aubergine en rondelles d'environ 5 mm et le poivron épépiné en lamelles.
    Cuire les légumes séparément :
    > faire revenir les courgettes à feu vif dans une poêle antiadhésive et à coloration baisser le feu, ajouter au fur et à mesure de l'eau pour que ça n'attache pas. cuire environ 20 min.
    > cuire les rondelles d'aubergines dans une autre poêle sans les faire chevaucher pendant environ 2-3 min en les retournant à mi-cuisson et faire de même avec les lamelles de poivron.
    Préchauffer le four à 200°C (thermostat 6-7).Plier les feuilles de brick en carré et superposer 2 feuilles pour chaque tartelette.
    Poser dans l'ordre sur chacune :
    le coulis
    2 tranches de bacon
    les rondelles d'aubergine
    les cubes de courgettes
    les lamelles de poivron
    un tour de poivre
    les herbes de Provence
    1 cuillère à café d'huile d'olive
    Enfourner pour environ 10 min (four chaleur tournante).Vous pouvez cuire les légumes avec de l'huile d'olive et éventuellement ne pas en mettre sur les tartelettes. La cuisson séparée des légumes est plus longue, mais le goût de chacun reste préservé.Pour plus de rapidité vous pouvez utiliser des légumes grillés surgelés. un Côte de Provence bien faris
  ]]>
  </preparation>
</recette>
