<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="165854">
  <titre>Cake aux épices de Nathy</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>150 g de beurre doux ramolli</p>
    <p>180 g de sucre</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>55 g de gingembre confit finement haché (ou tout autre fruit confit en fonction des goûts)</p>
    <p> 215 g de farine</p>
    <p>45 g de noix de coco râpée</p>
    <p>185 ml de lait</p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé</p>
    <p>1 sachet de levure </p>
    <p>3 à 4 cuillères à café de "4 épices"</p>
    <p>cannelle, gingembre, girofle en poudre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffez le four à 180°. 
     
    Dans une jatte, battez au fouet électrique le beurre, le sucre et le sucre vanillé jusqu'à ce que le mélange blanchisse et soit crémeux. 
    Ajoutez les oeufs un en un en continuant de mélanger. Puis incorporez la farine et la noix de coco sans cessez de battre. Ajoutez le gingembre confit, les 3 cuillères de 4 épices et le lait petit à petit toujours en fouettant. Goûtez le mélange et rectifiez la dose d' épices en fonction de votre goût (ajout de cannelle, ou de gingembre, ou de girofle selon ce que vous préférez, ou la 4ème cuillère de 4 épices.) 
    Mélangez jusqu'à ce que le mélange soit complètement homogène. 
     
    Beurrez un moule à cake rectangulaire, et versez la préparation dans le moule. Enfournez et laissez cuire 50 minutes au four, en surveillant la cuisson au bout de 40 minutes. 
     
    Laissez reposer 5 minutes puis démoulez. 
     
    Au moment de servir, vous pouvez accompagner le cake d'une boule de sorbet  de fruits exotiques(mangue, fruit de la passion, ananas ). Vous pouvez également verser un peu de rhum arrangé pour "mouiller" le cake.Vous pouvez remplacer la noix de coco par de la poudre d'amande, et dans ce cas, je vous conseille de forcer sur la cannelle. Versez du limoncello au moment de servir, et accompagnez d'un sorbet citron ou mandarine : cela fait un cake plus "hivernal". Vous pouvez ajouter dans la pâte, un bouchon de rhum pour relever encore les arômes des épices et dans ce cas je vous conseille de forcer sur le gingembre et le girofle : cela fait un cake encore plus "créole".
  ]]>
  </preparation>
</recette>
