<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="43620">
  <titre>Tarte citron-chocolat de la Sof</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte sablée :</p>
    <p>70 g de beurre</p>
    <p>30 g de sucre</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>270 g de farine</p>
    <p>Pour la préparation citron/amandes :</p>
    <p>100 g d'amandes en poudre</p>
    <p>100 g de beurre</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>120 g de sucre</p>
    <p>3 citrons</p>
    <p>Pour le chocolat :</p>
    <p>200 g de chocolat noir à cuire </p>
    <p>un petit peu (un trait) de café fort pour corser le chocolat</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour la pâte:
    Mélangez le beurre fondu, le sucre, les oeufs et une pincée de sel jusqu'à blanchiment. 
    Ajoutez alors la farine et mélangez rapidement. 
    Fraisez une ou deux fois la pâte obtenue, roulez-la en boule, et placez-la au frigo une petite heure, elle sera beaucoup plus facile à étaler (si elle reste trop collante, rajoutez un peu de farine)!
    Etalez-la sur un plan de travail fariné, garnissez-en un plat à tarte beurré, et piquez-la avec une fourchette.
    Préchauffez le four à 180°C (th 6). 
    Faites fondre le chocolat au bain-marie, avec un peu de café (ou d'eau) pour le délayer légèrement. 
    Laissez-le tiédir un peu, avant d'en recouvrir le fond de tarte!
    Pour la préparation citron/amandes : 
    Mélangez bien les oeufs avec le sucre, le beurre mou (ou fondu), la poudre d'amandes, le jus et les zestes de citron. 
    Versez cette préparation par dessus la couche de chocolat, et enfournez pour une 1/2 h environ (le temps de cuisson peut légèrement varier, en fonction des fours, le dessus doit être légèrement doré). 
    Le meilleur pour la fin : dégustation et compliments des invités... Dur!
    Vous pouvez évidemment gagner du temps, en achetant une pâte sablée toute faite, mais ça vaut le coup de faire un petit effort supplémentaire. Cette tarte est bien meilleure froide, enfin je trouve. Après, les goûts et les couleurs... thé, café...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
