<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="43793">
  <titre>Poulet caramélisé à ma façon</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>65 g de cassonade</p>
    <p>2 gousses d'ail écrasées</p>
    <p>1 cuillère à soupe de jus de citron</p>
    <p>1 cuillère à soupe de sauce nuoc-mâm </p>
    <p>1 cuillère à soupe de sauce soja</p>
    <p>2 cuillères à café de purée de piment</p>
    <p>750 g de blancs de poulet</p>
    <p>6 jeunes oignons</p>
    <p>2 carottes</p>
    <p>1 petit poivron vert</p>
    <p>420 g de nouilles aux oeufs</p>
    <p>Pour la sauce indonésienne :</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile</p>
    <p>2 cuillères à soupe de jus citron</p>
    <p>2 cuillères à soupe de sauce aux piments doux</p>
    <p>1 cuillère à soupe de sauce nuoc-mâm</p>
    <p>2 cuillères à soupe de sauce soja</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    1. Faites dissoudre la cassonade dans une grande poêle avec l'ail, le jus de citron, le nuoc-mâm, la sauce soja, et la purée de piment. 
    Laissez frémir à découvert environ 3 min: le mélange doit commencer à caraméliser.
    2. Ajoutez le poulet, que vous aurez préalablement coupé en fines tranches coupées dans le sens de la longueur. 
    Faites-le cuire à feu doux et à découvert, en retournant les morceaux de temps en temps, jusqu'à ce qu'ils soient cuits à point. 
    Laissez refroidir un peu, et coupez-le en lanières.
    3. Pendant ce temps, fendez les oignons dans le sens de la longeur, et découpez des lanières de 5 cm de long. 
    Découpez les carottes dans le sens de la longueur, en rubans de 2 mm de large ( astuce : faites des lamelles de carotte avec un éplucheur, et coupez-les ensuite en plus fines lanières, ou rappez-les avec une rape à julienne). 
    Coupez le poivron en quatre, enlevez les pépins et les membranes, et découpez chaque quartier en minces lanières. 
    Faites cuire séparément à l'eau, ou ensemble à la vapeur, ou au micro-ondes (ils doivent rester croquants). Egouttez si besoin.
    4. Entre temps, faites réchauffer le poulet dans la poêle, avec le reste de sauce de cuisson.
    5 Faites cuire les nouilles, selon la notice. Egouttez.
    6. Mélangez dans un saladier tous les ingrédients, avec la sauce chauffée 1 min au micro-ondes.
    Je sais, il faut beaucoup de temps pour préparer cette recette, mais quel délice!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
