<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="41839">
  <titre>Boeuf aux olives</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la marinade :</p>
    <p>1,2 kg de bœuf bourguignon (ou mieux : 700 g bourguignon + 500 g de gite gite).</p>
    <p>thym, basilic, marjolaine</p>
    <p>3 gros oignons</p>
    <p>12 olives noires </p>
    <p>0.5 l de vin rouge (Côte du Rhône, ou Cahors).</p>
    <p>2 cuillères à soupe de jus de citron (possible sans, mais marinade 12 h).</p>
    <p>3 cuillères à café de paprika fort</p>
    <p>2 cuillères à café de piment fort (Espelette en poudre) ou 3 piments d'oiseaux bien secs</p>
    <p>1 cuillère à café de curry</p>
    <p>Pour la cuisson :</p>
    <p>300 g d'olives vertes dénoyautées</p>
    <p>700 g de tomates concassées (2 boîtes, ou 1 kg tomates de fraîches pelées, et épépinées)</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>1 grosse échalote rose</p>
    <p>4 belles carottes </p>
    <p>huile d'olive</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    À préparer 6 h avant :Coupez le bœuf en cubes de 3 cm environ. Dénervez, mais laissez environ 10% du gras.
    Dans un grand saladier, faites mariner pendant 6 h, avec la viande salée, le vin, 3 oignons émincés, basilic, marjolaine, thym (coupés fin, mais pas hachés), olives noires, paprika, piments, curry, et jus de citron (si vous vous y êtes pris trop tard). Mélangez bien, et laissez reposer 6 heures.
    Cuisson :Dans une cocotte en fonte, faites revenir, dans l'huile d'olive bien chaude, l'oignon restant et l'échalote (émincés). Quand le mélange à blanchi, restez à feu vif et ajoutez les carottes.
    Laissez saisir environ 2 min. Ajoutez la marinade, la moitié des tomates, et les olives vertes dénoyautées. Réduisez le feu (très doux), et couvrez pendant 45 min environ. Rajoutez le reste des tomates, et rectifiez l'assaisonnement. Couvrez, et laissez finir la cuisson. En fonction de votre viande, goûtez régulièrement... Dès que le bœuf perd son coté "caoutchouteux", c'est prêt!
    En accompagnement : pâtes fraîches, ou pommes de terres cuites à la vapeur avec de la ciboulette ciselée. vin identique marinade, si amateur vin, optez pour un gd St Estèhe.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
