<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="27778">
  <titre>Rôti de porc au curry</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 rôti de porc (1 kg) </p>
    <p>2 cuillerées à soupe d'huile</p>
    <p>1 morceaux de gingembre frais (de la taille d'1 noix) ou 1 cuillère à café rase en poudre</p>
    <p>4 petites gousses d'ail</p>
    <p>2 cuillères à soupe de curry en poudre</p>
    <p>1/2 cuillère à café de poivre fraîchement moulu</p>
    <p>2 pincées de piment en poudre</p>
    <p>sel</p>
    <p>25 cl d'eau</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Eplucher 2 gousses d'ail et le gingembre que vous écraserez en une purée très fine. Eplucher l'ail restant en enlevant le germe. Piquer le rôti avec une fourchette et lui faire des entailles pour y glisser l'ail en lamelles. 
    Dans un petit bol mélanger la purée d'ail et de gingembre, le curry, l'huile, le poivre, le piment et le sel. Badigeonner le rôti de tout côté avec ce mélange. Le poser dans un plat en terre et verser l'eau autour de la viande. Laisser mariner 6 heures (au minimum).
    Enfourner à mi-hauteur dans un four préchauffé à thermostat 7. Laisser cuire pendant 1 h30 en arrosant toutes les 15-20 mn. Rajouter un peu d'eau chaude si celle-ci s'évapore avant la fin de cuisson. 
    Au bout du temps de cuisson laisser reposer dans le four éteint pendant 15 mn environ, la viande ne sera que plus moelleuse. Couper en tranches très fines pour servir. 
    NB : Si vous souhaitez de la sauce, vous devez ajouter 2 verres d'eau dès le départ de la cuisson pour rendre la sauce plus onctueuse (sinon elle sera liquide et fade). Et n'oubliez pas de bien gratter le fond du plat pour récupérer le suc avant de servir dans une saucière.
    Pour accompagner cette viande je conseillerais des légumes sautés. Par exemple des pommes de terre sautées à l'ail et saupoudrées d'herbes fraîche avant de servir, ou des courgettes sautées à l'huile d'olive.  un bordeaux rouge
  ]]>
  </preparation>
</recette>
