<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="39165">
  <titre>Poulet au miel au gingembre et au vinaigre</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 blancs ou 2 cuisses de poulet</p>
    <p>1 oignon et 1 échalote</p>
    <p>3 cuillères à soupe de miel de Zambie (miel qui à un goût de thé fumé assez prononcé, que j'ai acheté car labellisé "commerce équitable". On doit pouvoir faire avec du miel "de chez nous" un peu corsé, châtaigner ou bruyère, avec une cuillère à soupe de thé Lapsang Sou-Chong fumé) </p>
    <p>3 cuillères à soupe de vinaigre de miel</p>
    <p>6 cuillères à soupe de soja cuisine</p>
    <p>4 ou 5 brins de persil plat (ou de cerfeuil) </p>
    <p>1 cuillère à café rase de gingembre frais coupé en (tous) petits morceaux, ou bien râpé</p>
    <p>30 g de beurre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire fondre le beurre dans une poêle anti-adhésive à feu vif. 
    Quand le beurre commence à brunir, y mettre les morceaux de poulet. 
    Bien les faire griller de chaque côté, puis baisser le feu. 
    Ajouter l'oignon et l'échalote émincés. 
    Quand l'oignon et l'échalote commencent à colorer, ajouter le persil ciselé, le miel, puis le vinaigre de miel. 
    Au bout d'une minute, retourner les morceaux de poulet. Ils doivent avoir pris une couleur orangée (le miel est foncé). 
    Si ce sont des blancs, les réserver au bout d'une minute encore (entre deux assiettes chaudes si possible), afin que l'intérieur reste moelleux, sinon ils deviendront secs. 
    Si ce sont des cuisses (plus épaisses), prolonger la cuisson pendant la réduction de la sauce. 
    Faire réduire la sauce de moitié à feu doux. 
    Remettre les blancs à réchauffer dans la sauce. 
    Ajouter le soja cuisine, donner un bouillon et servir aussitôt. 
    J'ai servi un petit morceau de gingembre confit à côté, de façon à ce que chacun puisse renforcer le goût du gingembre selon son goût. 
    Servi avec des pâtes tortellinis.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
