<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="49911">
  <titre>Poulet Gong Bao</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 blancs de poulet d'environ 200 à 250 g chacun</p>
    <p>Pour la marinade :</p>
    <p>2 cuillères à café de sauce soja</p>
    <p>2 cuillères à café de vin de cuisine chinois (vin de Shao Xing)</p>
    <p>1 cuillère à café d'huile de sésame</p>
    <p>1 cuillère à café et demi de fécule de maïs</p>
    <p>Pour la sauce :</p>
    <p>2 cuillères à soupe de sauce soya foncée</p>
    <p>1 cuillère à soupe de vin de cuisine</p>
    <p>1 cuillère à café de sucre en poudre</p>
    <p>8 petits piments rouges séchés</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>2 oignons verts</p>
    <p>1 filet d'huile</p>
    <p>1 cuillère à café de poivre du Seichuan écrasé</p>
    <p>1 petite poignée d'arachides</p>
    <p>quelques gouttes d'huile de sésame</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Couper les blancs de poulet en dés d'1,5 cm environ. Mélanger les ingrédients de la marinade et bien mélanger les dés de poulet dedans; laisser mariner au moins 25 min.
    Pendant ce temps, préparer la sauce et les légumes :
    Combiner les ingrédients de la sauce dans un petit bol.
    Couper les piments séchés en deux et les épépiner. Emincer l'ail finement et couper l'oignon vert en fines rondelles en diagonale.
    Faire frire quelques minutes les arachides si elles ne le sont pas (pour les rendre croquantes).
    Ajouter 2 cuillères à soupe d'huile dans un wok chauffé. Quand l'huile est bien chaude, ajouter les dés de poulet et leur marinade, et faire sauter en remuant jusqu'à ce que le poulet blanchisse et soit aux 3/4 cuit.
    Enlever du wok, puis rajouter de l'huile si nécessaire. Ajouter l'ail et faire sauter 30 secondes. Ajouter les piments rouges et le poivre du Si Chuan, et faire revenir très vite jusqu'à ce que les piments soient rouge vif.
    Ajouter la sauce, et quand elle bout, les dés de poulet, les arachides et l'oignon vert. Enlever du feu et ajouter en remuant un peu d'huile de sésame. Servir chaud avec du riz.
    Attention : lorsque vous faites revenir les piments rouges, ne mettez pas votre nez au-dessus du wok, car la vapeur qui se dégage est "corrosive" ! Pour réussir ce plat, il faut bien tout préparer à l'avance et cuire très vite à feu vif.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
