<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="225196">
  <titre>Bûche flambée au citron meringuée</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>12 oeufs</p>
    <p>465 g de sucre</p>
    <p>40 g de maizena</p>
    <p>60 g de farine</p>
    <p>4 citrons jaunes</p>
    <p>1 citron vert</p>
    <p>1 pêche au sirop (2 oreillons)</p>
    <p>1 banane</p>
    <p>1 pamplemousse</p>
    <p>1 cuillère à soupe de limoncello</p>
    <p>1 cuillère à soupe de manzana</p>
    <p>extrait de vanille</p>
    <p>sucre vanillé</p>
    <p>2 feuilles de gélatine</p>
    <p>80g de beurre mou</p>
    <p>combava</p>
    <p>framboises</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Matériel nécessaire :
    papier sulfurisé
    film alimentaire
    plaque de patisserie
    robot
    chinois
    fouet
    thermomètre de cuisson
    balance
    La liste des ingrédients étant longue, ils sont redistribués en fonction des différentes étapes.1ère étape, sirop à 30°- 350 g de sucre
    26 cl d'eau
    Mettre dans une casserole puis amener à ébullition. Arrêter dès le premier bouillon.
    2ème étape, le punch aux fruits- les oreillons de pêche
    1/2 banane
    le jus du pamplemousse
    le limoncello
    la manzana
    sirop à 30° réalisé juste avantDécouper les fruits en morceaux, mettre le tout dans une casserole. Porter le tout à ébullition et mixer. Passer au chinois pour retirer les petits morceaux non mixés.
    3ème étape, le biscuit de Savoie- 4 jaunes d'oeuf
    4 blancs d'oeuf
    125 g sucre
    30 g maïzena
    60 g farine
    zeste de citron jaune
    Blanchir les jaunes oeufs avec une partie du sucre (1/3) en fouettant. Ajouter les zestes de citron jaune et fouetter. Monter les blancs d'oeufs avec une partie du sucre (2/3). Verser la dernière partie du sucre (3/3) en pluie sur les blancs à la fin du montage. Incorporer une partie des blancs montés dans le mélange jaune et mélanger délicatement à l'aide d'une Maryse. Tamiser la farine et la maïzena. Incorporer les farines au mélange. Mélanger délicatement à la Maryse. Ajouter la seconde partie des blancs montés dans le mélange jaune et mélanger délicatement à la Maryse. Etaler sur la plaque chemisée, mettre au four à 180°C (thermostat 6) pendant 7 min. Filmer le biscuit dès la sortie du four.
    4ème étape, la crème au citron- 15 cl de jus de citron jaune (2 ou 3 citrons)
    extrait de vanille
    zeste de citron jaune (1 citron)
    zeste de citron vert (1 citron)
    1 sachet de sucre vanillé
    la gélatine
    2 oeufs + 1 jaune
    90 g sucre
    80 g de beurre mou
    10 g de maïzena
    Hydrater la gélatine. Laver les citrons. Récupérer les zestes d'1 citron jaune et d'1 citron vert avec une râpe fine (attention à ne pas prendre la partie blanche du citron qui est amère). Dans une casserole, porter à ébullition le jus de citron avec les zestes, l'extrait de vanille et sucre vanillé et le beurre. Laisser infuser 5 minutes,
    mélanger rapidement au fouet les oeufs, le sucre et la maïzena (préalablement mélangée à un peu d'eau pour éviter les grumeaux).
    Incorporer une moitié du mélange chauffé (en le passant au chinois) et mélanger. Incorporer le reste du mélange chauffé (en le passant au chinois) et mélanger.
    Reverser le tout dans la casserole. Recuire le tout à ébullition en fouettant à feu moyen. Arrêter la cuisson dès l'ébullition, incorporer la gélatine égouttée et mélanger. Mixer (pour plus d'homogénéité), débarrasser dans un récipient en plastique et filmer.
    5ème étape : la meringue italienne au combava- 100 g de blanc d'oeufs
    50 g eau
    180 g sucre
    poudre de combava
    Chauffer l'eau et le sucre (et le glucose) à 118°C. Monter les blancs d'oeufs en neige. Lorsqu'ils sont presque prêts, ajouter en filet le sirop chaud puis la poudre de combava. Réserver au frais.
    6ème étape : le montage Démouler le biscuit sur une feuille de papier sulfurisé. Imbiber au pinceau le biscuit de punch aux fruits. Etaler la crème au citron dessus puis mettre au réfrigérateur pendant 20 minutes.
    Parsemer de brisures de framboises.
    Rouler la buche à l'aide du papier sulfurisé puis replacer au réfrigérateur pendant 20 minutes.
    Etaler la meringue, flamber et décorer. Champagne
  ]]>
  </preparation>
</recette>
