<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="95823">
  <titre>Muffins au chèvre et poireaux caramelisés</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 poireaux</p>
    <p>3 cuillères à café de miel</p>
    <p>1 buche de chèvre</p>
    <p>200 g de farine</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>15 cl de lait</p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>3/4 d'un sachet de levure</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffez votre four au thermostat 6.Coupez votre poireau en fines rondelles, puis coupez en 2 chacune des rondelles.
    Dans une poelle avec une noix de beurre, commencez à faire fondre vos "demi-rondelles" de poireaux.
    Aussitôt, remplissez un verre (taille classique) de 3 cuillères à café de miel puis ajoutez de l'eau jusqu'en haut du verre. Faites chauffer quelques secondes ce mélange dans le micro-ondes afin que le miel se dilue bien. Ajoutez cette mixture à vos lamelles de poireaux. Cela caramélisera légèrement le poireau sans qu'il ne colle pour autant au fond de la poelle.
    Votre poireau est cuit dès que les lamelles sont moelleuses et que le jus s'est intégralement évaporé.Pendant la cuisson de votre poireau, préparez votre pate à muffins.
    Dans un saladier, mélangez la farine, la levure et le sel au fouet (cela permet de tamiser votre farine).
    Dans un second saladier, mélangez votre beurre fondu (au micro-ondes pour ma part), le lait et l'oeuf.
    Ajoutez dans ce second saladier le contenu du 1er (farine, levure et sel).
    Bien mélanger.
    Une fois votre pate terminée, ajoutez y vos lamelles de poireaux (assurez vous que le jus de cuisson s'est bien évaporé !) et votre buchette de chèvre coupé en petits morceaux.
    Bien mélanger de nouveau.
    Si besoin, et selon vos gouts, ajoutez un peu de sel.
    Votre pate est prête ! Répartissez là dans vos moules à muffins.
    Glissez la plaque au four et laisser cuire 10mn. Surveillez régulièrement en cours de cuisson, ça va très vite !Démoulez sitôt sortis du four... Et régalez-vous !A servir avec une bonne salade...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
