<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="67777">
  <titre>Filet de sanglier roti</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 kg de filet de sanglier</p>
    <p>12 petits lardons</p>
    <p>5 cuillères à soupe de moutarde</p>
    <p>10 cuillères à soupe de crème fraiche</p>
    <p>20 g de beurre</p>
    <p>2 cuillères à soupe de gelée de groseille</p>
    <p>sel poivrepour la marinade crue :</p>
    <p>20 cl de vin rouge</p>
    <p>8 cuillères à soupe de vinaigre de vin</p>
    <p>4 cuillères à soupe d'huile  </p>
    <p>3 carottes</p>
    <p>3 oignons</p>
    <p>4 échalotes</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>persil, laurier, thym</p>
    <p>poivre, sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Piquer le filet de sanglier avec les lardons. Assaisonner la pièce à mariner de sel et de poivre. Dans un grand récipient non métallique à la mesure de la pièce de viande, placer la moitié des aromates émincés, poser la pièce à mariner par-dessus puis le reste des aromates. Recouvrir le tout avec le vin, le vinaigre et l’huile. 
    Ranger le récipient au frais pendant 24 à 48 heures, ou plus suivant la saison, la recette prévue et le goût personnel. Pendant tout ce temps, la viande sera retournée plusieurs fois dans son bain.
    Cuisson.
    Retirer le sanglier et l’éponger dans du papier absorbant.
    L’enduire entièrement de moutarde, puis de crème fraiche.
    Déposer le filet ainsi préparé dans un plat à feu, saler et poivrer.
    Mettre à four chaud pendant (th 8) pendant 40 min, arroser plusieurs fois pendant la cuisson.
    Verser la marinade passée, dans une casserole sur le feu et faire réduire de 2/3.
    Retirer le rôti sur un plat chaud.
    Déglacer le fond de cuisson avec le reste de marinade, ajouter de la gelée de groseille, donner un bouillon et servir en saucière.
    la pièce de viande peut être beaucoup plus grosse, j'ai utilisé une épaule de sanglier  vin rouge (Chambertin)
  ]]>
  </preparation>
</recette>
