<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="28588">
  <titre>Lingue au galanga vite fait bien fait (3ème rencontre Marmiton)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>600 g de lingue (ou autre poisson à chair ferme)</p>
    <p>100 g d'oignons</p>
    <p>50 g de matière grasse sans goût prononcé</p>
    <p>20 cl d'eau</p>
    <p>3 cuillers à café rases (6 g) de galanga en poudre</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>Pour faire joli et que ce soit donc meilleur :</p>
    <p>10 feuilles de coriandre</p>
    <p>10 pistaches décortiquées, salées ou non</p>
    <p>10 baies roses de l'île Bourbon</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire fondre la matière grasse dans une sauteuse ou une poêle assez grande pour que chaque morceau de poisson soit en contact avec le fond. Emincer l'oignon, le faire blondir à feu moyen. Pendant que l'oignon cuit, détailler le poisson en morceaux de la largeur d'un doigt. Quand l'oignon commence à être juste tendre, le saupoudrer de galanga, bien touiller à la cuiller de bois. Laisser cuire quelques secondes, le galanga absorbe le surplus de matière grasse. Mouiller de 10 cl d'eau (20 cl si le poisson est de la lotte qui cuira plus longtemps), saler peu, délayer. Poser les morceaux de poisson côte à côte dans la sauce sans les superposer. 
    Ne pas remuer. Laisser bouilloter 2 mn, retourner les morceaux de poisson un à un et cuire encore 1 mn. Vérifier de la pointe d'un couteau que le poisson est cuit à votre convenance. Dresser dans un plat creux chauffé, parsemer de coriandre fraîche ciselée, de pistaches et de baies roses.Le galanga est un rhizome qui ressemble au gingembre en moins joufflu et plus rosé. Sa saveur rappelle en même temps le gingembre - mais sans le feu - et le lait de coco, avec un lointain souvenir de cannelle. On en trouve frais ou en poudre dans les boutiques asiatiques, il est très utilisé dans la cuisine thaï. La plante (Alpinia galanga) est originaire de Chine.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
