<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="53153">
  <titre>Génoise au chocolat et à la framboise</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Difficile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la génoise, à préparer 2 h avant :</p>
    <p>4 oeufs </p>
    <p>125 g de farine </p>
    <p>100 g de sucre</p>
    <p>50 g de cacao non sucré</p>
    <p>1/2 sachet de levure chimique</p>
    <p>Pour la crème au chocolat :</p>
    <p>200 g de crème fraîche</p>
    <p>80 g de sucre glace</p>
    <p>50 g de Chocolat en poudre Van Houten (non sucré)Pour les framboises :</p>
    <p>200 g de framboises ou de brisures de framboises congelées</p>
    <p>50 g de sucre semoule</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation  de la génoise au chocolat :Préchauffer le four à thermostat 6/7 (200°C). Mélanger les jaunes d'oeufs avec le sucre, jusqu'à ce que le mélange blanchisse. Ajouter le chocolat en poudre et mélanger.
    Ajouter délicatement, sans les écraser, les blancs montés en neige. 
    Terminer par la farine tamisée et la levure, en l'incorporant délicatement. Verser la préparation dans un moule à manquer beurré, puis enfourner pendant 12 à 15 min. Attendre que la génoise refroidisse avant de la démouler et de la couper en deux pour la fourrer avec la préparation suivante :Monter la crème fraîche en chantilly au batteur électrique (attention à ce qu'elle ne vire pas en beurre).Incorporer le chocolat en poudre et le sucre glace, contrôler et rectifier la crème selon les goûts (plus ou moins sucré et chocolaté).
    Mettre au frigo.
    Faire décongeler les framboises dans une passoire très fine, afin de recueillir le jus. Ecraser à la fourchette les framboises et les mélanger avec le sucre (rectifier selon votre goût).Montage du gâteau :Couper la génoise en deux : Mouiller la 1ère partie de la génoise avec le jus des framboises. Mettre une couche de crème chantilly au chocolat, puis une couche de framboises écrasées, ensuite une couche de crème chantilly au chocolat.
    Poser la seconde partie de la génoise au chocolat.
    Mettre une fine couche de crème chantilly au chocolat et placer au frigo durant 1 à 2 h.
    Juste avant de servir, saupoudrer la moitié du gâteau avec du chocolat en poudre Van Houten (utiliser une feuille papier pour couvrir la moitié non poudrée).Décorer avec quelques framboises et quelques feuilles de menthe.
    Servir très frais, accompagné d’un coulis de framboises ou d’un sorbet au fruits rouges.Idéal comme dessert pour les repas de fêtes car très léger, on peut même le préparer le matin pour le soir; ou la veille pour le lendemain. champagne ou vouvray champagnisé
  ]]>
  </preparation>
</recette>
