<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="51177">
  <titre>Lasagne végétarienne à la crème de pâtisson</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>3 belles tomates</p>
    <p>1/2 oignon</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>150 g environ de miettes de Quorn, ou à défaut de filets de Quorn émiettés</p>
    <p>200 g de pâtisson</p>
    <p>1 sachet de lasagnes fraîches</p>
    <p>25 cl de lait</p>
    <p>1 portion de Kiri</p>
    <p>herbes de Provence</p>
    <p>fromage selon vos goûts</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 200°C (thermostat 6-7).
    Faire revenir l'oignon émincé dans un peu d'huile.
    Ajouter les tomates coupées en quartiers, la gousse d'ail épluchée et émincée, du sel, du poivre et des herbes de Provence selon vos goûts.
    Couvrir  et laisser les tomates réduire en compote.
    En fin de cuisson, ajouter le Quorn.
    Pendant ce temps, couper les pâtissons en deux, les évider à la petite cuillère, les couper en dés (s'ils sont moins jeunes, il peut être nécessaire d'enlever la peau).
    Mettre le pâtisson dans une casserole avec le lait qui doit à peine le recouvrir.
    Laisser cuire à feu doux pendant environ 20 minutes.
    Le pâtisson doit pouvoir être facilement écrasé.
    Ajouter alors le Kiri et passer au mixeur pour réduire en purée.
    On obtient normalement une purée semi-liquide de la consistance d'une béchamel.
    Dans un plat à gratin huilé, déposer une première couche de lasagnes puis les recouvrir d'une couche de tomate au quorn, d'une couche de pâtisson, puis d'une couche de lasagnes.
    A mi-hauteur, ajouter une couche de fromage puis continuer à monter la lasagne.
    Terminer par une couche épaisse de purée de pâtisson puis une couche de fromage.
    Enfourner environ 30 minutes.
    Pour ma part, j'aime utiliser du fromage à raclette en tranches pour la couche du milieu, ça rajoute du fondant.
    Le Quorn est une protéïne végétale.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
