<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="28064">
  <titre>Pavés à l'ananas et à la noix de coco</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>140 g farine</p>
    <p>1/3 de sachet de levure chimique</p>
    <p>140 g de sucre roux</p>
    <p>2 cuillères à soupe de graines de sésame</p>
    <p>70 g d'amandes, effilées ou hachées</p>
    <p>60 g d'abricots secs, hachés</p>
    <p>1 cuillère à soupe de gingembre confit, haché</p>
    <p>50 g de noix de coco en poudre</p>
    <p>230 g de tranches d'ananas en boîte, égouttées et mixées</p>
    <p>75 g de beurre demi-sel, fondu</p>
    <p>2 oeufs, légèrement battus</p>
    <p>Pour le glaçage :</p>
    <p>20 g de noix de coco en poudre</p>
    <p>200 g de sucre glace</p>
    <p>25 g de beurre doux, fondu</p>
    <p>2 cuillères à café de jus de citron</p>
    <p>1 ou 2 cuillères à soupe d'eau bouillante</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Répartir la noix de coco prévue pour le glaçage sur une plaque à pâtisserie. La faire dorer sous le gril du four 2 à 3 mn. 
    Préchauffer le four à Th 5-6 (170°C). 
    Chemiser un moule à génoise (carré) de papier sulfurisé. 
    Mélanger la farine, la levure chimique et le sucre roux. 
    Ajouter les graines de sésame, les amandes effilées, les abricots secs, le gingembre confit et la noix de coco en poudre. Incorporer l'ananas, le beurre et les oeufs. 
    Verser cet appareil dans le moule. Cuire 25 à 30 mn au four. 
    Laisser refroidir. 
    Pour le glaçage, mélanger le sucre glace, le beurre fondu et le jus de citron. Ajouter 1 ou 2 cuillères à soupe d'eau bouillante pour obtenir une préparation moelleuse et sans grumeaux. 
    Nappez-en le gâteau puis saupoudrer de la noix de coco grillée. 
    Laisser prendre le glaçage puis découper le gâteau en 16 pavés.
    Déguster avec une boule de glace à la noix de coco ou de sorbet à la mangue. Un Gewürtzramminer vendanges tardives, ou un vin moelleux.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
