<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="46018">
  <titre>Tarte croquante au chocolat et à l'orange</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte :</p>
    <p>50 g de chocolat noir</p>
    <p>200 g de farine</p>
    <p>100 g de beurre</p>
    <p>2 jaunes d'oeufs</p>
    <p>50 g de sucre</p>
    <p>Pour la crème orange-chocolat :</p>
    <p>15 cl d'eau</p>
    <p>150 g de sucre</p>
    <p>100 g de beurre</p>
    <p>2 œufs</p>
    <p>35 g de maïzena</p>
    <p>le jus de 2 oranges</p>
    <p>le zeste d'1 orange</p>
    <p>120 g de chocolat noir</p>
    <p>Pour la décoration :</p>
    <p>250 g de mascarpone</p>
    <p>2 cuillères à soupe de cacao</p>
    <p>2 blancs d'oeufs</p>
    <p>4 cuillères à soupe de sucre</p>
    <p>le zeste d'1 orange</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Découper 80 g de beurre en morceaux dans la farine, et émietter du bout des doigts. Faire fondre le chocolat avec les 20 g de beurre restants au micro-ondes (ou au bain-marie). Mélanger le sucre avec les jaunes d'oeufs, puis ajouter le chocolat fondu. Ajouter le mélange à la farine, puis pétrir la pâte jusqu'à l'obtention d'une consistance homogène. Former une boule, abaisser la pâte, puis foncer un moule à tarte. Piquer le fond avec une fourchette, et faire cuire à blanc pendant 20 min à 180°C (th 6).Porter à ébullition l'eau, le sucre et le beurre d'une part, et délayer la maïzena dans le jus des oranges et les œufs entiers battus.Mélanger les 2 préparations, et laisser épaissir sur feu doux. Ajouter le zeste d'orange, verser la crème sur le fond de tarte, et lisser le dessus.
    Couper le chocolat en petits morceaux et en parsemer sur la tarte. Passer une cuillère à soupe dessus, afin de faire fondre le chocolat sur toute la surface; mettre au frais.Mélanger le mascarpone avec le sucre. Monter les blancs d'oeufs en neige très ferme, et les incorporer au mascarpone. Séparer le mélange en 2 et ajouter le zeste d'orange dans une moitié et le cacao dans l'autre. Décorer avec une poche à douille, ou à défaut étaler le mélange sur la tarte.La pâte étant fragile, l'étaler (bien farinée) avec les mains directement dans le moule garni d'une feuille de papier cuisson.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
