<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="23166">
  <titre>Choux à la crème vanille</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour les choux :</p>
    <p>4 oeufs</p>
    <p>150 g de farine</p>
    <p>60 g de beurre</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>Pour la crème pâtissière à la vanille :</p>
    <p>3 cuillères à soupe rase de maïzena</p>
    <p>60 g de sucre fin</p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>1/2 litre de lait froid 1/2 écréméPour le glacage :</p>
    <p>sucre glace</p>
    <p>eau</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    * Commencer par la préparation des choux : 
    Dans une casserole, portez à ébulition 25 cl d'eau, le beurre et le sel. 
    Dès le 1er bouillon, ôtez du feu et ajouter la farine en une seule fois. 
    Mélangez énergiquement avec une cuillère en bois. 
    Remettez la casseole sur le feu doux et continuez à tourner jusqu'à ce que la pâte se détache des parois pour former une boule. 
    Retirer du feu, ajouter les oeufs l'un après l'autre en tournant bien. 
    La pâte doit etre assez chaude pour cuire les oeufs légerement mais pas trop car elle risquerait de durcir. 
    Continuez à travailler la pâte jusqu'à ce qu'elle soit épaisse et brillante. 
    Laissez reposer 10 mn. 
    Préchauffez le four Th 6/7 (200°C), pendant ce temps, sur une plaque de four beurré ou recouverte de papier sulfurisé, à l'aide d'une cuillère à soupe former des tas de pâtes espacé (environ 12 ). 
    Enfourner 30 mn (attention : ne pas ouvrir le four les 20 premières minutes car les choux risqueraient de "retomber"). 
    Une fois sortis du four, laisser refroidir les choux. 
    * Préparer la crème vanille : 
    Dans une casserole à fond épais, mélanger 3 cuillères à soupe rase de Maïzena, 60 g de sucre fin, et un sachet de sucre vanillé. 
    Ajouter les 2 oeufs l'un après l'autre puis le lait froid peu à peu. 
    Faites chauffer ceci à feu doux sans cesser de remuer. 
    La crème est cuite dès qu'elle bout et qu'elle nappe la spatule ou la cuillère. 
    Laisser refroidir. 
    Une fois le tout refroidi, couper les choux aux 1/3 et garnisser de la crème généreusement avec une cuillère à soupe, refermez ensuite. 
    * Préparez le glacage : 
    Délayer du sucre glace et de l'eau dans une casserole (avec, si vous le souhaitez un peu d'arôme vanille), faite tiédir et glacer les choux en versant ce mélange à l'aide d'une petite cuillère sur les choux. 
    Vous pouvez décorer sur le glacage encore tiède d'amandes effilés, d'une noix, de petits fruits secs etc...
    Une recette simple qui plaira à tout le monde !Petite variante : remplir les choux d'une boule de glace vanille ou chocolat et arrosez de sauce chocolat.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
