<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="72068">
  <titre>Gâteau pour une Princesse</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la génoise</p>
    <p>6 oeufs</p>
    <p>180 g de sucre</p>
    <p>180 g de farine</p>
    <p>3/4 de sachet de levure chimique</p>
    <p>Pour le glaçage</p>
    <p>200 g de sucre glace</p>
    <p>1 blanc d'oeuf</p>
    <p>2-3 gouttes de jus de citron</p>
    <p>Pour la mousse</p>
    <p>250 g de fraises</p>
    <p>250 g crème liquide</p>
    <p>60 g sucre fin</p>
    <p>1 sachet de gélatine</p>
    <p>Pour la décoration</p>
    <p>1/2 fraises</p>
    <p>framboises</p>
    <p>roses et feuilles en sucre (ou pâte d'amandes)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer la génoise.
    Préchauffer le four à 180°, thermostat 6.
    Chemiser 2 moules à manqué avec du papier sulfurisé (un grand et un plus petit, c'est un gâteau à étages).
    Séparer les blancs des jaunes d'œufs.
    Les fouetter avec le sucre jusqu'à ce que le mélange blanchisse.
    Mélanger la farine et la levure.
    Ajouter au jaunes + sucre en mélangeant bien.
    Fouetter les blancs en neige très ferme.
    Les incorporer au mélange jaunes-sucre-farine-levure avec une cuillère en bois en soulevant bien pour ne pas "casser" les blancs.
    Verser la préparation dans les deux moules et enfourner pour 20 min environ (contrôler la cuisson en piquant le gâteau avec un pic à brochettes).
    Préparer la mousse de fraise
    Préparer la gélatine comme indiqué sur le mode d'emploi.
    Mixer les fraises + la gélatine dissoute.
    Battre la crème en chantilly bien prise (pour que ça aille plus vite, mettre les briques de chantilly 10 min au congélateur avant de s'en servir, la chantilly "prend" mieux).
    Mélanger les fraises + la chantilly et mettre au frais.
    Préparer le glaçage
    Mélanger le sucre glace + le blanc d'œuf, rajouter un peu de jus de citron pour obtenir la consistance voulue. Ne pas le faire trop liquide, il doit bien napper le gâteau.
    Monter le gâteau
    Démouler les génoises, les recouper pour qu'elles aient une belle forme ronde et un dessus bien plat.
    Récupérer le dessus coupé d'une des deux génoises et y découper un cœur.
    Enduire les côtés des génoises et le coeur avec du glaçage.
    Poser la plus grande sur le plat de présentation, y répartir de la mousse aux fraises.
    Poser la moyenne dessus, recouvrir de fraises et terminer par le cœur qu'on laisse blanc.
    Décorer ensuite avec les 1/2 fraises sur les bords et les tours des génoises. Déposer des framboises et les roses et feuilles en sucre.
    Eventuellement, écrire au stylo pâtissier sur le cœur.
    Mettre au frais 2 h.
    Se régaler !
    Long à expliquer mais simple à réaliser, il ravira les petites princesses .... Asti
  ]]>
  </preparation>
</recette>
