<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="224732">
  <titre>Tournedos de magrets de canard au porto</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>2 gros magrets de canard</p>
    <p>2 feuilles de pâte à filo (ou 2 feuilles de brick) </p>
    <p>250 cl de porto</p>
    <p>1 cuillère à soupe de sucre</p>
    <p>1 bâton de cannelle</p>
    <p>1 gousse de vanille</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>beurre sel et poivre</p>
    <p>1 demi-litre de bouillon de volaille</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans une casserole, versez :
    Le porto, le sucre, les épices, 1 pincée de sel, du poivre du moulin.
    Faire bouillir dix minutes.
    Retirer la vanille et la cannelle. Ajoutez un grand verre de bouillon de volaille.
    Laissez réduire à feu doux.
    Beurrez une feuille de pâte. Superposez la seconde 
    feuille. Beurrez de nouveau.
    Rabattre vers le centre les deux côtés de manière à
    former une bande d'une quinzaine de centimètres de
    large. Beurrez.
    Posez à l'extrémité de cette bande de pâte les deux
    magrets, l'un sur l'autre. Vous aurez pris soin de retirer la peau.
    Salez,poivrez.
    Roulez serré la bande de pâte autour des magrets pour obtenir un boudin.
    Emballez le boudin dans du papier sulfurisé en serrant au maximum.
    Placez-le au moins une heure au réfrigérateur.
    Dans une sauteuse, faire chauffer deux cuillères d'huile d'olive et deux noix de beurre.Découpez le boudin de magrets en quatre tournedos.
    Mettez-les dans le mélange huile et beurre très chaud. Commencez par les faire dorer sur la tranche,jusqu'à ce que la pâte prenne une belle couleur dorée.
    Continuez à plat pendant quatre à cinq minutes de chaque coté.Pour une cuisson idéale : arrêtez lorsque une perle de sang apparaît sur le dessus du tournedos.
    Servir les tournedos nappés de la sauce au Porto réduite en sirop.
    Accompagnez de pommes de terre à la Sarladaise, ou de pâtes fraîches.Les boudins de magret peuvent avantageusement êtrepréparés la veille, et passer la nuit au réfrigérateur. Un Bergerac
  ]]>
  </preparation>
</recette>
