<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="51805">
  <titre>Haricots verts à l'étouffée</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 kg de haricots verts</p>
    <p>3 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>1 oignon haché</p>
    <p>2 gousses d'ail écrasées</p>
    <p>1 carotte en petits dés</p>
    <p>1 branche de céleri en petits dés</p>
    <p>1 poignée de persil</p>
    <p>1 poignée de basilic</p>
    <p>15 cl de vin rouge corsé</p>
    <p>3 tomates mûres pelées, épépinées et coupées en gros dés</p>
    <p>sel et poivre du moulin</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Effilez les haricots, coupez-les en morceaux de 5 cm.
    Dans une grande sauteuse ou une grosse cocotte avec un bon couvercle, faites revenir sans colorer à l’huile d’olive, l'oignon, l'ail, la carotte, le céleri, la moitié du persil et du basilic ciselés, jusqu’à ce que l’oignon soit transparent.
    Ajoutez le vin.
    Laissez évaporer de moitié à feu moyen.
    Ajoutez les dés de tomates.
    Mettez les haricots dans la marmite.
    Salez, poivrez et couvrez.
    Baissez le feu et laissez cuire tout doucement jusqu’à ce que les haricots soient tendres et la sauce réduite.
    Selon les haricots (grosseur, degré de fraîcheur…), il faut compter entre 30 et 50 minutes.
    Remuez de temps en temps et vérifiez que ça n’attache pas, ce qui peut arriver si le couvercle n’est pas assez étanche.
     
    Servez parsemé de persil et de basilic ciselés.
    S’il en reste, c'est encore meilleur le lendemain, réchauffé ou simplement à température ambiante.
    Parfait pour utiliser des haricots verts un peu trop gros. La cuisson à l’étouffée leur fait perdre leur belle couleur verte mais ils y gagnent une sauce courte et savoureuse. La recette vient du nord de l’Italie, où on la sert sur de la polenta, les jours "sans viande", pour des raisons économiques ou religieuses. Les deux plats se complètent à merveille. 
  ]]>
  </preparation>
</recette>
