<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="30512">
  <titre>Tarte à la crème de citron</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte :</p>
    <p>200 g de farine</p>
    <p>100 g de beurre</p>
    <p>60 g de sucre</p>
    <p>1 œuf</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>Pour la crème :</p>
    <p>2 œufs</p>
    <p>60 g de sucre</p>
    <p>100 g de poudre d’amandes</p>
    <p>1 citron jaune</p>
    <p>Pour la garniture :</p>
    <p>2 citrons jaunes</p>
    <p>200 g de sucre</p>
    <p>quelques gouttes d’extrait de vanille naturelle</p>
    <p>1 cerise confite </p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer votre four à 180°C (thermostat 6).
    Dans une terrine, verser la farine et former une fontaine au centre.
    Y casser l’œuf entier avec le sucre et les morceaux de beurre.
    Travailler la pâte du bout des doigts jusqu’à ce qu’elle soit bien homogène.
    La rouler en boule, puis la laisser reposer au frais.
    Pendant ce temps, préparer la crème :
    Prélever le zeste du citron, le hacher et en récupérer le jus.
    Dans une terrine, battre les œufs avec le sucre jusqu’à ce que le mélange mousse, puis ajouter la poudre d’amande, le jus et le zeste du citron.
    Etaler la pâte sur un plan de travail propre à l’aide d’un rouleau, puis foncer le moule à tarte beurré.
    Tapisser le fond de tarte de la crème citronnée, puis enfourner 30 min à four chaud.
    Pendant ce temps, préparer la garniture :
    Laver et émincer très finement les citrons.
    Faire un sirop en faisant chauffer le sucre et les gouttes de vanille avec un peu d’eau dans une casserole à fond épais.
    Laisser cuire 10 min environ, jusqu’à ce que le mélange prenne la consistance d’un sirop, puis ajouter les citrons émincés.
    Laisser mijoter 10 min de plus, napper le dessus de la tarte de sirop puis y déposer les tranches de citrons et la cerise confite au centre.
    Placer la tarte au réfrigérateur le temps qu’elle refroidisse et déguster.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
