<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="219613">
  <titre>Sauté de veau aux trompettes de la mort</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g de veau</p>
    <p>1 carotte</p>
    <p>1 grosse échalote</p>
    <p>1 poignée de trompettes de la mort sèches</p>
    <p>1 cube de volaille</p>
    <p>2 verres de vin blanc</p>
    <p>huile d’Olive</p>
    <p>2 cuillères à soupe de crème fraîche</p>
    <p>sel</p>
    <p>sucre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    (Recette à préparer à l'avance.)Faire tremper 1/2 heure les trompettes de la mort dans de l’eau chaude.
    Couper le veau en dès réguliers. Le disposer dans une jatte. Verser 3 cuillères à soupe d’huile d’olive, bien mélanger. Ajouter le vin blanc et 3 morceaux de sucre.
    Rincer plusieurs fois les champignons en prenant soin de bien les essorer (attention au sable qui peut se loger a l’intérieur.) Découper les champignons en fines lamelles. Couper la carotte en fines rondelles. Ajouter la carotte et les champignons. Bien mélanger a nouveau. Ajouter un peu d’eau afin que la viande soit juste recouverte de liquide. Couvrir la jatte avec un films et placer le plat au réfrigérateur au moins 5 h.
    Sortir la viande de la marinade.
    Faire chauffer dans une poêle une bonne noisette de beurre. Découper l'échalote en petits dès, saler et faire revenir. Ajouter la viande dans la poêle, la faire revenir quelques minutes y ajouter 4 cuillères de farine. Bien mélanger, y ajouter la marinade.
    Verser le contenu de la poêle dans une cocotte. Faire chauffer un bol d’eau y ajouter un cube de volaille.  Ajouter le bol de bouillon dans la cocotte. Laisser mijoter doucement à couvert pendant 1 h en remuant de temps en temps. Enlever le couvercle et laisser mijoter 1 h (afin de laisser la sauce s’épaissir. Laisser reposer 5 min.
    Ajouter 2 cuillères à soupe de crème fraiche épaisse, bien mélanger. Servir.C'est assez long à préparer mais ça en vaut vraiment la peine, idéal pour un repas du dimanche en famille
  ]]>
  </preparation>
</recette>
