<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="81041">
  <titre>Gâteau amandes-citron</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>le jus de 2 citrons</p>
    <p>6 œufs</p>
    <p>150 g à 200 g de poudre d’amandes</p>
    <p>4 à 5 cuillères à soupe d’amandes effilées</p>
    <p>150 g + 50 g de sucre en poudre </p>
    <p>1 cuillère à soupe de farine</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>3 cuillères à soupe de fécule de pomme de terre</p>
    <p>Un verre d’eau</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 150°C (thermostat 4).
    Séparer les blancs des jaunes d’œufs, et réserver un jaune. Battre les blancs en neige bien ferme. Y ajouter le sucre en poudre, et battre à nouveau pour obtenir un mélange brillant. 
    Ajouter la farine, la poudre d’amandes et le jus d’un citron, et mélanger doucement avec une spatule, de bas en haut.
    Beurrer et fariner un moule à manqué et y verser la pâte. Lisser avec une spatule et faire cuire 40 minutes.
    Sortir le gâteau du four et le laisser refroidir.
    Quand le gâteau est froid (ou presque !), le démouler et le placer dans un plat à gâteau.
    Presser le deuxième citron, verser le jus dans une petite casserole, ajouter le jaune d’œuf, la fécule de pomme de terre, le verre d’eau et le sucre. Mélanger pour obtenir une préparation homogène. 
    Placer sur feu doux et faire cuire la crème au citron pour qu’elle épaississe (environ 15 minutes). Placer la casserole hors du feu.
    Faire chauffer à feu fort deux cuillères à soupe de sucre en poudre et deux cuillères à soupe de jus de citron et y faire caraméliser les amandes effilées. Remuer sans cesse, et sortir du feu quand les amandes commencent à brunir.
    Napper le gâteau délicatement à l’aide d’une spatule souple avec la crème au citron refroidie. Ajouter les amandes effilées sur la crème au citron et placer au réfrigérateur.
    Servir froid.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
