<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="13671">
  <titre>Tang Tschu Dschu Ro ( porc doux-amer )</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>600 g de porc maigre</p>
    <p>Pour la marinade :</p>
    <p>2 cuillères à soupe de sauce soja</p>
    <p>2 cuillères à soupe de vin de riz ou de sherry</p>
    <p>5 épices</p>
    <p>Pour la pâte :</p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>2 cuillères à soupe de farine</p>
    <p>2 cuillères à soupe de fécule </p>
    <p>2 cuillères à soupe de bouillon de poule ou d'eau minérale</p>
    <p>1/2 cuillère à café de sel</p>
    <p>Pour la sauce :</p>
    <p>1 poivron vert</p>
    <p>1 poivron rouge</p>
    <p>1/2 tasse de cornichons doux (pelés ou non)</p>
    <p>1 petite boîte de morceaux d'ananas plus leur jus</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'huile</p>
    <p>1 morceau de gingembre frais ou du gingembre en poudre</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>1/8 l de bouillon de poule </p>
    <p>2 cuillères à soupe de sucre</p>
    <p>1 cuillère à soupe de ketchup</p>
    <p>2 cuillères à soupe de vinaigre de pomme / de cidre</p>
    <p>2 cuillères à soupe de sauce soja</p>
    <p>sel</p>
    <p>1 cuillère à soupe de fécule- huile de friture</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Couper la viande en morceaux de 2 cm. Ôter la graisse. Mélanger les ingrédients pour la marinade et y ajouter la viande. Laisser mariner 20 minutes.Pâte : battre l'oeuf et ajouter farine, fécule, bouillon ou eau minérale et sel. Laisser reposer la pâte 15 minutes.
    Sauce : préparer les ingrédients à l'avance.
    Couper les poivrons lavés et dégrainés en morceaux de 1 cm. Hacher les cornichons. Couper l'ananas en morceaux de 1 cm. Hacher l'ail et le gingembre.
    Mettre l'huile dans une grosse poêle.
    Tremper la viande dans la pâte et faire frire dans l'huile pendant 6 minutes jusqu'à ce qu'elle soit dorée.
    Ne pas frire trop à la fois sinon l'huile refroidit et vous perdez alors du temps ! Réserver au fur et à mesure au four (75°C).Vider l'huile de la poêle. Dans cette huile restante, ajouter la cuillerée d'huile pour la sauce et faites frire l'ail et le gingembre jusqu'à ce qu'ils fument. Réduire la chaleur et ajouter les poivrons.
    Cuire 1 à 2 minutes puis ajouter les cornichons et l'ananas, le sucre, le ketchup, le vinaigre, la sauce soja et le sel et cuire 1 minute. Ajouter la fécule mélangée avec un peu d'eau et cuire jusqu'à ce que la sauce devienne transparente.
    Présentation : juste avant de servir, mélanger la viande à la sauce et servir avec du riz lavé, trempé dans l'eau 1/2 heure et cuit sans sel en casserole (départ eau froide, chaleur au maximum et à couvert).Quand l'eau du riz bout, baisser et laisser cuire encore 20 min ou jusqu'à ce que le riz soit tendre. Vérifier entre-temps le niveau d'eau pour ne pas laisser brûler. Si nécessaire finir la cuisson a découvert.Recette chinoise. Boisson conseillée : eau minérale ou thé au jasmin.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
