<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="52553">
  <titre>Soupe chinoise aux vermicelles</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>vermicelles chinois transparents</p>
    <p>3 morceaux de poulet (j'utilise des cuisses)</p>
    <p>2 carottes coupées en bâtonnets très fins (éventuellement d'autres légumes)</p>
    <p>1 gros oignon émincé</p>
    <p>2 ou 3 gousses d'ail pilées</p>
    <p>coriandre fraîche hachée</p>
    <p>gingembre en poudre, sauce soja, nuoc mam</p>
    <p>poivre, huile, 1 bouillon cube au poulet</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettre le poulet à bouillir.
    Pendant ce temps, faire chauffer un peu d'huile dans une casserole (assez grande pour contenir la soupe), puis ajouter l'oignon. 
    Quand ça frémit, verser un peu de sauce soja (le feu doit être fort). Quand l'oignon commence à cuire, ajouter l'ail, un peu de gingembre et les carottes; faire revenir le tout quelques minutes. Au besoin, rajouter un peu de sauce soja. 
    Quand le tout a pris une jolie couleur, verser l'eau chaude avec le bouillon cube dilué. 
    Assaisonner avec de la sauce soja, du poivre et du nuoc mam, puis laisser mijoter à feu doux 15 min(le temps que les carottes cuisent). 
    Quand le poulet est bien cuit, le découper en petits morceaux.
    Une fois les carottes cuites, ajouter le poulet, et laisser encore 5 min sur le feu. 
    Vérifier l'assaisonnement, on peut rajouter de la sauce soja, du nuoc mam, du gingembre et éventuellement un peu de bouillon cube). Ajouter ensuite la coriandre hachée. 
    Faire cuire les vermicelles, selon le temps indiqé sur le paquet. Et les ajouter dans la soupe.
    Et voilà, la soupe est prête!
    J'ai inventé cette recette en m'inspirant de différentes recettes sur le site. Elle est très simple à réaliser et on peut ajouter des ingrédients, selon les goûts (champignons noirs, crevettes, autres légumes coupés en bâtonnets).Je n'ai malheureusement pas les doses exactes pour le soja, épices..., je les mets au "feeling" le mieux est de goûter au fur et à mesure. Ceux qui l'ont goûté, ont beaucoup aimé, j'espère qu'il en sera de même pour vous! 
  ]]>
  </preparation>
</recette>
