<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="92960">
  <titre>Verrines de citron meringuées</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>6 ou 8 galettes bretonnes</p>
    <p>15 g de beurre tiédi</p>
    <p>3 œufs</p>
    <p>40 cl de lait</p>
    <p>50 g de sucre pour la crème</p>
    <p>2 cuillères à soupe rases de sucre pour la meringue</p>
    <p>35 g de farine </p>
    <p>1 citron </p>
    <p>3 cuillères à soupe de crème fraîche épaisse</p>
    <p>2 feuilles de gélatine</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffez le four à 190°C, thermostat 6-7.
    Dans un premier temps, préparez le biscuit. Concassez les galettes et réduisez-les en miettes grossières. Mélangez avec le beurre assez rapidement.
    Si vos verrines passent au four, mettez le tout au fond des verrines et passez-les 7 min au four. Sinon, mettez le mélange dans un petit plat à gratin pour la cuisson, puis transvasez ensuite à la cuillère dans les verrines.
    Dans un second temps, préparez la crème pâtissière au citron. Faites ramollir la gélatine dans un bol d'eau froide. Prélevez le zeste du citron, ainsi que son jus. Puis faites bouillir le lait additionné du zeste.
    Séparez les blancs des jaunes d’œuf. Réservez les blancs dans un récipient au frais. Mélangez au fouet les jaunes avec le sucre, jusqu'à blanchiment, puis ajoutez la farine en pluie, ainsi que le jus du citron.
    Une fois le lait bouilli, versez-le sur la préparation (enlevez le zeste avant), mélangez, puis reversez le mélange dans la casserole pour remettre le tout sur feu doux. Mélangez sans discontinuer la crème avec une cuillère en bois, jusqu'aux premiers bouillonnements. 
    Retirez la crème pâtissière du feu, et séparez-la en deux partie égale. 
    Répartissez la première partie dans les verrines, par dessus le mélange de biscuit. Réservez.
    Gardez la seconde partie de la crème au citron au chaud à l'aide d'un bain-marie, et ajoutez la crème fraiche en remuant bien au fouet. Ajoutez ensuite la gélatine essorée.
    Versez ensuite cette seconde préparation dans les verrines, en la répartissant bien au dessus de la première couche. 
    Laissez refroidir puis réservez au frais 4h environ.  
    Une demi heure avant de servir, sortez les blancs d'œufs du frigo et laissez les tiédir (les blancs montent mieux s'ils sont tièdes).
    Avant de servir, montez les blancs en neige bien ferme, et ajoutez les cuillères de sucre à la fin.
    Posez cette meringue sur les verrines et passez-les sous le grill très chaud juste quelques minutes en surveillant. Surveillez-bien, le dessus des blancs doivent devenir bruns mais pas noirs.
    Si les verrines ne passent pas au four, posez la meringue dans un plat. Une fois grillée, ajoutez par-dessus les verrines.
    Servez aussitôt, la meringue encore tiède.
    Variante rigolote de la tarte au citron meringuée, qui fait toujours de l'effet. Le goût de citron peut être plus prononcé en ajoutant un second citron, c'est une question de goût... Également, la présentation est moins jolie si les verrines ne passent pas au four (surtout pour la répartition des blancs), mais c'est tout de même une recette possible pour tous type de verres.  
  ]]>
  </preparation>
</recette>
