<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="58038">
  <titre>Petits flans au potiron et au céleri</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>200 g de chair de potiron pelée, en dés</p>
    <p>200 g de purée de céleri surgelée (en cubes)</p>
    <p>1 cuillère à café de concentré de tomate</p>
    <p>1/2 cuillère à café de purée de sésame (facultatif)</p>
    <p>2 cuillères à café de farine de pois chiche</p>
    <p>5 à 10 cl de lait concentré</p>
    <p>50 g d'emmental râpé (ou Comté)</p>
    <p>1/2 sachet de levure</p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>1 jaune d'oeuf</p>
    <p>4 épices, muscade, gingembre, thym, sel et pavot (facultatif)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Jetez les dés de potiron dans l'eau bouillante salée pour une vingtaine de minute, égouttez puis réduisez en purée.
    Faites chauffer le céleri et mélangez les 2 purées, ajoutez 1 cuillère à café de concentré de tomate et mélangez bien.
    Parfumez la purée avec une pincée de 4 épices et 1 pincée de muscade en poudre.
    Faites préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).Fouettez l’œuf et le jaune supplémentaire, ajoutez la purée un peu refroidie.
    Ajoutez également la purée de sésame, si vous en utilisez, tant que c’est tiède et mélangez bien.
    Allongez la préparation avec un fond de lait concentré (la moitié d’un petit verre), saupoudrez la farine en pluie et ajoutez la levure.
    Achevez l’assaisonnement avec gingembre, thym, sel, jetez l’emmental râpée.Mélangez bien pour homogénéiser. Verser le tout dans des moules à muffins, ou un moule à cake si vous en avez un petit, et enfournez pour environ 30 minutes (à surveiller).Baissez le four au bout de 15 minutes de cuisson.J’ai rempli 6 moules à muffins avec ces proportions. Comme je l’ai fait à l’avance, je ne les ai pas goûté à la sortie du four mais j’aurais bien voulu ! Froid ou, encore mieux, réchauffé : à déguster en entrée, accompagnés d’une soupe à la tomate, ou d’une salade verte tout simplement. La farine de pois chiche donne un léger petit goût particulier que j'aime bien.
    La levure ne s’est pas avérée très efficace mais le résultat reste savoureux, malgré le côté un peu « raplapla »…
  ]]>
  </preparation>
</recette>
