<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="166731">
  <titre>Kondré (Cameroun)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>4 cuillères à soupe d’huile de palme (huile rouge)</p>
    <p>10 bananes plantain vertes (non mûres)</p>
    <p>800g de viande de bœuf (tendre qui va supporter de mijoter 1 h)</p>
    <p>1 branche de céleri avec les feuilles</p>
    <p>1 poireau</p>
    <p>1 piment « antillais » rouge</p>
    <p>1 botte de persil</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>4 gousses d’ail pressées</p>
    <p>1 cuillère à café de poivre noir en grains</p>
    <p>1 cuillère à café de poivre blanc en grains</p>
    <p>4 cubes Maggi</p>
    <p>Arôme saveur Maggi</p>
    <p>Sel et poivre</p>
    <p>1 bouquet garni</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    - Emincer les condiments (poireau, céleri, persil, piment et oignon) ou les hacher, au choix.
    Eplucher les bananes et couper chacune d’elle en 3.
    Dans une cocotte, mettre l’huile à chauffer et faire revenir l’oignon émincé.
    Laver la viande à l'eau vinaigrée et la couper en morceaux.
    Avant coloration de l’oignon, ajouter la viande, saler légèrement et la faire revenir pendant environ 5 min afin qu’elle soit dorée.
    Au bout des 5 min, réserver la viande sur une assiette.
    Mettre les bananes à la place de la viande. Saler légèrement et ajouter 2 cubes émiétés. Bien remuer. Mettre de l’eau à hauteur, couvrir et laisser cuire pendant 15 min.
    Pendant ce temps, écraser les poivres au mortier et presser les gousses d’ail.
    Au bout de 15 min, ajouter dans la cocotte la viande, l’ail, les poivres, les condiments, les 2 cubes restants et un bouquet garni. Mettre de l’eau à hauteur (ça va donner la sauce, faut pas avoir peur d’en mettre), couvrir et laisser mijoter à feu doux pendant 45 min. Penser à goûter en cours de cuisson pour savoir si c’est assez saler et/ou poivrer.
    Au bout de 45 min, couper le feu et laisser reposer 10 min à couvert avant de servir.
    Chacun pourra ajouter quelques gouttes d’Arôme Maggi sur son assiette.Nous mettons 2 piments mais pour les européens "non initiés" mieux vaut commencer par un seul ;)
  ]]>
  </preparation>
</recette>
