<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="175939">
  <titre>Pâté de canette au foie gras</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 canette (600 à 700g désossé)</p>
    <p>600 g de gorge de porc ou de poitrine</p>
    <p>100 g de sauté de porc (facultatif)</p>
    <p>100 g de foie gras</p>
    <p>2 échalotes</p>
    <p>1 œuf</p>
    <p>1 cuillère à soupe de sel par Kg de pâté cru</p>
    <p>Thym et laurier (pour la déco)Pour la marinade</p>
    <p>1 bouteille de vin blanc sec</p>
    <p>15 cl de Malaga ou autre (Porto etc. …)</p>
    <p>2 oignons coupés en rondelles</p>
    <p>1 carotte coupée en rondelle</p>
    <p>2 ou 3 branches de persil</p>
    <p>3 branches de thym</p>
    <p>2 feuilles de laurier non haché</p>
    <p>1 cuillère à café de sucre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    La veille :Désosser la canette et éliminer un maximum de gras et couper en dés de 3 cm environ.
    Couper la gorge et le sauté en dés de 3cm environ (plus facile pour hacher) et éliminer un maximum de gras. 
    Couper en rondelles les oignons et la carotte.
    Mettre tous les ingrédients de la marinade dans un récipient avec la viande, sans le foie gras et couvrez avec le vin. Laisser au réfrigérateur 24 heures.
    Le lendemain :Sortir la viande de la marinade et bien l’essuyer.
    Couper l’échalote en rondelles. Hacher ensemble la viande, le foie gras et l’échalote le tout assez finement.Mélanger la viande hachée précédemment avec l’œuf entier cru et le sel (1 cuillère à soupe rase par Kg de viande).
    Mettre le pâté ainsi obtenu, en le tassant bien, dans une terrine allant au four.Décorer le dessus du pâté avec le thym et le laurier
    Mettre dans la plaque du four 1 litre d’eau (bain-marie). Mettre dans ce bain marie la terrine (four chaud 150°C) et laisser cuire environ 2h (four à chaleur tournante) pour 1,5Kg de pâté.Attendre au moins 4 jours avant de commencer la dégustation, les parfums auront eut le temps de se diffusés dans toute la viande.Laisser reposer 4 jours avec dégustation.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
