<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="80009">
  <titre>Tarte aux pomme pralinée 2 étages !</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte brisée:</p>
    <p>300 g de farine </p>
    <p>150 g de beurre en dés et en pommade</p>
    <p>une petite demi-cuillerée à café de sel </p>
    <p>si la tarte est sucrée, 3 cuillères à soupe de sucre </p>
    <p>8 cl de lait tiède</p>
    <p>Pour la garniture:</p>
    <p>3 grosses pommes</p>
    <p>20 cl de crème fraîche</p>
    <p>200 g d'amande pralinée</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour un plateau de 23 cm.
    Note: la pâte brisée est une recette Marmiton.
    Attention: le beurre doit être sorti du frigo 3 h avant, ou alors passez-le 1 min à puissance minimum au micro-ondes. Il ne doit pas être fondu mais en pommade. 
    1) Mélangez la farine et le sel dans un plat (et le sucre, si sucre il y a). 
    2) Ajoutez le beurre puis incorporez-le à la farine en pétrissant rapidement et légèrement du bout des doigts. On doit obtenir une sorte de semoule grossière en 2 ou 3 min. 
    3) Incorporez rapidement le lait ou l'eau; il en faut très peu pour permettre à la pâte de se lier et de faire boule. 
    Le lait ou l'eau? C'est selon les goûts.
    Laissez tourner tant que la pâte n’a pas l’aspect voulu. Pour rendre élastique, rajoutez du beurre.
    4) Etalez une partie de la pâte dans le fond du moule à tarte (comme pour une tarte normale).
    Découpez le surplus.
    Re-malaxez ce surplus, re-étalez-le en cercle de 23 cm de diamètre: ce sera notre 2ème étage.
    5) Faites précuire les pâtes au four environ 15 min à 180°, thermostat 6. 
    Pensez à mettre du poids sur les pâtes pour ne pas qu’elles gonflent.
    Surveillez la cuisson pour que la pâte ne soit pas trop carbonisée.
    6) Epluchez les pommes, découpez-les en lamelles et mettez-les sur le fond de tarte en cercle et au milieu.
    Sucrez.
    Mettez le second étage, remettez des pommes sur le second étage.
    Passez au four 20 min.
    7) Faites bouillir la crème fraîche, incorporez les pralines et remuez pendant 15 min.
    8) Sortez la tarte et versez la praline sur les pommes du second étage.
    A table!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
