<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="41102">
  <titre>Emincé de volaille parfumé au cumin accompagné de tagliatelles de courgettes</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>deux blancs de poulet</p>
    <p>deux courgettes</p>
    <p>100 g de feta</p>
    <p>une pincée de sucre</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>ail écrasé ou en poudre, sel, poivre, cumin</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Coupez les blancs en émincé, salez, poivrez, et saupoudrez génereusement de cumin, réservez.
    Lavez, et épluchez les courgettes.
    Ensuite, avec un économe prélevez de longues lamelles de courgette, de façon à former les tagliatelles. Laissez de coté le coeur, où il n'y a que des graines.
    Dans une poêle, faites chauffer une cuillère à soupe d'huile sur feu vif, et saisir les tagliatelles et l'ail 2 min.
    Salez, poivrez et saupoudrez d'une pincée de sucre.
    Baissez le feu, couvrez, et laissez confire les courgettes sur feu moyen/doux.
    Quand les courgettes sont confites (aspect légèrement brillant, doré et translucide), découvrez, et laissez l'eau s'évaporer complètement.
    Dans une autre poêle, faites chauffer 1 cuillère à soupe d'huile d'olive sur feu vif. 
    Poêlez les morceaux de poulet, jusqu'à ce qu'ils soient cuits. 
    Ajoutez le poulet dans la poêle des tagliatelles (toujours sur feu doux), mélangez sans trop manipuler, pour ne pas abîmer les tagliatelles. 
    Emiettez la feta sur le mélange, et laissez réchauffer 1 à 2 min.
    Servez sans attendre, accompagné de riz basmati, ou de véritables tagliatelles.
    Si vous voulez ajouter une petite sauce crémeuse sur le riz ou les pâtes, rien ne vous empêche de verser une bonne rasade de crème liquide dans la poêle, qui a servi à cuire le poulet. Grattez bien le fond de la poêle avec une cuillère en bois, salez un peu, donnez un coup de bouillon, et versez sur le riz/les pâtes...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
