<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="84030">
  <titre>Soupe de coquilles Saint jacques</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>8 belles noix de Saint Jacques fraiches si possible</p>
    <p>1 kg de moules</p>
    <p>300 g de palourdes(5/6 par personne)</p>
    <p>2 carottes</p>
    <p>1 poireau</p>
    <p>2 ou 3 échalotes</p>
    <p>20 g de beurre</p>
    <p>20 cl de vin blanc</p>
    <p>Safran en poudre ou en filaments</p>
    <p>Fumet de poisson selon goût</p>
    <p>Feuilles de persil ou de cerfeuil</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Nettoyer les moules et les faire ouvrir à feu vif avec la moitié du vin blanc. Les décortiquer. Réserver séparément les moules et le jus filtré.
    Faire de même avec les palourdes, sans vin blanc cette fois.
    Émincer les légumes en julienne très fine. Les faire fondre à feu doux avec le beurre pendant un quart d'heure environ, ajouter le reste de vin blanc, laisser réduire 1 ou 2 minutes puis ajouter les jus filtrés des coquillages.
    Si la quantité de liquide est insuffisante pour 4 assiettes, ajouter un peu d'eau ou de fumet de poisson (je n'aime pas les produits tout faits, si je n'ai pas de fumet de poisson frais, je rallonge avec un peu d'eau ou de vin blanc et je rectifie l'assaisonnement).
    Laisser mijoter encore 15 min à couvert et à feu doux (vérifier si la cuisson des légumes vous convient, plus ou moins tendre selon le goût).
    Au moment de servir, réchauffer le bouillon et ses légumes avec la moitié des moules environ (l'autre partie pourra servir pour une autre préparation) et les palourdes. Ajouter le safran , poivrer, saler si nécessaire (attention, le jus des moules est déjà bien salé).
    Éponger les coquilles Saint Jacques (décongelées si besoin) et les couper dans l'épaisseur pour obtenir au moins 4 fines escalopes par personne. Les disposer dans une assiette creuse, verser dessus 1 ou 2 louches de bouillon aux légumes et coquillages frémissant. Sa chaleur suffira à faire cuire les coquilles.
    On peut décorer avec quelques feuilles de persil ou de cerfeuil pour servir.
    Le bouillon peut se préparer à l'avance, on n'a plus que la disposition à faire dans les assiettes  au dernier moment.
    On peut remplacer les coquilles par des pétoncles laissées entières, moins cher et délicieux aussi.
    Les palourdes peuvent être remplacées par des praires ou autres coquillages selon l'offre.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
