<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="80604">
  <titre>Tarte salée ( courgettes, lardons, oeufs) excellente</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 grosses courgettes</p>
    <p>1 paquet d'allumettes de lardons (plus ou moins selon les goûts)</p>
    <p>1 pâte à tarte feuilletée</p>
    <p>4 oeufs</p>
    <p>20 cl de crème liquide légère</p>
    <p>une poignée de fromage râpé</p>
    <p>1 ou 2 petites pincées de basilic ou de thym ou une autre herbe</p>
    <p>un petit peu de beurre pour la cuisson des courgettes</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    C'est très simple.
    Préchauffer le four à 120°, thermostat 4.
    Dérouler la pâte à tarte et la mettre dans un moule à tarte. Laisser reposer le temps de cuire les courgettes.
    Couper en petits morceaux les courgettes en ne pelant pas la peau mais en les lavant bien.
    Pour faire cuire les courgettes, faire chauffer la poêle à feu doux, y disposer le petit morceau de beurre pour qu'il fonde et y verser les courgettes.
    Attendre 5 bonnes minutes, peut-être un peu plus, et regarder si les courgettes sont légèrement dorées. Les retourner un peu, les faire sauter et les retirer du feu.
    En attendant, à l'aide d'une fourchette, faire des petits trous dans la pâte (n'ayez pas peur d'en faire trop! S'il n'y en a pas assez, la tarte va gonfler).
    Verser la moitié des lardons, la moitié des courgettes, puis verser le restant des lardons et des courgettes ensemble, mélanger un peu et laisser tel quel.
    Prendre un bol, casser les oeufs et les battre de sorte à obtenir une onctuosité. Ajouter les 3/4 du pot de crème (20 cl), peut-être un peu moins selon la quantité de courgettes.
    Dans la préparation, ajouter une pincée de basilic (ou autre) puis verser le tout dans la tarte . 
    Essayer de masquer au maximum ce qui dépasse et ajouter par dessus la tarte la petite pincée de basilic. En ajouter plus selon les goûts. 
    Un petit conseil, le thym donne une belle saveur à la tarte.
    La laisser cuire , jusqu'à ce qu'elle soit bien dorée à une température de 150° à 180°, thermostat 5-6.
    La servir chaude ou froide selon les goûts.
    Bon appétit!
    Cette tarte est un vrai délice. POur ceux qui n'apprécient pas les lardons, il est possible de les remplacer par des dés d'épaule qui ne sont pas salés.
    On peut aussi remplacer la crème liquide par du lait, mais la crème rend plus onctueuse la préparation.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
