<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="20312">
  <titre>Choucroute</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1,2 kg de choucroute nature (crue) à peser</p>
    <p>2 côtes de porc d'1 cm d'épaisseur (appellées aussi "spiringues")</p>
    <p>2 tranches d'1 cm de viande de porc fumée (petit salé)</p>
    <p>200 g de lardons fumés</p>
    <p>1 crosse fumée (à brosser sous l’eau avant) ou quelques tranches de bacon (1 cm d'épaisseur)</p>
    <p>12 saucisses de Francfort</p>
    <p>3 saucisses polonaises (ou autres)</p>
    <p>2 cuillères à soupe d’huile d’olive</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>2 feuilles de laurier</p>
    <p>thym</p>
    <p>2 clous de girofle</p>
    <p>10/12 baies de genièvre</p>
    <p>15 grains de poivre</p>
    <p>2 bonnes cuillères à café de cumin</p>
    <p>1 bouteille de 33 cl de Riesling (vin blanc sec) </p>
    <p>1 cube de poulet dégraissé dilué dans 300 ml d’eau</p>
    <p>préparer une grosse pomme de terre crue râpée</p>
    <p>1 gousse d’ail</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Rincer la choucroute et la laisser égoutter. 
    Faire revenir l’oignon dans une grande marmite et y ajouter 100 g de lardons fumés. 
    Les ingrédients sont à ajouter dans la casserole par étage. 
    Ajouter 1/3 de la choucroute dans la casserole. 
    Couper les spiringues et les saucisses polonaises en dés de plus ou moins 1 cm carré et ajouter la moitié dans la marmite. 
    Verser un peu de vin. 
    Mettre les baies de genévrier, les clous de girofles, l’ail, le laurier, le thym, le cumin, la viande de porc fumée et les grains de poivres. 
    Ne pas saler. 
    On creuse un puits et on y plante la crosse de porc. 
    Verser le bouillon dessus. 
    Recouvrir avec un autre tiers du chou puis le reste des lardons fumés puis le dernier tiers du chou, le reste de la spiringue et le la saucisse polonaise et le reste du vin. 
    Laisser mijoter à feu doux pendant 45 min. 
    Mélanger et laisser encore mijoter 45 min. 
    Mélanger et laisser encore mijoter 45 min. 
    Au total, laisser mijoter trois à quatre heures. 
    Ajouter la pomme de terre râpée égouttée. Bien mélanger. 
    Les saucisses de Francfort sont à réchauffer à part et à ajouter dans le plat au moment de servir.
     Riesling
  ]]>
  </preparation>
</recette>
