<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="30590">
  <titre>Anchois frais façon Grenade (Espagne)</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 kg d'anchois frais (ou petits poissons) </p>
    <p>2 kg de tomates</p>
    <p>4 oignons moyens</p>
    <p>7 branches de persil</p>
    <p>4 gousses d'ail</p>
    <p>sel</p>
    <p>huile d'olive</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Vider et couper les têtes et queues des anchois frais, sans oublier d'enlever également l'arête centrale. Les passer ensuite abondemment sous l'eau et les étaler sur un papier absorbant. 
    Peler les tomates, les écraser grossièrement en purée, puis les passer (le jus peut parfois donner une saveur acide au plat). 
    Couper les oignons en petits dés. 
    Hacher les gousses d'ail avec le persil. 
    Mélanger tomates, oignons, ail et persil. 
    A froid, dans une sauteuse ou une poêle de 22 cm de diamètre, déposer une couche d'anchois frais, peau vers le bas. Ajouter une pinceé de sel. Puis couvrir d'une fine couche du mélange tomates, oignons, ail et persil. Saler à nouveau et arroser légèrement d'huile d'olive. Répéter l'opération jusqu'à épuisement des ingrédients, sans oublier à chaque fois le sel et l'huile. Il est recommandé de terminer par une couche de tomates. 
    Porter à feu moyen et laisser mijoter environ 15 mn jusqu'à ce que les anchois deviennent blancs. 
    Si vous vous rendez compte au cours de la cuisson que votre plat est trop liquide, n'hésitez pas à augmenter le feu...sans laisser brûler ! 
    A consommer chaud ou froid et présentation à votre guise.
    Ce plat typique de Grenade (Espagne) peut se manger aussi bien froid que chaud, en apéritif (tapas), qu'en entrée. Se garde 3 jours au réfrigérateur.
    Les anchois frais peut-être parfois difficiles à trouver en France, peuvent être remplacés par exemple par de petites sardines. Rosé Côte du Rhône 
  ]]>
  </preparation>
</recette>
