<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="64693">
  <titre>Gâteau blanc aux pêches</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la génoise :</p>
    <p>4 oeufs</p>
    <p>125 g de sucre</p>
    <p>125 g de farine</p>
    <p>Pour la garniture :</p>
    <p>1 grosse boîte de pêches au sirop</p>
    <p>Pour la décoration :</p>
    <p>50 cl de crème entière liquide</p>
    <p>50 g de sucre en poudre</p>
    <p>1 sachet de fixe chantilly (facultatif)</p>
    <p>1 tablette de chocolat blanc</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Beurrer un moule (20 à 24 cm de diamètre) et le mettre au frigo.
    Préchauffer le four à 200°C (thermostat 6-7).
    Pour la génoise :
    Battre les oeufs entiers et le sucre dans un bain-marie jusqu'à ce que le mélange triple de volume (pas plus de 50°C). Continuer à battre le mélange hors du feu pendant 5 minutes.
    Incorporer doucement la farine tamisée, comme on incorporerait des blancs en neige. Le mélange doit rester volumineux.
    Faire cuire dans le plat sorti du frais environ 20 minutes, en ouvrant un peu le four à mi cuisson pour faire évacuer la vapeur... et laisser refroidir complètement.
    Pour la chantilly :
    Fouetter au batteur 50 cl de crème avec le sucre et le fixe chantilly. Elle montera bien si la crème et le plat sont passés un peu au congélateur. 
    Pour le montage :
    Couper le gateau en deux dans la hauteur (au couteau à pain par exemple).
    Mouiller les deux morceaux avec le sirop des pêches, et éventuellement un peu de rhum ou de ti punch selon les goûts.
    Disposer les pêches coupées en petits bouts sur la moitié inférieure, les recrouvrir de crème et refermer le gâteau.
    Pour la déco :
    Recouvrir tout le gateau de crème, dessus et côtés, comme un glaçage. Disposer des tranches de pêches selon l'humeur pour faire joli.
    Saupoudrer de copeaux de chocolat blanc (faciles à faire au couteau économe, avec du chocolat passé au frigo).
    Conserver quelques heures au frais.
    Très beau gâteau, bon marché. Idéal pour un anniversaire, ou pour offrir quand on est l'invité et que l'on apporte le dessert.  Champagne !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
