<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="80522">
  <titre>Saumon sur lit de fenouil au safran et curcuma</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>3 morceaux de saumon frais (pavés ou darnes)</p>
    <p>de 4 à 6 fenouils (suivant leur taille)</p>
    <p>1 tomate</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>0,5 g de safran </p>
    <p>quelques pincées de curcuma en poudre</p>
    <p>10 cl de crème fraîche (ou crème de soja)</p>
    <p>un fond de verre de vin blanc (ou rosé)</p>
    <p>jus d'1 citron</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Couper les tiges des fenouils (on peut réserver les feuilles pour la déco, si elles sont encore dessus).
    Emincer les bulbes puis laver à l'eau.
    Faire cuire le fenouil à la cocotte pendant 2 ou 3 min (la cuisson doit être partielle).
    Emincer l'oignon. Le faire dorer à l'huile d'olive dans une sauteuse.
    Emincer la tomate et l'ajouter à l'oignon. Laisser réduire quelques minutes.
    Ajouter le fenouil précuit, bien mélanger. Saupoudrer de safran et curcuma puis couvrir. 
    Poursuivre la cuisson à feu doux pendant environ 15 min.
    Verser le jus de citron, le vin et la crème sur la préparation. Mélanger. 
    Poursuivre la cuisson à couvert environ 10 min, jusqu'à ce que les fenouils soient cuits (goûter!). 
    Saler et poivrer.
    Déposer les morceaux de saumon sur le fenouil, les saler et poivrer, puis remettre le couvercle. 
    Si vous avez pu conserver les feuilles de fenouil, en mettre quelques unes sur chaque morceau de poisson. 
    Poursuivre la cuisson à feu doux environ 10 min. Le saumon cuit grâce à la vapeur du mélange de fenouil.
    On peut servir ce plat avec des ravioles de Romans, qui l'accompagnent parfaitement.
    Des variantes sont possibles: - remplacer la tomate par un peu de coulis (ou même ne pas mettre de tomate);- mettre uniquement du safran, ou uniquement du curcuma;- remplacer le saumon par un autre poisson. Blanc sec ou rosé
  ]]>
  </preparation>
</recette>
