<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="87605">
  <titre>Tourte poulet courgettes (facile)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 rouleau de pâte brisée</p>
    <p>4 belles escalopes de poulet</p>
    <p>20 cl de crème fraîche</p>
    <p>4 carottes</p>
    <p>2 courgettes</p>
    <p>100 g de beurre</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>3 cuillères à soupe de farine</p>
    <p>1 bouillon cube dilué dans 200 cl d'eau chaude</p>
    <p>10 cl de cognac ou vin blanc sec</p>
    <p>1 cuillerée à soupe d'estragon</p>
    <p>1.5 cuillerée à café de sel</p>
    <p>1/2 cuillerée à café de poivre</p>
    <p>Facultatif: 1 jaune d'œuf</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 175°C (thermostat 5-6).
    Mettre le poulet dans un plat allant au four. Le recouvrir avec la crème et enfourner. Laisser cuire 20 min.
    Pendant ce temps, hacher l'oignon et couper carottes et courgettes en dés.
    Enlever le poulet du four et le couper en dés. Réserver la crème. 
    Blanchir les carottes dans de l'eau bouillante salée 3 min. Ajouter les courgettes et laisser une minute de plus. Égoutter sous l'eau froide. 
    Préparer la béchamel : faire fondre les oignons et le beurre dans une casserole. Ajouter la farine et cuire 5 min à feu doux en remuant.
    Ajouter le bouillon petit à petit en remuant vigoureusement. Enlever du feu au bout de quelques minutes après épaississement. Ajouter la crème réservée, le cognac (ou le vin blanc), l'estragon, le sel, le poivre, le poulet et les légumes.
    Verser la préparation dans un moule à manqué (à hauts bords). Recouvrir de pâte brisée en bordant bien les côtés.
    Facultatif: dans un bol, battre le jaune d'œuf avec une cuillerée d'eau. Utiliser un pinceau pour recouvrir la pâte de ce mélange.
    Faire un trou au centre de la pâte. Cuire 30 min au four à 200°C (thermostat 6-7).
    Servir avec une salade verte. Vin blanc léger
  ]]>
  </preparation>
</recette>
