<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="201438">
  <titre>Haricots à la mexicaine à ma façon</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 petite boîte de haricots rouge en boîte (250g poids net égoutté)</p>
    <p>1 grande boîte de concentré de tomates (la totalité ne sera pas utilisée)</p>
    <p>2 gros filet de poulet ou de dinde</p>
    <p>1 chorizo doux ou fort selon vos papilles</p>
    <p>2 petits oignons</p>
    <p>1 gros poivron rouge (ou un jaune)</p>
    <p>2 tomates  moyennes</p>
    <p>la moitié d'un cube de bouillon</p>
    <p>cumin en poudre, coriandre en poudre, piment de cayenne, origan, thym, éventuellement un mélange d'épices mexicaines, sel et poivre</p>
    <p>huile d'olive</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Émincez l'oignon, coupez le poivron en morceaux moyens (après l'avoir épépiné et lavé), coupez les tomates en dés (les mettre à part).Coupez les filets de poulets en lamelles et le chorizo en rondelles fines, réservez.
    Mettez une bonne quantité de concentré de tomates dans un verre avec de l'eau afin de faire un coulis assez épais, avec le cube. Vous rajouterez de l'eau au fur et à mesure dans la sauteuse si besoin.
    Égouttez les haricots rouges en prenant soin de garder le jus dans un bol.
    Dans une sauteuse, faites revenir à feu vif avec de l'huile d'olive, les oignons et le poivron pendant environ  5 minutes. (Ne pas cesser de remuer pour éviter que cela brûle, ajouter les tomates, laisser cuire 5 minutes.)Ajoutez le mélange de concentré de tomates, eau/kubor, et toutes les épices en quantité que vous voudrez! Tout dépend si vous voulez plus ou moins de goût ! et n'oubliez pas de baisser le feu ! Rajoutez de l'eau en fonction mais pas trop, ce plat ne doit pas être trop juteux !Dans une poêle à part, faites revenir à feu vif les lamelles de poulet. Quand celles-ci seront bien saisies, ajoutez-les dans la sauteuse avec le reste ainsi que le chorizo. Mélangez.
    Ajoutez les haricots rouges, avec un peu de jus, mais pas trop ! Encore une fois, le plat ne doit pas être trop juteux. C'est à apprécier sur le moment, la cuisson pouvant rendre du jus !Laissez cuire à feu doux pendant 30 minutes voir plus. Vous pouvez rajouter des épices, à voir selon vos souhaits.Vous pouvez préparer ce plat la veille, encore meilleur réchauffé! 
    PS : vous pouvez aussi ajouter du maïs...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
