<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="12162">
  <titre>Bagels maison</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>450 g de farine </p>
    <p>2 cac de sel</p>
    <p>15 g de levure de boulanger fraîche </p>
    <p>23 cl de lait et d'eau mélangés, t° ambiante</p>
    <p>1 cac de sucre</p>
    <p>2 cuillères à soupe de beurre fondu ou d'huile.</p>
    <p>1 oeuf, blanc et jaune séparés</p>
    <p>farine pour le plan de travail, huile pour le saladier, 3 plaques de cuisson, une grande casserole, un appareil pour cuisson à la vapeur avec couvercle ou une petite grille et du papier aluminium.</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mélangez la farine et le sel dans un saladier, faire un puits au centre. Emiettez la levure dans un bol et délayez la dans le mélange lait+eau. Incorporez le sucre. versez ce mélange dans le centre de la farine, puis le beurre fondu. Battez l'oeuf et dès qu'il mousse versez-le.
    Mélangez bien en incorporant peu à peu la farine jusqu'à une pâte molle et souple.
    Versez sur le plan de travail la pâte et couvrez 5mn avec le saladier.
    Pétrissez de nouveau 10 minutes jusqu'à une consistance élastique, puis remettez-la dans le saladier lavé et graissé.
    Enrobez bien la pâte d'huile et laissez lever 1 heures 30 à 2 heures(le volume doit doubler). Pour éviter que la pâte sèche , couvrez d'un linge humide.
    Ecrasez la pâte avec les poings et coupez 20 morceaux égaux. Roulez jusqu'à un rouleau de 15 cm de long. Effilez les extrémités pour souder les extrémités avec de l'eau froide.
    Disposez-les sur des plaques de cuisson, assez espacés, et laissez lever pendant 45 minutes recouverts d'un linge sec. préchauffez le four à 200°C (th6).
    Portez une grande casserole d'eau à ébullition. posez dessus une grille ou un panier de cuisson vapeur. Faites cuire les bagels 3 par 3 sur la grille recouverte d'aluminium ou d'un couvercle pdt 1 min.
    Badigeonnez les bagels d'un mélange de jaune d'oeuf et de 2 cac d'eau froide. 
    Faites cuire 20-25 mn, jusqu'à ce qu'ils soient dorés et gonflés.
    Laissez refroidir et dégustez avec du fromage, type kiri, à la ciboulette et du saumon fumé ou n'importe quelles variantes de sandwiches.
    Conseil : vous pouvez également les parsemer avant cuisson de sésame ou de pavots, d'ail, d'oignons emincés ou autres.
    Ils sont encore meilleurs légèrement toastés.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
