<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="220115">
  <titre>Napolitain express (facile à réaliser)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la génoise :</p>
    <p>4 gros œufs</p>
    <p>125 g de sucre</p>
    <p>100 g de farine</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>1/2 ou 1 sachet de levure chimique</p>
    <p>Pour la ganache au chocolat noir :</p>
    <p>75 g de chocolat noir à dessert</p>
    <p>50 g de crème fraîche (épaisse ou semi-épaisse)</p>
    <p>1 cuillère à café de lait</p>
    <p>Pour le glaçage au chocolat "en poudre" :</p>
    <p>1 blanc d’œuf</p>
    <p>le jus d'1/2 citron (facultatif)</p>
    <p>50 g de crème fraîche (épaisse ou semi-épaisse)</p>
    <p>80 g de sucre glace</p>
    <p>1 à 2 cuillères à soupe de chocolat en poudre</p>
    <p>Pour le glaçage au sucre :</p>
    <p>250 g de sucre glace</p>
    <p>1 blanc d’œuf</p>
    <p>80 g de crème fraîche semi-épaisse ou épaisse</p>
    <p>le jus d'1/2 citron (facultatif)Pour le dessus, la décoration :</p>
    <p>vermicelles en chocolat</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation de la génoise :Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).Séparer le blanc des jaunes d'oeufs et les garder de côté.Travailler les jaunes avec le sucre longuement.
    Incorporer la farine, le beurre fondu, la levure et les blancs d'oeufs battus en neige.Étaler cette pâte sur 1 cm d'épaisseur sur une plaque de cuisson recouverte de papier sulfurisé. Enfourner à 180°C pendant 8 à 10 min.
    Si la pâte n'a toujours pas cuit à 5 min de la cuisson, augmenter la température à 210°C.
    Laisser refroidir sur la plaque à température ambiante.
    Préparation de la ganache au chocolat noir :Faire fondre le chocolat avec une cuillère à café de lait dans une casserole. Retirer du feu et ajouter la crème fraîche, puis mélanger.
    Préparation du glaçage au chocolat "en poudre" :Fouetter le sucre glace et le blanc d’œuf dans un saladier (option facultative : ajouter le jus du demi-citron à ce moment-là), puis y ajouter la crème fraîche, le sucre glace et le chocolat en poudre.
    Préparation du glaçage au sucre :Même préparation que celle du glaçage au chocolat en "poudre", mais sans le chocolat.
    Lorsque la génoise est assez froide, la couper en 4 rectangles bien larges.
    Commencer par étaler, sur un premier rectangle, le glaçage au sucre (séparé en deux auparavant).Sur le rectangle suivant, étaler le glaçage au chocolat "en poudre", puis sur le suivant encore, la ganache au chocolat noir.
    Enfin, sur le dernier, étaler l'autre partie du glaçage au sucre.
    Empiler les rectangles de cette manière :
    sucre - chocolat "en poudre" - chocolat noir - sucre.
    Bien saupoudrer le dernier rectangle alors recouvert du glaçage au sucre de vermicelles en chocolat.
    Placer au réfrigérateur pendant 1h à 1h30
    .
    Déguster lorsque le gâteau a refroidi.J'ai un peu inventé la recette car au départ, j'avais fait la génoise pour faire un roulé et la pâte avait trop cuit, si bien que je ne pouvais pas la rouler ! J'ai décidé d'en faire un napolitain "express".
  ]]>
  </preparation>
</recette>
