<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="84981">
  <titre>Tajine marocain de poulet aux pommes de terres et olives</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 beau poulet</p>
    <p>4 oignons moyens</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>2 belles tomates</p>
    <p>1kg de grosses pommes de terres</p>
    <p>4 cuillère à soupe de persil plat haché</p>
    <p>1 petit bouquet de coriandre</p>
    <p>350 g d'olives vertes dénoyautées</p>
    <p>4 cuillères à café de gingembre en poudre</p>
    <p>2 cuillères à café de cannelle en poudre</p>
    <p>1/2 cuillère à café de cumin en poudre</p>
    <p>1/2 cuillére à café de basilic séché</p>
    <p>Colorant jaune pour tajine</p>
    <p>6 cuilléres à soupe d'huile d'arachide</p>
    <p>1 cube de bouillon de poule</p>
    <p>Sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Découper le poulet en morceaux. Dans un saladier, mélanger 3 cuillères à soupe d'huile, 3 cuillères à soupe d'eau, 2 cuillères à café de gingembre en poudre, 1 cuillère à café de cannelle, 2 pincées de persil, 2 oignons finement émincés.
    Saler, poivrer et ajouter le colorant alimentaire jaune. Incorporer les morceaux de poulet. Bien mélanger. Mettre les morceaux dans un plat qui peut aller au four. Laissez mariner 30 minutes.
    Au bout de 30 minutes, faire cuire votre poulet environ 45 minutes à 200°C (thermostat 7). Retourner les morceaux régulièrement. Pendant ce temps, éplucher les pommes de terre et les couper en 8 quartiers.
    Emonder les tomates, les épépiner et les hacher grossièrement.
    Dans une cocotte, à froid, mettre le reste d'huile, les 2 oignons finement émincés, l'ail, le gingembre, la canelle, le cumin, le basilic, le persil, le poivre, le colorant et les tomates. 
    Mettre sur le feu et faire cuire 5 bonnes minutes en remuant régulièrement. Ajouter les pommes de terre, le cube de bouillon et couvrir d'eau. 
    Faire cuire et ajouter les olives une fois les pommes de terre attendries.
    Pour le service, si vous possédez un plat à tajine, mettre les pommes de terres et olives dans le fond, recouvrir de coriandre hachée, déposer les morceaux de poulet bien dorés par-dessus et servir aussitôt.
    .
  ]]>
  </preparation>
</recette>
