<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="218677">
  <titre>Tarte aux légumes du sud</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 pâte feuilletée</p>
    <p>2 petites aubergines</p>
    <p>2 courgettes</p>
    <p>1 gros poivron rouge (ou 2 petits)</p>
    <p>2 gros oignons (rouges ou blancs )</p>
    <p>3 gousses d'ail</p>
    <p>parmesan râpé</p>
    <p>de l'huile d'olive</p>
    <p>1 peu de sucre</p>
    <p>thym et basilic frais</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire cuire le poivron au four préchauffé à 180°C (thermostat 6) pendant 30 min jusqu'à ce que la peau commence à noircir. Au sortir du four le disposer dans un saladier recouvert de film alimentaire et laisser refroidir (cette opération permettra de peler le poivron plus facilement). Émincer les oignons et les faire revenir à feux très doux dans de l'huile d'olive. Au bout de 5 min, ajouter encore un peu d'huile et le sucre. Baisser encore le feu et faire compoter une vingtaine de minutes en remuant de temps en temps. Laver les courgettes et les aubergines, les couper en rondelles relativement fines. Dans une grande poêle huilée, faire revenir les courgettes et les aubergines des deux côtés par petites fournées (elle ne doivent pas se chevaucher) environ 6 minutes pour les aubergines et 4 pour les courgettes. Ne pas oublier de saler et poivrer. Une fois cuites, les disposer sur du papier absorbant. Ciseler le basilic et effeuiller le thym.
    Éplucher et épépiner le poivron; le couper en lamelles. Dans un  plat à tarte, étaler la pâte, piquer le fond avec une fourchette. Répartir la compotée d'oignons, puis deux gousses d'ail écrasées. Disposer les aubergines en rosaces en les faisant remonter sur les bords puis les courgettes et enfin les lamelles de poivrons. Ajouter les herbes (basilic et thym), la dernière gousse d'ail et le parmesan râpé. Enfourner pour environ 30 minutes dans le bas du four jusqu'à ce que la pâte soit cuite au milieu. 
    Déguster tiède ou froid.Vous pouvez, à la place de la compotée d'oignon dans le fond de tarte mettre du chèvre frais ou de la tapenade.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
