<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="63940">
  <titre>Pumpkin pie (tarte au potiron)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 pâte à tarte brisée</p>
    <p>1 kg de potiron</p>
    <p>150 g de sucre roux (ou plus selon le goût)</p>
    <p>20 cl de crème fraîche épaisse</p>
    <p>1 cuillère à café de cannelle</p>
    <p>1 cuillère à café de gingembre en poudre</p>
    <p>1 pincée de noix de muscade</p>
    <p>1 pincée de clou de girofle (petite pincée !!!)</p>
    <p>50 g de noix grossièrement hachées</p>
    <p>2 cuillères à soupe de farine tamisée</p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé</p>
    <p>2 cuillères à soupe de rhum brun</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>zeste d'1 orange</p>
    <p>quelques dés de peaux d'orange confites (facultatif)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Eplucher et débarasser le potiron de ses graines et filaments et le découper en gros dés. Mettre les morceaux dans un faitout et les saupoudrer du sucre et du sucre vanillé, laisser en attente pour que le sucre fasse dégorger le potiron.
    Préparer la pâte à tarte et la laisser reposer.
    Porter le potiron sur feu moyen en y ajoutant le beurre et laisser cuire 20 minutes à couvert en tournant régulièrement. Découvrir le faitout et continuer la cuisson jusqu'à évaporation presque totale du liquide (10 à 15 minutes).
    Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).
    Avec une fourchette, réduire les morceaux en grossière purée et laisser refroidir.
    Ajouter les épices, la farine et les noix, le rhum, la crème, les oeufs battus en omelette, les dés d'orange et le zeste, mélanger, goûter et ajouter du sucre (et même des épices selon votre goût) si nécessaire.
    Huiler et fariner un moule à tarte, étaler la pâte dessus et la piquer à l'aide d'une fourchette à plusieurs endroits, verser dessus le mélange au potiron.
    Faire cuire au four 15 minutes, baisser la température à 150°C (thermostat 5) et laisser cuire 30 à 40 minutes de plus (il faut planter une pointe de couteau dans le flan au potiron qui doit ressortir sèche).
    Servie tiède ou froide, cette tarte peut se garder au frais sans perdre de sa saveur 3 à 4 jours.
     Un vin doux
  ]]>
  </preparation>
</recette>
