<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="229391">
  <titre>Tajine de poissons et crustacés</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>4 tomates</p>
    <p>4 carotte</p>
    <p>1 poivron rouge </p>
    <p>1 poivron vert</p>
    <p>3 oignons</p>
    <p>4 pruneaux</p>
    <p>1 cuillère a soupe de raisins secs </p>
    <p>1 bouquet de thym </p>
    <p>1 feuille de laurier</p>
    <p>1 pincée de cumin</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>1 cube de bouillon de volaille</p>
    <p>400 g de thon frais</p>
    <p>400 g de saumon</p>
    <p>8 grosses crevettes </p>
    <p>4 langoustines</p>
    <p>8 moules </p>
    <p>20 cl de vin blanc sec</p>
    <p>250 g de riz (2 verres)</p>
    <p>1 pincée de safran</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer les carottes et les poivrons en fines lanières, les cuire 10 min dans un litre d'eau avec le cube de volaille.
    Les égoutter en conservant le liquide de cuisson,
    faire revenir deux oignons 5 min dans la poêle avec  l'huile  d'olive. Mettre de coté.Dans une cocotte, mettre un filet d'huile d'olive puis les tomates coupées en tranches épaisses.
    Ajouter le thon et le saumon au fond, coupés en quatre morceaux.
    Ajouter les oignons les raisins secs, le citron coupé en quatre, les pruneaux, les carottes et les poivrons précuits.
    Arroser avec 20 cl de vin blanc sec et 25 cl de bouillon de cuisson de légumes, le thym, le laurier, le sel, le poivre, le cumin et couvrir.
    Faire cuire 50 min à four chaud (environ 180°C thermostat 6) puis ajouter les crevettes décortiquées, les langoustines et les moules et continuer la cuisson 15 min.
    Pour le riz : 
    Faire revenir un oignon avec de la matière grasse. Ajouter 2 verres de riz laisser cuire 5 min puis ajouter le reste de bouillon de cuisson de légumes. Quand le riz a absorbé le jus, arrêter la cuisson et couvrir.Préparer la cocotte la veille sans la cuisson mettre au frais  le poisson sera mariné; c'est excellent !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
