<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="65324">
  <titre>Hure de saumon (terrine de saumon)</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g de saumon en filet</p>
    <p>80 g de poivrons rouge en conserve</p>
    <p>4 oeufs</p>
    <p>15 g de poivre vert</p>
    <p>4 citrons</p>
    <p>20 g d'échalotes hachées</p>
    <p>2 cuillères à soupe de persil haché</p>
    <p>2 cuillères à soupe de cerfeuil haché</p>
    <p>1 cuillère à café d'estragon haché</p>
    <p>75 cl de gelée instantanée</p>
    <p>1 moule à cake de 26 cm</p>
    <p>Pour la marinade :</p>
    <p>15 cl de vin blanc</p>
    <p>15 cl d'eau</p>
    <p>1 jus de citron</p>
    <p>20 g d’échalotes hachées</p>
    <p>1 cuillère à café d'estragon haché</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettre le moule à cake au réfrigérateur.
    Détailler le poivron en petits dés. Couper le saumon en lanières de 1,5 cm de côté puis le mettre à mariner, avec tous les ingrédients de la marinade, au réfrigérateur pendant deux heures.
    Cuire les oeufs durs, puis les rafraîchir et séparer les jaunes des blancs ; ne garder que les blancs et les hacher.
    Préparer la gelée instantanée ; la mettre au réfrigérateur et la remuer de temps en temps afin qu'elle ne fige pas et qu'elle prenne la consistante de l'huile.
    Peler à vif les citrons, détacher les tranches ; retirer la membrane entourant chaque tranche pour qu'elles soient misent à nu et les détailler en petits dés.
    Égoutter le saumon et le cuire 3 mn au micro-ondes. On peut également le pocher 3 min dans sa marinade que l'on porte à ébullition, puis l’égoutter.
    Dans un saladier mélanger 50 cl de gelée avec les blancs d'oeufs, les dés de citron, et de poivrons, le poivre vert, le persil, le cerfeuil et l'estragon.
    Napper le fond du moule à cake de 3 mm de gelée pure, mettre à gélifier au réfrigérateur, puis allonger la moitié des lanières de saumon, verser dessus la moitié du mélange gelée-garniture et remettre au réfrigérateur ; recommencer cette opération une seconde fois, puis finir de remplir le moule avec la gelée pure restante ; réserver au frais pendant 24 heures.
    Démouler le moule en le trempant quelques secondes dans de l'eau chaude ; servir accompagné d'une mayonnaise au citron.
    NDLR : Une recette de Noel à remettre au goût du jour cette terrine de Noël. Risling, Picpoul
  ]]>
  </preparation>
</recette>
