<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="28538">
  <titre>Bricks à la dinde et au riz, parfumés à la mangue et au basilic</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>1 paquet de 20 feuilles de bricks carrées = papier filo (épiceries asiatiques et orientales) </p>
    <p>200 g de filet de dinde</p>
    <p>2 verres de riz basmati</p>
    <p>3 cuillères à soupe de chutney de mangue </p>
    <p>basilic</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>huile de cuisson</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>papier absorbant</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Recette inratable, originale, délicieuse et amusante en +  
    Faites cuire le riz à l'étouffée (c’est meilleur) : faites chauffer une cuillère à café d’huile d’olive dans une casserole. Versez-y le riz. Remuez avec une fourchette. Recouvrez d’eau froide : il faut qu’il y ait 1 cm d’eau au-dessus du riz. Mettez un couvercle et faites cuire le riz 20 mn à tout petit feu. 
    Pendant ce temps, coupez la dinde en tout petits dés et faites-la revenir avec une cuillère à soupe d’huile d’olive dans une poêle, jusqu’à ce qu’elle soit dorée. 
    Dans un saladier, mélangez le riz cuit, les dés de dinde, le chutney de mangue et le basilic coupé fin. 
    Garnissez chaque feuille de brick de ce mélange, en déposant une grosse cuillère à soupe de mélange au milieu du carré : rabattez tous les côtés, c’est prêt à cuire. 
    Vous pouvez cuire les bricks garnies soit à la poêle (c’est meilleur), soit au four. Dans une grande poêle : verser généreusement de l’huile de cuisson et faîtes rissoler les bricks (feu moyen) des deux côtés, en plusieurs fournées. Une fois les bricks cuites, absorbez le surplus d’huile avec du papier absorbant et réservez au chaud. 
    Dégustez les bricks avec une salade légère (par exemple, quelques feuilles de romaine + 2 tomates). Vous pouvez aussi préparer une sauce au yaourt + menthe, ou une salsa de tomates pour tremper les bricks.
    Cette recette est un plat unique, élaborée par et pour un petit couple, mais vous pouvez aussi en faire profiter vos amis, en servant ces bricks en apéro, il suffit de les miniaturiser. Enorme succès auprès des amis, qui aimeraient être invités + souvent ! rosé léger ou pastis si apéro
  ]]>
  </preparation>
</recette>
