<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="83084">
  <titre>Gâteau choco-praline</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le biscuit:</p>
    <p>4 oeufs</p>
    <p>100 g de farine</p>
    <p>70 g de sucre</p>
    <p>30 g de cacao en poudre</p>
    <p>1 sachet de levure</p>
    <p>1 noix de beurre + 1 cuillère à soupe de farine pour le moule</p>
    <p>Pour la garniture:</p>
    <p>150 g de mascarpone (+ 100 g pour le glaçage)</p>
    <p>150 g de chocolat noir amer (+ 70 g pour le glaçage)</p>
    <p>60 g de praline (+ 50 g sur le glaçage)</p>
    <p>30 g de sucre glace</p>
    <p>20 g de beurre</p>
    <p>1 cuillère à café rase de vanille en poudre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour le biscuit:
    Travailler les 4 oeufs entiers au batteur jusqu'à ce que le mélange blanchisse et monte, puis introduire le sucre petit à petit.
    Incorporer la farine et la levure petit à petit puis le cacao en poudre.
    Mettre la préparation dans le moule préalablement beurré et enfariné.
    Enfourner à 180°C (thermostat 6) pendant 30 minutes.
    Vérifier la cuisson.
    Démouler le gâteau lorsqu'il est froid.
    Pour la garniture interne:
    Dans une casserole, faire fondre à feu doux le beurre avec les 150 g de chocolat noir amer. Ajouter 2 ou 3 cuillères à soupe d'eau si le chocolat accroche aux parois. Retirer du feu, puis mélanger le tout avec le mascarpone.
    Ajouter la vanille, le sucre glace et 60 g de praline.
    Couper le gâteau en 2 dans le sens horizontal et étaler la garniture. Mettre la partie supérieure du gâteau par dessus.
    Pour le glaçage:
    Faire fondre les 70 g de chocolat noir amer avec le beurre. Retirer du feu et mélanger avec le mascarpone.
    Recouvrir le gâteau de cette préparation à l'aide d'une spatule.
    Saupoudrer les 50 g de praline par-dessus et placer au réfrigérateur au moins 1 heure avant de servir.
    Régalez-vous!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
