<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="66081">
  <titre>Galette des rois à la frangipane sans oeuf</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 rouleaux de pâte feuilletée (sans oeuf si possible...!)</p>
    <p>80 g de beurre</p>
    <p>80 g de sucre en poudre</p>
    <p>160 g d'amandes en poudre</p>
    <p>3 cuillères à soupe de marsala (liqueur à l'amande)</p>
    <p>1 cuillère à soupe de rhum</p>
    <p>1 yaourt à la vanille</p>
    <p>1/2 verre de lait (10 cl)</p>
    <p>15 g de sucre glace (optionnel)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mélangez le beurre mou avec le sucre. Lorsque le mélange est homogène, ajoutez (petit à petit) la poudre d'amandes. 
    Incorporez ensuite deux bonnes cuillères à soupe de yaourt à la vanille pour rendre le tout plus onctueux. Ajoutez le marsala et le rhum pour parfumer votre préparation et la rendre plus fluide. 
    Faites préchauffer votre four à 200°C (thermostat 6-7).
    Pendant ce temps, étalez la première pâte feuilletée sur la plaque du four. Petite astuce : n'hésitez pas à agrandir vos deux pâtes avec un rouleau à patisserie; la galette n'en sera que plus grande et le feuilletage plus fin et raffiné.
    Etalez votre préparation sur la pâte en prenant soin de ne pas aller jusqu'au bord (car il faudra ensuite refermer la galette). Posez la seconde pâte par dessus et repliez les bords des deux pâtes l'une avec l'autre (vous pouvez utiliser un peu d'eau pour vous faciliter la tâche).
    A l'aide d'un pinceau, badigeonnez la galette avec du lait. Cela la fera dorer lors de la cuisson. Aussi, pour qu'elle ne se transforme pas en soufflé, percez la pâte du dessus en plein milieu (un trou d'un centimètre fera l'affaire). 
    Vous pouvez à présent faire quelques dessins au couteau sur votre galette puis l'enfourner là pendant 30 min.
    Le petit plus qui fait la différence : pour avoir le goût et l'aspect d'une galette de boulanger, faites un glaçage au sucre.
    Pour cela, rien de plus facile : mettez du sucre glace au fond d'un verre et ajoutez-y une goutte d'eau. Mélangez avec votre pinceau pour avoir un sirop de sucre assez liquide. Lorsque vous sortez votre galette du four, badigeonnez là. Elle deviendra brillante et son premier feuilletage aura un petit goût de sucre.
    Cette recette fera le bonheur des allergiques aux oeufs qui ne peuvent (hélas) jamais savourer de galette à la frangipane.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
