<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="86307">
  <titre>Lasagnes des îles (thon-curry-coco)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la bolognaise :- 1,2 kg de tomates pelées en boite</p>
    <p>250 g de thon au naturel en boite</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>140 g de concentré de tomate</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>2 cuillères à café de curry</p>
    <p>Pour la béchamel :- 2 cuillères à soupe de margarine</p>
    <p>2 bonnes cuillère à soupe de farine</p>
    <p>40 cl de lait de coco</p>
    <p>1 cuillère à café de curry</p>
    <p>Pour les pâtes :- 10-15 feuilles de lasagnes sèches</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation de la bolognaise :Hacher les oignons en petits morceaux fins. 
    Les faire revenir dans de l'huile d'olive.
    Pendant ce temps, égoutter le thon et l'émietter.
    Ouvrir les boites de tomates et de concentré.
    Lorsque les oignons sont  dorés (pas grillés), ajouter : le thon, les tomates pelées, le concentré de tomate, l'ail écrasé et le curry.
    Poivrer et mélanger le tout. 
    Faire cuire à petit bouillon pendant 20 min.
    Préparation de la béchamel :Dans un saucier (ou sinon dans une casserole, mais il faut mélanger durant toute la cuisson) :
    Faire fondre la margarine. 
    Ajouter la farine en mélangeant. 
    Puis ajouter le lait de coco et le curry. 
    Faire cuire, sans arrêter de mélanger, jusqu'à épaississement de la béchamel.
    La cuisson dure environ 15 min.
    Préchauffer le four à 220°C (thermostat 7-8).Préparation du plat : Dans un plat qui passe au four, disposer en couche : d'abord une couche de bolognaise, puis une couche de lasagne, puis une couche de béchamel, et ainsi de suite jusqu'à épuisement des ingrédients...
    Terminer par une couche de bolognaise et de béchamel mélangées.
    Faire cuire 1 h à 220°C. Servir chaud.Ces lasagnes ne nécessitent pas de produit frais, ce qui est un avantage pour une croisière en bateau ou à la fin d'un séjour quand les produits frais commencent à manquer.
    La préparation de la bolognaise peut se faire à l'avance, et être conservée au réfrigérateur ou au congélateur.
    La béchamel doit être faite juste avant de faire le plat. Le plat peut très bien être préparé la veille, conservé au frais et cuit avant d'être servi.
    Une fois cuites, les lasagnes se conservent au frais ou au congélateur. Elle se réchauffent très bien.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
