<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="55055">
  <titre>Pierrade Béarnaise</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>1 magret de canard</p>
    <p>12 cœurs de canard</p>
    <p>16 aiguillettes de canard</p>
    <p>400 g de foie gras frais</p>
    <p>Pour l'accompagnement :</p>
    <p>500 g de tomates cerises</p>
    <p>1 courgette</p>
    <p>250 g de petits champignons de Paris</p>
    <p>2 pommes golden</p>
    <p>1 noix de beurre</p>
    <p>1 poignée de gros sel </p>
    <p>1 pincée de poivre</p>
    <p>6 pommes de terre sarladaises (sautées dans de la graisse de canard) (facultatif)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Prévoir : 1 pierrade
    Couper le magret et le foie gras en tranches épaisses.Dénerver les aiguillettes.
    Couper en deux les cœurs de canard, nettoyer le sang logé dans les ventricules, éventuellement ôter les parties blanches et grasses.
    Présenter joliment chaque viande dans des assiettes.
    Peler et couper la courgette en tranches fines.
    Nettoyer les champignons.
    Couper les pommes en gros morceaux et les faire revenir dans une noisette de beurre (personnellement, dans une poêle antiadhésive je les fais revenir à sec pour limiter l’apport de graisse).Au moment du repas, disposer autour de la pierrade tous les ingrédients joliment présentés.
    Proposer le gros sel et le poivre de façon à ce que chacun puisse se servir pour assaisonner ses grillades.
    Après un premier saupoudrage de gros sel, les convives se sevent à volonté de viandes et légumes et les mettent à cuire sur la pierrade. A savoir : les cœurs sont les plus longs à cuire, le foie gras ne demande qu’un aller-retour rapide.
    Les légumes sont plus longs à cuire que les viandes.
    Les pommes précuites ne nécessitent que d’être réchauffées.
    Je conseille un Graves ou un bon Madiran (si si ça existe) pour accompagner cette pierrade.
    Bon appétit !Très convivial, la pierrade à comme avantage de permettre à ceux qui reçoivent de rester à table sans devoir faire des aller-retours entre la salle à manger et la cuisine : tout est sur la table et chacun surveille sa cuisson.  Madiran, Graves
  ]]>
  </preparation>
</recette>
