<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="194931">
  <titre>Ravioles Saint Jacques - Crevettes</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la Pâte à ravioles (nécessité d'une machine à pâtes)</p>
    <p>400 g de farine de blé </p>
    <p>4 œufs </p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>1 filet d'huile d'olive</p>
    <p>Pour la farce :</p>
    <p>6 noix de saint jacques </p>
    <p>12 crevettes moyennes décortiquées</p>
    <p>1 blanc de poireau</p>
    <p>2 cuillères à soupe de crème fraîche</p>
    <p>1 pincée de muscade en poudre</p>
    <p>2 carottes moyennes</p>
    <p>2 cuillères à café de curry</p>
    <p>100 g de fromage ail et fines herbes</p>
    <p>10 g de beurre</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'huile d'olive</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation de la pâte :Mettre les 400 g de farine dans un saladier assez grand, faire un puits et y incorporer les 4 œufs, ajouter le sel et le filet d'huile d'olive.
    Malaxer à la main jusqu'à former une boule de pâte homogène. Si la pâte colle, ne pas hésiter à rajouter un peu de farine. Si la pâte est trop farineuse, ajouter un peu d'eau.
    Réserver la pâte au réfrigérateur pendant une heure.
    Pendant que la pâte repose, faire cuire les poireaux et les carottes. Lorsque les poireaux sont cuits, incorporer la crème et la muscade. Écraser le tout avec une fourchette tout en mélangeant afin d'obtenir une fondue assez onctueuse. Réserver.
    Lorsque les carottes sont cuites, faire un "écrasé de carottes" avec une fourchette et y incorporer le curry. Réserver.
    Faire cuire les noix de saint jacques 2-3 minutes de chaque côté (selon la grosseur) dans un peu de beurre additionné de deux cuillères à soupe d'huile d'olive. Sortir la pâte du réfrigérateur et l'étaler à l'aide d'un rouleau à pâtisserie ou d'une machine à pâte (que je conseille pour obtenir une pâte pas trop épaisse).Monter les ravioles :Noix de Saint Jacques avec la fondue de poireau
    Crevettes avec l'écrasé de carottes au curry
    Crevettes avec un morceau de fromage ail et fines herbes.
    Une fois les ravioles montées, les cuire au "cuit vapeur" entre 10 et 12 minutes. Servir chaud.
    Ne pas hésiter à fariner régulièrement le plan de travail, la pâte et les ravioles pour éviter que ça colle.J'ai servi ces ravioles dans des assiettes creuses avec une "bisque de homard et de queue d'écrevisses" en guise de sauce. Un vin blanc sec type Alsace
  ]]>
  </preparation>
</recette>
