<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="201233">
  <titre>Gâteau glacé chocolat-framboise</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le gâteau au chocolat :</p>
    <p>75 g de chocolat noir dessert</p>
    <p>100 g de beurre doux</p>
    <p>40 g de sucre</p>
    <p>30 g de farine</p>
    <p>2 œufs</p>
    <p>Pour la mousse de framboise :</p>
    <p>500 g de framboises</p>
    <p>20 cl de crème fleurette entière très fraîche</p>
    <p>3 blancs d'oeufs</p>
    <p>75 g de sucre glace</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Il est préférable d'utiliser un moule à charnière.
    Commencez par la préparation du gâteau.
    Préchauffer le four à 150°C (thermostat 5).Casser les œufs en séparant les jaunes des blancs. Fouetter le beurre fondu avec 20 g de sucre.
    Faire fondre le chocolat au micro-ondes avec quelques gouttes d'eau.
    Incorporer le chocolat, la farine et les jaunes d'oeufs à la préparation.
    Battre les blancs en neige, puis, quand ils sont fermes, ajouter 20 g de sucre.
    Incorporer ensuite délicatement les œufs en neige à la préparation à l'aide d'une spatule.
    Verser la pâte dans un moule après l'avoir beurré et faire cuire 20 min.
    Pendant ce temps, préparez la mousse de framboise :
    Mixer les framboises jusqu'à obtention d'une purée fine.
    Ajouter le sucre glace à l'aide d'un fouet. Monter la crème en chantilly puis l'incorporer délicatement à votre préparation, toujours à l'aide d'une spatule.
    Ensuite, monter les blancs en neige bien fermes puis les ajouter à la préparation de la même façon que la crème. Étaler votre mousse sur le gâteau au chocolat puis réserver au congélateur.
    Grâce à cette méthode, vous pouvez faire votre gâteau glacé à l'avance, il vous suffira de le sortir 15 min avant de le démouler et de le servir (si vous n'avez pas de moule à charnière, démoulez-le avant les 15 min).La mousse aura l'aspect d'un sorbet et le gâteau gardera sa texture moelleuse.Pensez à garder des framboises pour la décoration.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
