<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="31531">
  <titre>Tiramisu aux nectarines</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>800 g de nectarines coupées et dénoyautées en tranches (2 cm) </p>
    <p>2 brins de menthe¨</p>
    <p>10 cl d'eau</p>
    <p>3 cuillères à soupe de sucre</p>
    <p>1 gousse de vanille, fendue, les graines grattées</p>
    <p>3 gouttes d'extrait d'amande</p>
    <p>Pour la masse au mascarpone :</p>
    <p>3 jaunes d'oeufs</p>
    <p>4 cuillères à soupe de sucre</p>
    <p>1 citron (uniquement le zeste)</p>
    <p>225 g de mascarpone</p>
    <p>150 g de séré [<i>Note Marmiton : fromage frais suisse</i>]</p>
    <p>3 blancs d'oeufs</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>2 cuillères à soupe de sucre</p>
    <p>200 g de biscuits à la cuillère</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mélanger les nectarines coupées et tous les ingrédients, y compris les graines de vanille dans une casserole, couvrir et laisser mijoter à petit feu environ 9 à 10 mn. 
    Verser le sirop à travers une passoire dans un bol gradué (reste environ 1,5 dl de sirop). Laisser refroidir les nectarines et le sirop, réserver environ 10 tranches pour le décor, enlever la menthe. Mélanger l'extrait de vanille au sirop. 
    MASSE AU MASCARPONE. 
    Dans un récipient, remuer les jaunes d'oeuf, le sucre et le zeste du citron jusqu'à que la masse blanchisse. 
    Incorporer le mascarpone et le séré. Monter les blancs en neige, ajouter le sucre continuer à battre jusqu'à que la masse soit brillante. Incorporer délicatement au mascarpone. 
    DISPOSITION DANS LE PLAT. 
    Tremper la moitié des biscuits un à un dans le sirop, disposer dans un plat, face sucrée vers le bas. Répartir la moitié des nectarines sur les biscuits, y verser la moitié de la masse au mascarpone, lisser. Répéter l'opération. Couvrir le tiramisu et mettre au frais pendant environ 3 h.
    Variante du tiramisu habituel, ce dessert est très rafraîchissant.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
