<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="31147">
  <titre>DAMPFNUDELN - Pains soufflés à la vapeur</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g de farine</p>
    <p>10 g de sel</p>
    <p>80 g de sucre</p>
    <p>20 g de levure de boulanger</p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>150 g de beurre</p>
    <p>1 grand verre de lait</p>
    <p>Pour les Dampfnudeln :</p>
    <p>pâte au levain</p>
    <p>10 cl d'huile</p>
    <p>1 grand verre d'eau ou de lait</p>
    <p>30 g de sucre en poudre</p>
    <p>1 pincée de cannelle en poudre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer la pâte au levain comme suit : Délayer la levure dans un peu de lait. 
    Ajouter 2 cuillerées de farine et mélanger jusqu'à obtenir une pâte molle. 
    Laisser reposer dans un endroit tiède et lever jusqu'à ce que le volume est doublé. Verser le reste de farine dans une terrine, creuser un puits et introduire le sel, le sucre, l'oeuf et le reste de lait. 
    Pétrir vigoureusement pendant 10 min puis incorporer le beurre ramolli. 
    Continuer à battre jusqu'à ce que la pâte se détache de la paroi de la terrine. 
    Mélanger le petit levain à la pâte et laisser lever jusqu'à ce qu'elle ait doublé de volume. Lorsque la pâte est prête à être utilisée, préparer les dampfnudeln comme suit : 
    Abaisser la pâte au rouleau jusqu'à l'épaisseur d'un doigt. 
    Découper des rondelles à l'aide d'un verre ou d'un emporte-pièce. 
    Les laisser reposer et lever pendant 30 min. Faire chauffer l'huile dans une cocote. 
    Dès qu'elle est chaude, y placer les rondelles sans qu'elles se touchent. 
    Ajouter rapidement l'eau ou le lait et couvrir d'un couvercle immédiatement. 
    Laisser cuire jusqu’à ce qu'une petite croûte dorée se forme à la surface. Oter le couvercle en évitant que les gouttes d'eau dues à la condensation ne tombent sur les gâteaux. Les disposer dans un plat préchauffé et saupoudrer de sucre additionné de cannelle. 
    Voilà, régalez-vous !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
