<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="165154">
  <titre>Charlotte brésilienne d'Elodie</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>150g de langues de chat</p>
    <p>20g de beurre</p>
    <p>Pour la mousse au chocolat noir :</p>
    <p>150g de chocolat noir amer</p>
    <p>50g de beurre</p>
    <p>2cuil a soupe de sucre en poudre</p>
    <p>2 oeufs extra-frais</p>
    <p>Pour la mousse au café :</p>
    <p>4 petits suisses</p>
    <p>4cuil a soupe de crème épaisse</p>
    <p>3cuil a soupe de sucre en poudre</p>
    <p>2 oeufs extra-frais</p>
    <p>1cuil a soupe d'extrait de café</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer la mousse au chocolat:
    Casser le chocolat en morceaux, couper le beurre en dés. Les faire fondre ensemble au bain-marie avec 2 cuil a soupe d'eau. Lorsque la pâte est lisse et brillante, remuer et laisser tiédir.
    Casser les oeufs pour séparer les blancs des jaunes. Battre les blancs en neige, en incorporant le sucre petit à petit.
    Ajouter les jaunes d'oeufs au chocolat fondu lorsqu'il est devenu tiède. Remuer énergiquement, puis melanger délicatement avec la neige. Réserver au frais.
    Préparer la mousse au café:
    Casser les oeufs et séparer les blancs des jaunes. Travailler énergiquement les petits-suisses, la crème, l'extrait de café, le sucre ainsi que les jaunes d'oeufs. Battre les blancs en neige et mélanger délicatement les deux préparations. Beurrer un moule a manqué. Etaler la mousse de café au fond, couvrer d'une couche de langue de chat, puis verser la mousse au chocolat. Mettre 24h au frais. Pour servir, démouler sur un plat et coller les langues de chat taillés à la hauteur adéquate, partie ronde vers le haut. Décorer le dessus de la charlotte de la même façon et server frais. Vous pouvez ajouter du coco rapé pour une note exotique.Si vous avez des difficultés pour extraire la charlotte, plongez la très rapidement dans un récipient d'eau tiède ou encore passez une lame de couteau sur son pourtour. La charlotte doit alors se démouler sans problème. Champagne
  ]]>
  </preparation>
</recette>
