<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="30378">
  <titre>Curry de volaille étonnant (sans poudre de curry !)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>6 morceaux de poulet ou 3 cuisses de dinde (ou filets de poulet)</p>
    <p>1 boîte 1/2 lait de coco</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>1 citron</p>
    <p>20 cl de crème fraîche</p>
    <p>1 noix de gingembre frais</p>
    <p>2 bâtons de cannelle</p>
    <p>1 bouquet de persil plat (ou mieux : coriandre)</p>
    <p>1 cuillère à café de purée de piment rouge</p>
    <p>3 cuillères à soupe d'huile</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>Pour l'accompagnement :</p>
    <p>300 g de riz parfumé (ou basmati)</p>
    <p>1 gros concombre ou 2 petits</p>
    <p>1 yaourt</p>
    <p>1 bouquet de menthe fraîche</p>
    <p>2 mangues fraîches</p>
    <p>1 citron vert</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Demander au boucher de désosser les cuisses de dinde ou de poulet et de les couper en morceaux.
    Dans une sauteuse, faire revenir les oignons hachés dans un peu d'huile. Dès qu'ils sont translucides, ajouter les morceaux de viande et les faire dorer sur toutes les faces. Ajouter le gingembre coupé en petits morceaux, les bâtons de cannelle et un peu de purée de piment rouge (selon goût). Saler, poivrer, puis verser le lait de coco afin que les morceaux soient recouverts. Laisser mijoter 1 heure et demi à couvert.
    15 mn avant la fin de la cuisson, ajouter le jus de citron et la crème fraîche.
    D'autre part, préparer l'accompagnement: couper le concombre en fines lamelles et le faire dégorger dans du sel pendant 1 h, l'égoutter, bien le presser dans les mains et ajouter le yaourt et les feuilles de menthe fraîche, saler et poivrer. Enfin, couper les mangues en dés et assaisonner du jus de citron vert.
    Présentation : servir la viande saupoudrée de persil plat (ou mieux, de coriandre) avec, à part, le riz, le concombre, la menthe et la mangue au citon vert.
    Recette surprenante de saveurs. Le concombre et la mangue permettent de rafraîchir ce plat épicé. Très agréable, particulièrement l'été.Mes invités me réclament souvent la recette... un petit rosé d'été
  ]]>
  </preparation>
</recette>
