<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="38831">
  <titre>Gâteau fraise et noix de coco</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>3 paquets de sucre vanillé</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>100 g + 1 cuillère à soupe de sucre</p>
    <p>75 g de farine</p>
    <p>25 g de fécule</p>
    <p>1 cuillère à thé de levure chimique</p>
    <p>25 g de cacao en poudre</p>
    <p>6 cuillères à soupe de liqueur d'orange</p>
    <p>4 feuilles de gélatine</p>
    <p>120 g de noix de coco râpée</p>
    <p>400 g de fraises</p>
    <p>750 g de crème fraîche</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Séparer les blancs des jaunes. Battre les blancs avec 2 cuillères à soupe d'eau, 1 paquet de sucre vanillé, sel et 100g de sucre. 
    Rajouter les jaunes les uns après les autres. Puis rajouter lentement la farine, la fécule, la levure chimique et le cacao en poudre.  
    Mettre la pâte à biscuit dans un moule beurré (Ø26cm). Enfourner à 175°C (thermostat 5-6) pendant 20 min (pas chaleur tournante).
    Après refroidissement, couper le biscuit en 2. Imbiber de liqueur d'orange. 
    Faire revenir la noix de coco râpée sans graisse dans une poêle anti-adhésive, très rapidement. Laisser refroidir. 
    Nettoyer les fraises. Préparer la gélatine comme indiquée sur le paquet. 
    Battre 500 g de crème en chantilly avec 2 cuillères à café de sucre et 2 paquets de sucre vanillé. Rajouter la gélatine, comme indiquée sur le paquet (en général, mélanger avec une partie de la crème) puis l'incorporer à la totalité puis y rajouter 75g de noix de coco grillée.
    Mettre un cercle à pâtisserie autour du biscuit, bien serré. Mettre la moitié de la mousse à la noix de coco, poser les fraises, puis remettre de la mousse à la noix de coco et mettre la deuxième moitié du biscuit. 
    Mettre au frais environ 2h.
    Enlever le cercle à pâtisserie. Battre 250g de crème fraîche en chantilly et mettre  (2/3 de crème) tout autour du biscuit et dessus. 
    Saupoudrer de la noix de coco grillée restante. 
    Avec la crème restante, faire des touffes. Et y poser des fraises décorées avec du chocolat.
     liqueur d'orange
  ]]>
  </preparation>
</recette>
