<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="47837">
  <titre>Lamelles de porc au pak-choï</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>4 côtes de porc dans l'échine</p>
    <p>1 ou 2 pak-choï par personne (petit chou blanc chinois)</p>
    <p>2 gousses d'ail écrasées</p>
    <p>ciboulette chinoise finement hachée</p>
    <p>1 cuillère à café de sauce d'huîtres (oyster sauce)</p>
    <p>3 cuillères à café de sauce de poisson</p>
    <p>1 cuillère à café de sucre</p>
    <p>huile d'arachide</p>
    <p>facultatif : 1 petit piment rouge épépiné et coupé finement</p>
    <p>facultatif : cacahuètes grillées et non salées</p>
    <p>facultatif : graines de moutarde grillées à sec</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Couper en très fines lanières les côtes de porc dans l'échine.Séparer les feuilles des pak-choï, bien les laver et bien les égoutter; les couper en fins morceaux.
    Préparer la sauce, en mélangeant la ciboulette chinoise, la sauce d'huîtres, le Nuoc man et le sucre. Je vous conseille de faire le double de quantité de sauce, et de verser en fonction de la quantité de pak-choï ou de vos goûts.
     Tremper les lanières de porc dans la maïzena, tapoter pour faire tomber l'excédent.
    Quand l'huile dans le wok est bien chaude, les faire revenir quelques minutes à feu vif en plusieurs fournées pour qu'elles restent bien croustillantes. Lors de la cuisson de la dernière fournée, rajouter l'ail et réserver.
    Vider l'huile du wok et mettre à feu moyen. Remettre une cuillère à café d'huile, faire chauffer, puis faire revenir très vite le chou de façon à ce qu'il reste encore un peu croquant, rajouter la viande puis la sauce. Remuer prestement et servir aussitôt.
    On peut, au choix rajouter, un, deux, ou trois des éléments facultatifs lors de la présentation.Les graines de moutarde vont bien avec le léger goût de moutarde du pak-choï : 1 cuillère à soupe convient largement, pour les cacahuètes : 1 bonne poignée!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
