<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="73586">
  <titre>Colombo de poulet et ses bananes plantains</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>250 g de poulet (escalopes)</p>
    <p>2 bananes plantains pas trop mûres </p>
    <p>huile végétale </p>
    <p>sel, poivre 5 baies </p>
    <p>thym </p>
    <p>persil </p>
    <p>25 g de poudre de colombo</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>1 oignon </p>
    <p>1 citron vert </p>
    <p>facultatif : cassonade (éventuellement)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    1 - Préparation de la marinade: Dans un récipient creux, mélanger 4 cuillères à soupe d'huile végétale avec la moitié du mélange pour colombo, l'ail haché, le thym, le sel et le poivre. Y ajouter le poulet coupé en cubes et bien mélanger. Recouvrir avec du film étirable et laisser mariner pendant au moins 1 h au réfrigérateur. 2 - Préparation du Colombo: Dans un faitout, faire revenir la viande avec sa marinade pendant 5 min jusqu'à ce que les morceaux soient bien dorés. Mettre à feu doux et ajouter l'oignon émincé. Ajouter de l'eau jusqu'à bien recouvrir la viande. Rajouter l'autre moitié du mélange pour colombo et quelques cuillères à soupe de persil coupé finement. Couvrir et laisser mijoter pendant 20 min environ. Remuer et surveiller le niveau de l'eau régulièrement. Pendant ce temps, couper les extrémités des bananes plantains et faire une légère incision tout le long sans atteindre la pulpe. Les plonger 5 min dans de l'eau bouillante. Retirer la peau et couper les bananes en rondelles de 5 mm environ. Les replonger dans l'eau bouillante pendant 5 min encore. Egoutter. Dans une poêle, faire frire les rondelles de banane dans de l'huile jusqu'à ce qu'elles soient dorées (180° maxi). Mettre ensuite sur du papier absorbant. Assaisonner avec du sel ou du sucre cassonade pour un petit goût sucré-salé. Au dernier moment, ajouter le jus de citron vert au colombo de poulet et laisser mijoter 5 min. Servir avec les bananes plantains.Pour les solides appétits, compléter avec du riz cuisiné à la créole.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
