<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="84636">
  <titre>Mille-feuilles au filet de pangasius et sa crème de pleurotes</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 pâte feuilletée ou des feuilles de brick (selon goût)</p>
    <p>400 g de filet de pangasius</p>
    <p>beurre</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>250 g de pleurotes</p>
    <p>20 cl de crème fraîche</p>
    <p>2 cuillères à café de moutarde</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>3 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>du persil (pour la déco et la crème)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour la pâte à mille-feuilles :
    Préchauffez votre four à 210°, thermostat 7.
    Coupez la pâte feuilletée en 12 rectangle, percez les rectangles à l'aide d'une fourchette pour éviter que la pâte ne gonfle trop lors de la cuisson.
    Humidifiez à l'aide d'un pinceau soit à l'eau soit à l'oeuf.
    Ensuite posez les rectangles sur une plaque à mettre au four et enfournez à four chaud un peu avant la fin de la cuisson du filet de pangasius.
    Pour la crème de pleurotes :
    Dans une poêle, mettez 3 cuillères à soupe d'huile d'olive et faites revenir l'ail et les pleurotes, salez et poivrez selon vos goûts.
    Une fois que les pleurotes sont à moitié cuites, incorporez la crème fraîche et 2 cuillères à café de moutarde, saupoudrez de persil frais ou non, mélangez et laisser cuire à feu doux 3 min.
    Une fois cuit réservez-les.
    Pour les filets de pangasius :
    Coupez votre pangasius en morceaux plus ou moins de même taille et faites-les revenir dans une poêle non adhésive les morceaux de pangasius avec du beurre.
    Une fois que le pangasius est doré, commencez le dressage.
    Pour le dressage:
    Posez un rectangle de pâte feuilletée, un morceau de filet de pangasius et ainsi de suite pour finir avec la pâte feuilletée (au moins 3 rectangles de pâte feuilletée par convive) et ensuite sur le dessus versez la crème de pleurotes.
    Décorez d'un petit bouquet de persil sur le coté de l'assiette.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
