<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="40127">
  <titre>Paëlla traditionnelle au feu de bois</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Difficile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>600 g de riz</p>
    <p>400 g de calamars </p>
    <p>750 g de fruits de mer nettoyés (moules, palourdes, praires)</p>
    <p>1 langoustine ou 1 grosse crevette par personne</p>
    <p>2 poivrons rouge</p>
    <p>prévoir un morceau de viande par personne (pour contenter tout le monde, j’ai pris l’habitude de mettre des cuisses de poulet et des blancs plutôt que de mettre des poulets entiers découpés) </p>
    <p>1 poivron vert</p>
    <p>2 à 3 tomates</p>
    <p>400 g de haricots verts (surgelés ou frais)</p>
    <p>300 g de petits pois écossés (surgelés)</p>
    <p>3 gousses d'ail</p>
    <p>huile d’olive (20 cl environ)</p>
    <p>eau de cuisson des coquillages et crevettes</p>
    <p>sel</p>
    <p>safran</p>
    <p>vin blanc (25 cl)</p>
    <p>cognac (5 cl)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Il faut une poêle traditionnelle que vous poserez de préférence sur un trépied et vous aurez à gérer le feu de bois puisque vous devrez augmenter ou ralentir par moments.
    Dans le cadre de la préparation, vous commencez par faire cuire les coquillages dans une casserole et les crevettes dans une autre, dans de l’eau salée dans laquelle vous aurez rajouté quelques grains de poivre, une demi feuille de laurier et une branche de thym. 
    Quand ils sont ouverts, laissez-les dans l’eau et ne surtout pas jeter l’eau qui servira ensuite à la cuisson du riz. 
    Ne cherchez pas à les cuire complètement puisqu’ils seront rajoutés en fin de cuisson dans la paëlla.
    Préparer dans un mortier (de préférence) le mélange ail, safran, sel. 
    Les tomates sont à éplucher et à couper en petits morceaux, les poivrons sont coupés en lanières.
    Faire chauffer l’huile. Quand elle est chaude vous mettrez les ingrédients successivement en fonction du temps de cuisson de chacun. 
    Chaque ingrédient s’ajoute au précédent. A chaque fois que l’on met un ingrédient, on sale. On remue en permanence avec une cuillère en bois de préférence avec un manche assez long.
    L’ordre dans lequel je procède : viande, calmar, poivrons, haricots verts. 
    Faire rissoler jusqu’à que tout soit bien doré. Le feu ne doit pas être trop vif, sinon ça brûle et le fonds de la poêle attachera plus tard. 
    Rajouter les tomates et les faire cuire en remuant avec une cuillère en bois, ce qui permet de déglacer la poêle.
    Rajouter le riz, et le faire rissoler aussi, quand il est doré, rajouter les petits pois, puis le mélange, ail-safran auquel vous aurez rajouté le cognac. 
    Rajouter le vin blanc et l’eau de cuisson des coquillages et des crevettes, l’eau doit couvrir les ingrédients, sans plus, le riz doit absorber l’eau. 
    Gardez vers vous le restant d’eau, si toutefois vous aviez besoin d’en rajouter. 
    Répartir les ingrédients dans la poêle et laisser cuire à feu plutôt doux. Goûtez pour voir le niveau de cuisson du riz.
    Lorsque le riz est pratiquement cuit, incorporer les coquillages (sans coquille) et décorer en posant sur le dessus les crevettes cuites.
    Quand cela sera cuit, enlever la poêle du feu et laisser reposer un petit quart d’heure. 
    Servez dans la même poêle.
    Bon appétit.
     Un rosé de provence 
  ]]>
  </preparation>
</recette>
