<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="80643">
  <titre>Poulet rôti à la broche à ma façon</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>un poulet fermier 1,5 kg vidé</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>ail</p>
    <p>2 cuillères à café de sel</p>
    <p>poivre</p>
    <p>estragon déshydraté</p>
    <p>herbes de Provence</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>5 ou 6 grosses pommes de terre</p>
    <p>beurre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    1 h avant, faites ramollir un gros morceau de beurre.
    Pendant ce temps, émincez l'oignon et 2 ou 3 gousses d'ail.
    Mélangez dans un bol le beurre ramolli, l'ail et l'oignon émincés, le sel, le poivre, l'estragon et les herbes de Provence.
    Préchauffez votre four à 200°, thermostat 6-7.
    Farcissez l'intérieur de votre poulet avec votre préparation (gardez-en un peu pour en passer sur la peau du poulet avant de l'enfourner).
    Piquez sous la peau du poulet à l'aide d'une pointe de couteau quelques morceaux d'ail.
    C'est le moment de passer la broche à travers de la pauvre bête ;-)
    Maintenant les pommes de terre qui vont accompagner notre poulet: épluchez et coupez en gros cubes vos pommes de terres.
    Passez un filet d'huile d'olive dessus, mettez-y aussi un peu de poivre, de sel et des herbes de Provence dessus. Mélangez le tout pour répartir la préparation. 
    Conservez-les dans un récipient, nous les mettrons directement sous le poulet sur le lèche-frite environ 45 min avant la fin de cuisson.
    Un fois tout cela fait, préparez un saladier avec eau et huile d'olive (50%/50%) afin de badigeonner régulièrement votre poulet durant la cuisson.
    Le four est maintenant à 200°, il est temps d'enfourner notre poulet. Mais avant badigeonnez-le à l'aide d'un pinceau du reste de votre préparation au beurre.
    N'oubliez pas de placer sous le poulet votre lèche-frites ;-)
    Faites cuire 30 min par livre de poulet, sans oublier de l'arroser régulièrement.
    Placez sur le lèche-frite directement sous le poulet vos pommes de terre environ 45 min avant la fin de cuisson.
    Bonne dégustation!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
