<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="52175">
  <titre>Chausson à la patate douce ( 50ème rencontre )</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte :</p>
    <p>1 verre (20 cl) de sucre en poudre</p>
    <p>1 verre d'huile</p>
    <p>1 verre d'alcool à l'anis</p>
    <p>150 g de saindoux (beurre ou margarine)</p>
    <p>750 g de farine</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'anis en grains (facultatif)</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>Pour la confiture :</p>
    <p>1 kg de patates douce</p>
    <p>autant de sucre</p>
    <p>1 cuillère à soupe de cannelle</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation de la confiture :
    Faire cuire les patates douces à l'eau, les peler et les réduire en purée.
    Dans une casserole, mettre la purée de patates douce, l'équivalent en sucre et la cannelle; et faire cuire environ 30 min.
    Préparation de la pâte :
    Dans une casserole, faire chauffer ensemble le sucre, l'huile et le saindoux tout en remuant régulièrement. Quand tout est fondu et bien mélanger, ôter du feu et ajouter l'alcool à l'anis (pastis ou anisette espagnole).
    Dans un saladier, faire un puit dans la farine et ajouter la matière grasse et pétrir la pâte. Ajouter les graines d'anis (facultatif). Battre les oeufs en omelette et les ajouter à la pâte, puis la pétrir à nouveau jusqu'à ce qu'elle ne colle plus au doigt.
    Préparation des chaussons :
    Etaler la pâte le plus finement possible, puis découper des cercles à l'aide d'un bol ou d'un mug. 
    Mettre une cuillère à café de confiture dans le cercle et le fermer par une pression sur les bords.
    Si l'on veut, on peut soupoudrer les chaussons avec un mélange sucre-cannelle.
    Enfourner les chaussons dans un four chaud à 165°C (th 5-6), pendant 20 minutes.
    Attention, lors de l'ajout de l'alcool. Moi, la première fois que j'en ai fait, j'ai eu droit à des projections; mais en faisant attention, l'expérience ne s'est pas renouvellée.
    En Espagne, dans la région de Valencia (l'origine à ma connaissance de ces chaussons), on peut trouver la confiture toute faite en conserve (ce que j'utilise).Recette réalisée lors de la 50ème rencontre, à Puget.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
