<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="58948">
  <titre>Gambas et noix saint jacques sautées aux nouilles</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>12 gambas ou grosses crevettes décortiquées (surgelées ou fraîches)</p>
    <p>12 noix St Jacques (surgelées ou fraîches)</p>
    <p>250 g de nouilles chinoises au oeufs (rayon ethnique de toute grande surface)</p>
    <p>2 cuillères à soupe de farine</p>
    <p>3 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>4 échalotes</p>
    <p>10 cl de vin blanc sec </p>
    <p>20 cl de crème fraîche</p>
    <p>5 cuillères à soupe de persil</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>1 citron</p>
    <p>roquette</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Décortiquer et déveiner les gambas.
    Couper les noix st jacques en deux.
    Saler et poivrer selon son goût.
    Mettre la farine dans une assiette, y mettre les gambas et noix et retirer l'excédent de farine. Réserver.
    Hacher fin les échalotes, le persil et l'ail. Réserver.
    Cuisson :Cuire les nouilles selon les instructions du fabricant (normalement 4 min dans de l'eau bouillante en dehors du feu).
    Réserver au chaud.
    Dans une sauteuse (ou un wok), faire fondre le beurre dans l'huile afin qu'il ne brûle pas.
    Faire revenir les échalotes jusqu'à ce qu'elles soient dorées (plus ou moins 5 min).Ajouter gambas et Noix st Jacques et mélanger souvent afin qu'elles ne brûlent pas.
    Cuisson plus ou moins 5 minutes jusqu'à ce que les Gambas deviennent roses et les noix opaques.
    Ajouter l'ail et le persil en mélangeant et laisser cuire encore 2 min.
    Ajouter le vin. Ajouter le jus de citron. Ajouter la crème fraîche sans cesser de remuer pour qu'elle épaississe.
    Dresser les assiettes :Pour le coup d'oeil, présenter séparément sur l'assiette les nouilles, quelques feuilles de roquette et les fruits de mer. Le tout en très petite quantité pour souligner la délicatesse du plat. Un vin blanc fruité servi très frais. Un Chardonnay australien sera idéal.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
