<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="83277">
  <titre>Aumônières de St jacques aux petits légumes</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>20 noix de St jacques</p>
    <p>4 feuilles de briques</p>
    <p>100 g de julienne de légumes (surgelée c'est plus rapide)</p>
    <p>1 pot de crème fraiche</p>
    <p>1 à 2 cuillères à soupe de vin blanc ou d'armagnac</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>200 g de riz basmati</p>
    <p>4 têtes de persil et 4 branches de persil assez longues</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire chauffer 1 cuillère à soupe d'huile d'olive dans une grande poêle. Faire dorer les noix de St jacques. Les égoutter dans une passoire. 
    Faire chauffer à nouveau une cuillère à soupe d'huile d'olive et faire revenir la julienne de légumes. Laisser revenir quelques minutes afin que les légumes soient bien tendres. Conserver la julienne dans une assiette. 
    Remettre les St jacques dans la poêle bien chaude et ajouter le vin blanc ou l'armagnac. Laisser chauffer 1 minute environ et ajouter la julienne, puis la crème fraiche. Assaisonner et faire revenir 1 à 2 minutes. Bien égoutter dans la passoire en conservant la sauce dans une assiette. 
    Préchauffer le four à 190°C (thermostat 6-7). 
    Prendre une feuille de brique et mettre 5 noix de St jacques au centre avec de la julienne, ramener les bords pour faire un sac et fermer à l'aide d'une branche de persil. 
    Disposer l'aumônière sur une plaque que vous aurez enduite d'huile. Faire de même pour les 3 autres. Mettre au four durant 5-7 minutes environ. 
    Faire cuire le riz basmati durant 10 minutes environ. Disposer un sac dans l'angle d'une assiette carré de préférence. Mettre le riz dans un cercle à pâtisserie et bien le tasser puis retirer le cercle. Ajouter une tête de persil au centre du riz. 
    Faire réchauffer la sauce et en disposer dans l'assiette pour la décoration. Mettre le reste dans une saucière que vous mettrez sur la table.
    Cette recette est à préparer à la minute, alors mieux vaut l'avoir déjà faite avant de la servir à des invités. vin blanc
  ]]>
  </preparation>
</recette>
