<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="15537">
  <titre>Boeuf au satay (Thaïlande)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>1 kg de filet de boeuf partiellement congelé</p>
    <p>2 cuillères à soupe de sauce de soja légère</p>
    <p>2 gousses d 'ail hachées</p>
    <p>1 cuillère café d'huile de sésame</p>
    <p>3 cuillères soupe d'huile végétale</p>
    <p>2 oignons coupés en rondelles</p>
    <p>1 cuillère à soupe de sauce satay</p>
    <p>1 cuillère à soupe de sauce aux huîtres</p>
    <p>1 cuillère à café de sauce au piment rouge</p>
    <p>3 cuillères à soupe de bouillon de boeuf</p>
    <p>coriandre hachée, sel et poivre</p>
    <p>Pour la sauce satay (environ 350 ml):</p>
    <p>300 ml huile</p>
    <p>125 g de cacahuètes décortiquées</p>
    <p>6 piments rouges hachés</p>
    <p>2 gousses d'ail hachées</p>
    <p>1 oignon haché</p>
    <p>sel</p>
    <p>jus de 2 citrons</p>
    <p>250 ml d'eau</p>
    <p>3 cuillères à soupe de sucre roux</p>
    <p>1 cuillère à café de pâte de crevettes</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Couper le filet en tranches minces. Mélanger la sauce soja, l'ail, l'huile de sésame, 3 cuillères à soupe d'huile végétale, sel, poivre.
    Ajouter les tranches de boeuf à cette marinade en remuant et laisser reposer pendant au moins 30 minutes. 
    Chauffer le wok, y verser le reste d'huile. Ajouter le boeuf égoutté et faire sauter en remuant pendant 2 à 3 minutes.
    Retirer le boeuf du wok et ajouter les oignons. Faire revenir en remuant pendant 1 à 2 minutes, jusqu'à ce qu'ils soient transparents.
    Ajouter les trois sauces et le bouillon, puis remuer à feu moyen jusqu'à ce qu'elles soient bien mélangées.
    Remettre le boeuf dans la sauce et faire sauter en remuant pour l'enrober de sauce. Couvrir le wok avec un couvercle et cuire encore 1 à 2 minutes à feu moyen. Parsemer de coriandre avant de servir.
    Pour la sauce satay : chauffer l'huile dans le wok et faire sauter les cacahètes en remuant jusqu'à ce qu'elles commencent à brunir. Les enlever, les égoutter sur du papier absorbant. Les mettre dans un robot de cuisine avec les piments, l'ail, l'oignon, le sel, le jus de citron, et mixer jusqu'à obtention d'une pâte épaisse.
    Enlever l'huile utilisée, en remettre 3 autres cuillères dans le wok. Ajouter la pâte de cacahuètes et cuire une minute en remuant bien. Ajouter l'eau, le sucre roux et la pâte de crevettes, puis bien remuer. Faire mijoter doucement en remuant toujours jusqu'à ce que le mélange épaississe.
    La sauce  satay non utilisée se conserve, couverte, au réfrigérateur.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
