<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="30676">
  <titre>Les Navettes de Jacqueline (8ème Rencontre)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>800 g de farine à poudre levante</p>
    <p>1/2 sachet de levure chimique</p>
    <p>300 g de sucre en poudre</p>
    <p>100 g de beurre</p>
    <p>1 verre d’eau (10 cl ou 100 g d’eau)</p>
    <p>3 oeufs battus en omelette</p>
    <p>3 à 4 cuillerées à soupe d’eau de fleurs d’oranger</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation de la pâte : mettre la farine dans un saladier , la mélanger avec la levure. Faire fondre le beurre et le laisser un peu refroidir.
    Dans une casserole, mélanger le sucre avec le verre d’eau, porter à ébullition et laisser bouilloter 8 mn. Ajouter l’eau de fleur d’oranger, puis refaire cuire 1 ou 2 mn.
    Verser le sirop BOUILLANT sur la farine, bien mélanger avec une cuillère en bois.
    Rajouter le beurre, bien mélanger, puis rajouter les oeufs.
    Mélanger avec la cuillère jusqu’à ce que la pâte (assez collante) se détache du saladier.
    Laisser reposer 2 heures à température ambiante.
    Façonnage des navettes : la pâte a gonflé et n’est plus collante.
    Diviser la pâte en morceaux de 30 g, selon la précision de la balance on peut faire des morceaux de 60 ou 90 g que l’on divise au “pif” en 2 ou 3.
    Façonner d’abord le morceau de pâte en boule lisse avec la paume des mains, puis la transformer en boudin mince de 15 cm de long en la roulant du bout des doigts sur une surface plane (préparer une bande de papier ou de carton de 15 cm pour servir de mesure).
    Ne pas s’étonner de la minceur, ça gonfle à la cuisson!
    Poser les boudins espacés de 4 cm sur une plaque avec papier cuisson
    A 2 cm du haut du boudin, faire une incision profonde le long du boudin avec un couteau très coupant ou un cutter, arrêter l’incision à 2 cm du bas.
    Ecarter légèrement les bords de l’incision (à la cuisson, les bords ont tendance à se ressouder et la navette n’a pas sa forme caractéristique)(voir photo jointe: il y a les navettes crues à gauche et cuites à droite).
    Cuire à four préchauffé à 180°C.
    La cuisson est rapide 5 à 8 mn selon les fours (électrique ou à gaz)
    Surveiller la cuisson, les navettes doivent rester blanches ou à peine dorées.
    Tendres et friables à la sortie du four, elles durcissent en refroidissant.
    Les déguster après refroidissement. 
    S'il en reste, les conserver dans une boite métallique... Si on les a oubliées pendant quelques temps, les repasser à four chauffé puis éteint.
    S’accompagnent de café, de thé, de Muscat ou de Vin à l’Orange.
    Vous allez me dire qu'il y a d'autres recettes sur le site... Certes... Mais dans ma recette, la technique de fabrication est différente: le sirop bouillant précuit la pâte, les navettes sont vite cuites et biscuitées.
    Testées et dégustées au pique-nique de Versailles ! NB : utiliser un sachet de levure entier si on utilise une farine normale. Café, Thé ou mieux: Muscat Beaumes de Venise ou Vin à l'Orange de Mané
  ]]>
  </preparation>
</recette>
