<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="55938">
  <titre>Tarte fondante tomates séchées mozzarella</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 pâte feuilletée</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>25 cl de crème fraîche épaisse</p>
    <p>6 à 7 tomates séchées à l'huile d'olive</p>
    <p>250 g de mozzarella</p>
    <p>1 demi-poivron rouge</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>olives vertes dénoyautées</p>
    <p>moutarde</p>
    <p>1 grosse cuillère à soupe de basilic</p>
    <p>un peu de ciboulette</p>
    <p>noix de muscade</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faites préchauffer le four à 200°C (Thermostat 7).
    Disposez la pâte dans un moule à tarte, piquez bien le fond avec une fourchette et badigeonnez légèrement de moutarde.
    Pendant ce temps, découpez les tomates séchées en petits morceaux à l'aide d'une paire de ciseaux.
    Egouttez et coupez la mozzarella en tranches.
    Lavez et hachez finement le demi poivron.
    Dans un bol, battez les oeufs entiers avec la crème fraîche.
    Ajoutez l'ail pressé à l'aide d'un presse ail, le basilic, la ciboulette.
    Saupoudrez de noix de muscade râpée.
    Salez et poivrez.
    Déposez sur le fond de tarte les tomates puis la mozzarella.
    Nappez le tout avec la préparation aux oeufs.
    Saupoudrez de poivron (rouge pour un peu de couleur) et de quelques olives vertes coupées en 2 (pour la déco).
    Enfournez pendant environ 30 min tout en surveillant le dessus de la tarte.
    Sortez la tarte du four dès que le dessus a gonflé et est bien doré.
    Laissez reposer quelques minutes avant de couper en parts puis servez.
    Pour le basilic et la ciboulette, surgelés, ça fait très bien l'affaire.A servir accompagné d'une salade bien croquante. Pour ma part j'avais fait une salade d'endives avec des champignons frais et une vinaigrette au citron et ciboulette. Un petit rosé de Provence bien frais
  ]]>
  </preparation>
</recette>
