<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="24437">
  <titre>MERVEILLE de SAUMON aux FLEURS</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>2 beaux filets de saumon avec la peau (500 g chacun) Pour la marinade :</p>
    <p>jus de 2 citrons</p>
    <p>1 verre à apéritif d’huile d’olive</p>
    <p>1 1/2 verre à apéritif de Tequila</p>
    <p>10 pétales de capucine hachés</p>
    <p>Pour la saumure :</p>
    <p>2 verres à apéritif de gros sel</p>
    <p>1 verre à apéritif de cassonade brune</p>
    <p>2 oeillets (‘pétales‘ hachés) Pour la garniture :</p>
    <p>6 oignons rouges détaillés en rondelles</p>
    <p>6 tulipes rouges (les pétales uniquement. Enlevez les étamines et le pistil !) </p>
    <p>mayonnaise au citron, moutardée et aux pétales de 2 violettes hachées</p>
    <p>pain de seigle</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Lavez et séchez les pétales de capucine. Hachez-les grossièrement aux ciseaux dans une tasse. 
    Ajoutez au mélange citron-huile-Tequila. 
    Dans un plat long, disposez le premier filet, peau en dessous. 
    Badigeonnez le filet avec la marinade. 
    Lavez et séchez-les ‘pétales’ d’oeillet. Hachez grossièrement aux ciseaux dans une tasse. 
    Ajoutez au mélange sel-cassonade. 
    Appliquez la saumure sur le filet. 
    Superposez le 2ème filet, peau au-dessus. 
    Arrosez du reste de marinade. 
    Couvrez d’un papier alu, et posez dessus un poids assez lourd (boîtes de conserve par exemple). 
    Laisser au frigo pendant 24 h. 
    Retournez le saumon, replacez alu et poids, et laissez au frigo pour encore 24 h. 
    Préparez la GARNITURE : 
    Lavez, séchez et coupez en 2 ou 3 les pétales de tulipes. Mélangez aux rondelles d’oignons rouges. 
    Lavez et séchez les pétales de violettes. Hachez-les grossièrement aux ciseaux dans une tasse. 
    Confectionnez une simple mayonnaise au citron (pas de vinaigre !), puis ajoutez-y encore de la moutarde. Incorporez les violettes. 
    Sortez les filets, et essuyez-les bien en enlevant totalement la saumure. 
    Faites de belles tranches en oblique-horizontale. 
    Si vous avez le sens de la perfection, vous dressez joliment sur une assiette avec des pétales - frais du jour - de toutes les fleurs employées. 
    Garnissez encore du mélange oignon-tulipe, avec des îlots de mayonnaise bien froide. 
    Servez avec des tranches de pain de seigle. 
    Une merveille pour les yeux et le palais !!
    - N'utilisez que des fleurs que vous avez cultivées vous-même ( sans pesticide ). 
    Achetez des fleurs qui sont identifiées comme étant comestibles. Interrogez TOUJOURS votre fleuriste. Dans le doute s'ABSTENIR !
    Il s'agit d'une variation florale personnelle du saumon cru mariné absolument inédite.
    Pour varier le goût avec de nombreux invités, on peut faire une seconde préparation avec du Bourbon ( JD) et même une 3ème à la vodka   ( polonaise ).
    Mettre un bouton de rose dans chaque verre de Gewurtz insistera encore sur l'aspect floral. 
    La capucine a un goût corsé, proche du cresson. L'oeillet ( mignardise ou de poète ) est très parfumé, aux arômes de muscade. La violette, plus connue grâce aux bonbons, est très parfumée.
    La tulipe a une consistance croquante. Goût légèrement sucré.  Un bon Gewurtztraminer ajoute encore des saveurs fleuries
  ]]>
  </preparation>
</recette>
