<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="40478">
  <titre>Sauté de Poulet Basquaise au wok</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>un wok (normal ou électrique) ou une cocotte (ça marche aussi)</p>
    <p>1 poulet d'environ 1,5 Kg</p>
    <p>4 pignons</p>
    <p>paprika</p>
    <p>3 gousses d'ail</p>
    <p>3 tomates fermes</p>
    <p>1 tomate bien mûre</p>
    <p>4 poivrons (2 verts, 1 jaune, 1 rouge)</p>
    <p>10 cl d'huile olive</p>
    <p>100 g de jambon (Bayonne)</p>
    <p>bouquet garni</p>
    <p>1 bouteille de vin blanc</p>
    <p>persil frais</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Coupez le poulet en morceaux (pattes, ailes, blancs...), pas facile, hein! ;) Servez vous un petit verre de blanc.
    Saupoudrez les morceaux avec le paprika.
    Faites chauffer le wok (ou cocotte) à fond.
    Pelez les tomates et coupez-les en petits quartiers.
    Le wok est chaud! Mettez les morceaux de poulet à griller.
    Pendant ce temps et tout en surveillant que le poulet ne brûle pas, pelez et émincez les oignons et l'ail.
    Le poulet n'est pas brûlé ? Si la peau n'est pas assez brunie sur toutes ses faces, continuez à le faire revenir dans le wok. Prenez un petit verre de vin blanc pendant ce temps ! ;)
    Taillez les poivrons en lanières (retirez bien les pépins). Faites également des lanières avec le jambon. Retirez le poulet avant qu'il ne brûle... Ca doit suffir maintenant!
    Mettez l'huile dans le wok et jetez-y les lanières de jambon.
    Cuisez en remuant 2 minutes.
    Ajoutez l'ail et les oignons. Un petit verre de blanc ? Aller, à la vôtre! ;) Ca donne chaud ce wok!
    Les oignons ont blondi? Ok, rajoutez les poivrons. Remuez bien pendant 1 minute.
    Retrouvez les morceaux de poulet et hop! Dans le wok!
    Réduisez la puissance du wok de moitié, puis ajoutez les tomates et le bouquet garni.
    Remuez et laissez mijoter 10 min.
    Mélangez une cuillàre à soupe du jus de cuisson avec une cuillàre à café de paprika. Mélangez le tout avec un verre de vin blanc (hé oui! Ca sert aussi pour la recette... ;)).
    Versez dans le wok. Mélangez, salez (un peu), poivrez...
    Réduisez encore un peu la chaleur du wok (environ à 1/3), couvrez et laissez cuire environ 1/2 heure.
    Si il reste du vin, finissez-le ave vos amis! Il commence à prendre la température de la cuisine, ça ne va plus être bon !
    Après les 30 min, si c'est cuit et si ça sent bon, retirez le bouquet garni remuez, saupoudrez de persil haché.
    On peut accompagner de riz (cuisson créole).[NDchef : L'abus d'alcool est dangereux pour la santé, à consommer avec modération] rouge léger (Bourgueuil par exemple)
  ]]>
  </preparation>
</recette>
