<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="44258">
  <titre>Velouté de Saint-Jacques au safran</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour 50 cl de roux blanc :</p>
    <p>20 g de beurre</p>
    <p>20 g de farine</p>
    <p>40 cl de lait entier</p>
    <p>sel et poivre du moulin</p>
    <p>Pour la garniture :</p>
    <p>700 g de petites noix de Saint-Jacques surgelées (ou pétoncle - cher!)</p>
    <p>1/4 botte de persil plat</p>
    <p>20 g de beurre</p>
    <p>50 g d'échalote ciselées</p>
    <p>sel et poivre </p>
    <p>15 cl de vin blanc (sancerre par exemple)Pour la finition :</p>
    <p>5 g de safran (pistil ou en poudre) </p>
    <p>8 brins de ciboulette</p>
    <p>15 cl de crème</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Réalisation du roux blanc:
    Faire fondre le beurre en parcelles dans une grande casserole  contenant le lait bouillant, assaisonner, ajouter la farine en pluie sur le mélange bouillant lait-beurre. 
    Mélanger à l'aide d'une spatule en bois afin d'obtenir un mélange lisse et homogène. Le laisser s'épaissir quelques secondes à feu réduit puis retirer immédiatement le roux afin de le laisser refroidir .
    Cuissons des Saint-Jacques (ou des pétoncles):
    Faire suer les échalotes ciselées dans le beurre, ajouter le persil haché et les noix de Saint-Jacques (ou pétoncle) et les faire sauter jusqu'à légère coloration.
    Enfin déglacer avec les 15 cl de vin blanc, assaisonner selon votre goût.
    Ajouter la garniture dans le roux blanc. Réserver.
    Finition :
    Au moment du dressage, réchaufer le roux et la garniture en y ajoutant 15 cl de crème afin de liquefier le velouté.
    Homogénéiser à l'aide d'un fouet (il faut que le velouté soit bien chaud et liquide si ce n'est pas le cas rajouter de la crème).
    Dresser dans une soupière ou dans 4 assiette à soupe, parsemer de quelques pistils de safran et disposez sur le velouté les 2 brindilles de ciboullette en croix sur chaque assiette.
    Voilà c'est prêt.
    C'est un plat raffinée et exquis à partager en fammile ou entre amis. On peut l'accompagner de risotto nature. Je vous conseille fortement de le déguster avec un vin blanc liquoreux avec un bouquet fruité. Je vous souhaite un bon apétit :-) bonnezeaux / coteaux du layon / gewurztraminer
  ]]>
  </preparation>
</recette>
