<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="49861">
  <titre>Brochettes de crevettes carbonara</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>60 crevettes roses taille 60 (environ 1 kg) congelées</p>
    <p>500 g tagliatelles</p>
    <p>500 g de crème fraîche épaisse</p>
    <p>6 échalotes</p>
    <p>1/2 oignon</p>
    <p>4 gousses d'ail</p>
    <p>25 cl de vin blanc sec</p>
    <p>3 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>3 cuillères à soupe d'huile de tournesol</p>
    <p>200 g de fromage râpé</p>
    <p>sel, poivre de Cayenne</p>
    <p>cumin en poudre, herbes de Provence, 1 branche de thym frais</p>
    <p>50 g de beurre de Guérande</p>
    <p>1 piment doux </p>
    <p>1 piment fort (ou 1 cuillère à soupe de piment pour pizza)</p>
    <p>2 gros citrons verts</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Emincer les échalotes finement.
    Hacher le 1/2 oignon, l'ail, le piment doux, et le piment fort.
    Mélanger dans un saladier avec l'huile d'olive, 2 cuillères d'huile de tournesol, 1 pincée d'herbes de Provence, le verre de vin blanc, sel, poivre de Cayenne, le cumin, et le jus des citrons.
    Mettre les crevettes à décongeler dans cette marinade. 
    Préparer le barbecue pendant ce temps, avec un petit rafraîchissement...
    Lorsque les crevettes sont entièrement décongelées, les embrocher, 5 par brochette (= 2 brochettes par personne).
    Lorsque le charbon est bien rouge, placer les brochettes à 15-20 cm au dessus. Pour la cuisson : compter environ 10 min, en les retournant de temps en temps.
    Pendant ce temps, faire chauffer l'eau des pâtes, sans sel.
    Lorsqu'elle bout, ajouter l'huile et le sel, puis y plonger les tagliatelles.
    Au même moment, faire chauffer une poêle; lorsqu'elle est bien chaude, y verser la marinade des crevettes (vous pouvez, si besoin, enlever les restes d'antennes et de pattes des crevettes de la marinade). 
    Laisser réduire jusqu'à ce qu'il ne reste plus qu'1 verre de matière liquide au fond, les échalotes commenceront à frémir.
    Incorporer alors la crème fraîche, en mélangeant bien le tout.
    Disposer les pâtes sur le plat de service, ajouter le râpé et le beurre en noisettes.
    Ne pas verser la sauce sur les pâtes, car le piment n'est pas forcément du goût de tout le monde !
    Présenter avec le thym frais et 1 ou 2 rondelles de citron vert.
    Bon appétit!
    Le "must" du chic est de manger les crevettes avec les doigts, badigeonnées de sauce; un régal pour le palais, mais aussi pour les yeux ! Muscadet Sèvre et Maine sur lie
  ]]>
  </preparation>
</recette>
