<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="43905">
  <titre>Lapin à la tournaisienne de Marielle</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>1 lapin coupé en morceaux, sans les abats</p>
    <p>12 oignons grelots</p>
    <p>400 g de cerises dénoyautées (surgelées ou en bocal)</p>
    <p>1 bouquet garni (thym, laurier, persil)</p>
    <p>25 cl de vin blanc sec</p>
    <p>5 cl de Cognac</p>
    <p>20 cl d'eau</p>
    <p>1 cuillère à soupe de farine</p>
    <p>1 cuillère à soupe bombée de cassonade blonde</p>
    <p>1 cuillère à soupe rase de sucre en poudre</p>
    <p>1 cuillère à soupe de beurre</p>
    <p>1 cuillère à soupe de matière grasse (margarine, beurre)</p>
    <p>3 tranches de pain toast (blanc)</p>
    <p>persil plat haché</p>
    <p>sel et poivre du moulin</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Saler et poivrer les morceaux de lapin. 
    Faire fondre la cuillère à soupe de matière grasse dans une grande cocotte, et y faire dorer les morceaux de lapin de toutes parts.  Saupoudrer ensuite avec la farine, et bien mélanger.
    Ajouter ensuite le vin blanc, le Cognac, l'eau, le bouquet garni et la cassonade. Laisser mijoter à couvert, à feu doux, pendant une bonne heure (couvercle légèrement entre-ouvert).
    Pendant ce temps, éplucher les oignons grelots.
    Faire fondre la cuillère à soupe de beurre dans une poêle, et y mettre les oignons avec la cuillère de sucre. 
    Laisser dorer et caraméliser légèrement. Retirer du feu et réserver... On terminera leur cuisson plus tard, dans la cocotte avec le lapin.
    15 min avant la fin de la cuisson du lapin, ajouter les cerises congelées (ou en bocal), ainsi que les oignons grelots.
    Refermer la cocotte, et laisser encore mijoter jusqu'au terme du temps de cuisson.
    Pendant ce temps, couper les tranches de pain toast en deux, en diagonale, et les faire dorer à la poêle avec du beurre.
    Enlever le bouquet garni de la cocotte. Rectifier l'assaisonnement.
    Dresser les morceaux de lapin sur un plat. Napper avec la sauce aux cerises. Saupoudrer de persil haché, et décorer avec les croûtons de pain sur le pourtour du plat.
    Servir bien chaud, accompagné de croquettes de pommes de terre ou de rösti.
    Bon appétit!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
