<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="23369">
  <titre>Charlotte légère aux pêches fraîches</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>4 pêches mûres et parfumées</p>
    <p>biscuits à la cuillère</p>
    <p>5 cuillères à soupe de rhum (ou alcool de pêche) </p>
    <p>75 g de sucre</p>
    <p>Pour la crème :</p>
    <p>1/2 litre de lait</p>
    <p>125 g de sucre</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>30 g de fécule (ou Maïzena) </p>
    <p>1 cuillère à soupe de crème fraîche</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pelez et dénoyautez les pêches. Coupez-les en petits dés. Dans un saladier, mélangez les pêches avec le rhum, le sucre et un peu d'eau. 
    Laissez macérer 2 à 3 heures au frigo. 
    Egouttez les pêches. Conservez le jus, il servira à tremper les biscuits. 
    Préparez la crème pâtissière légère. Faites bouillir le lait puis retirez-le du feu. 
    Délayez la fécule, les jaunes d'oeufs avec un peu de lait tiède. Ajoutez le reste de lait, mettez à feu très doux et laissez cuire jusqu'à bonne consistance sans cesser de remuer. Retirez ensuite du feu, laissez tiédir avant d'ajouter la crème puis les blancs d'oeufs battus en neige ferme. 
    Montage de la charlotte... Imbibez les biscuits avec le jus des pêches, tapissez-en le fond et les côtés d'un moule à charlotte. Couvrez le fond d'une couche de pêches, d'une couche de crème puis d'une couche de biscuits. Recommencer en terminant par une couche de biscuits. 
    Pressez la charlotte avec un poids posé sur une assiette formant couvercle, mettez plusieurs heures au réfrigérateur.
    Démoulez pour servir.
    Si vous n'avez pas de moule à charlotte, utilisez un plat à gratin et montez la charlotte comme un tiramisu : vous servirez la charlotte directement dans le plat.
    Si il ne vous reste pas assez de liquide pour tremper les biscuits, il suffit de mélanger quelques cuillères d'eau avec du sucre et du rhum.
    Cette charlotte est un régal de fraicheur, de légèreté.  un montbazillac
  ]]>
  </preparation>
</recette>
