<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="230162">
  <titre>Seiches au riz</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 seiches d'environ 700 g chacune</p>
    <p>6 tomates</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>1 bouquet garni</p>
    <p>160 g de riz</p>
    <p>2 clous de girofle</p>
    <p>1 pointe de safran</p>
    <p>1 filet d’huile d’olive</p>
    <p>1 pincée de sel </p>
    <p>1 pincée de poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faites nettoyer 2 seiches d’environ 700 g par le poissonnier. 
    Si vous le faites vous-même : enlevez tous les intestins, la poche d’encre et toutes les peaux sous une eau que vous changez régulièrement. Vous ne garderez que les parties blanches cartilagineuses. Le nettoyage prend un peu de temps supplémentaire. 
    Coupez les seiches en lanières de 3 à 4 cm de long sur 0.5 cm de large.
    Mettez ces morceaux tels quels dans une large casserole basse posée sur feu moyen. Faites rendre l’eau aux seiches.
    Pendant ce temps, pelez 6 tomates après les avoir ébouillantées et ensuite passées sous l’eau froide du robinet. Coupez les tomates pelées en deux, comme un citron et pressez les demi-tomates dans la main pour en extraire l’eau et les pépins. Coupez les demi-tomates pressées en gros cubes.
    Pelez 1 oignon et coupez-le finement. Gardez les cubes de tomates et l’oignon haché en attente.
    Lorsque les seiches ont rendu leur eau, ajoutez 3 belles cuillères à coupe d’huile d’olive. Mélangez.
    Ajoutez l’oignon haché et faites suer 5 min. Ajoutez les cubes de tomates.
    Confectionnez le bouquet garni en nouant ensemble la feuille de laurier, les brins de persil et la branchette de thym. Posez le bouquet sur les seiches avec 2 clous girofle. Salez et poivrez. Mélangez avec une cuillère en bois.
    Ajoutez de l’eau jusqu’à couvrir la préparation, posez un couvercle sur la casserole et attendez l’ébullition.
    Réglez le feu pour maintenir une petite ébullition pendant environ 1 h. Vérifiez de temps en temps le niveau du liquide et ajoutez un peu d’eau si nécessaire.
    Quand les morceaux de seiches sont tendres, ajoutez un verre de riz (20 cl) et du vrai safran. Continuez la cuisson du riz pendant 20 min. Tenez l'eau à l’œil.
    Servez dans un plat lorsque le riz est cuit.
    Recette du midi. Un blanc du midi
  ]]>
  </preparation>
</recette>
