<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="172357">
  <titre>Waterzooï de la mer</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>550 g de poissons à chair ferme en filet (3 à 5 sortes)</p>
    <p>50 g de crevettes grises décortiquées</p>
    <p>500 g de légumes pour soupe</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile</p>
    <p>2 cuillères à soupe de farine</p>
    <p>20 cl de lait (entier)</p>
    <p>25 cl d'eau</p>
    <p>20 cl de fond de poisson en bocal</p>
    <p>1 cube de bouillon de poisson</p>
    <p>1 bouquet garni (queue persil, thym en branche et feuille de laurier)</p>
    <p>5 cl de crème fraîche</p>
    <p>persil plat (ou frisé) haché</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Couper les légumes pour soupe en julienne (fins bâtonnets de 7 à 8 cm).
    Faire revenir les légumes à feu doux dans un faitout avec l'huile.
    Couvrir et laisser suer durant 10 min.
    Saupoudrer avec la farine et mélanger durant 30 sec, ajouter le lait.
    Ajouter le fond de poisson, l'eau, le cube de bouillon de poisson et le bouquet garni.
    Porter à ébullition, couvrir et laisser mijoter 10 min à feu doux.
    Retirer le bouquet garni.
    Couper les poissons en tronçons.
    Ajouter les poissons et faire cuire durant 5 min à feu très doux à partir de la reprise de l'ébullition.
    Ajouter la crème, les crevettes grises et le persil haché.
    Servir très chaud avec des pommes de terre nature ou avec du riz.
    Un plat chaud se sert sur une assiette chaude.
    Bonne cuisine et bon appétit.Type de poisson à utiliser : cabillaud, saumon, lotte, etc.
    Un bon pain aux céréales peut remplacer les pommes de terre ou le riz.
    Une partie du bouillon peut être remplacé par du vin blanc sec. Vin rouge: Anjou-Villages (Val de Loire et Centre). Vin blanc: Côtes du Jura, Riesling d'Alsace, Champagne. Vin rosé: Côtes de Toul (Lorraine). Bière: Pils.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
