<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="51554">
  <titre>Le gâteau au yaourt de ma soeur Hélène</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>4 oeufs frais que mémé vient de récolter au poulailler, au jaune presque orange, et au blanc épais et abondant.</p>
    <p>300 g de farine non fluide</p>
    <p>30 g de sucre blanc, en semoule ou cristal, tout est bon!</p>
    <p>50 g de mascobado (sucre de canne complet), qui est pour beaucoup dans l'exquis goût de ce gateau!</p>
    <p>3 bonnes cuillers à soupe de miel liquide, j'accorde une préférence certaine au miel d'accacia.</p>
    <p>1 sachet de levure chimique</p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé</p>
    <p>1 cuiller à soupe de poudre de cannelle, environ...</p>
    <p>1 soupçon de poudre de noix de muscade</p>
    <p>50 g de poudres d'amandes ou de pralin, selon vos envies et ce qui se présente à vous!</p>
    <p>quelques gouttes d'extrait de vanille liquide, pour les plus gourmands!</p>
    <p>1 yaourt nature, évidemment</p>
    <p>ainsi que l'équivalent des 3/4 du contenu de ce pot d'huile de tournesol</p>
    <p>quelques pépites de chocolat sont les bienvenues!</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans un saladier ou autre dérivé de récipient reconverti, videz votre pot de yaourt nature, et remplissez le immédiatement d'huile de tournesol, que vous ajoutez instantanément au yaourt.
    Mélangez énergiquement, jusqu'à obtention d'un liquide blanchâtre et homogène.
    Vous pouvez alors verser la farine, les sucres, le miel, et la levure.
    Je vous recommande une cuiller à soupe basique pour mélanger le tout.
    Surtout, ne vous découragez pas à la vue de la pâte obtenue!
    Dès que vous y cassez les oeufs, et après quelques efforts mérités, vous obtenez une pâte lisse, fluide, et appétissante à souhait!
    Ajoutez à cette préparation la poudre d'amandes ou le pralin, la cannelle, la muscade, et l'extrait de vanille...
    Fouettez avec ardeur cette jolie pâte au teint délicatement doré, et qui dévoile déjà sa saveur unique rappellant délicieusement celle du pain d'épices...
    Si vraiment vous pouvez vous le permettre, ne lésinez pas sur le chocolat (en pépites pour les plus paresseux, ou en morceaux que vous aurez précédemment cassés!).
    Et voilà, le tour est joué!
    Il ne vous reste plus qu'à verser cette préparation dans un moule à cake, beurré bien entendu, fariné si vous en avez l'habitude, et surtout à lécher le saladier...hum...
    Quel régal!
    Enfournez à 180°C (thermostat 6), et admirez quelques 40 minutes plus tard ce gâteau gonflé, croquant, et moelleux, le tout à la fois...!
    Pour accompagner un thé, ou trempé dans un chocolat chaud...
    Vous m'en direz des nouvelles!!Personnellemtent, les pépites de chocolat ne me conviennent pas trop; au pire, à la tranche que vous venez de coupez, mangez parrallèlement quelques carrés d'une tablettes.. ;)
  ]]>
  </preparation>
</recette>
