<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="95952">
  <titre>Tagliatelles au poulet sauce fêta et herbes de Provence</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g de tagliatelles (poids sec)</p>
    <p>3 à 4 blancs de poulet</p>
    <p>2 blocs de feta</p>
    <p>30 cl de coulis de tomates</p>
    <p>2-3 tomates entières</p>
    <p>3 poivrons</p>
    <p>15 cl de crème fraiche</p>
    <p>Herbes de Provence</p>
    <p>Sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    1) Couper le poulet, les poivrons, la feta et les tomates en dés.2) Dans une grande poêle, cuire le poulet et les poivrons dans un peu d'huile d'olive. Cuire jusqu'à ce que le poulet devienne bien blanc. Epicez de sel, poivre et un peu d'herbes de Provence selon votre goût.3) Ajouter le coulis de tomate et laissez mijoter 10 minutes à feu doux.4) Pendant ce temps, porter à ébullition de l'eau dans une casserole séparée pour cuire les pâtes.5) Quand la sauce tomate est bien chaude, ajoutez le 3/4 de la feta. Normalement celle-ci se décompose assez facilement.6) Ajoutez la crème fraiche, assaisonnez de sel, poivre et herbes de Provence selon votre goût. Pour ma part j'y ajoute 2 cuillères à café. Laissez mijoter. Ajoutez les morceaux de tomates. Le but est de garder ces morceaux entiers (selon les goûts).7) Cuire les tagliatelles selon votre goût puis égouttez-les soigneusement.8) Ajoutez les tagliatelles à la sauce. On peut éventuellement encore laissez mijoter un peu mais au risque de rendre les pâtes très molles. Mélangez et servez.Toutes les proportions sont à ajuster selon votre goût. Certains préfèreront plus ou moins de feta. Pour cela je conseille de goûter au fur et à mesure de l'ajout de la feta.
    Je conseille de cuire la viande et la sauce ensemble puis d'y rajouter les tagliatelles dans une grande poêle. N'hésitez pas à prévoir large, voire même un wok.
    Le poulet peut aussi être cuit à part si vous préférez.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
