<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="51833">
  <titre>Tendrons de veau aux cœurs d’artichaut et aux tomates confites</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>400 g de tendrons de veau</p>
    <p>400 g de poitrine de veau </p>
    <p>2 branches de thym</p>
    <p>1 branche de romarin</p>
    <p>6 gousses d’ail</p>
    <p>4 oignons</p>
    <p>2 tranches de poitrine fumée</p>
    <p>200 g d’olives noires de Nyons ou de Provence</p>
    <p>250 g de tomates confites</p>
    <p>250 g de cœurs d’artichaut</p>
    <p>1 botte d’oignons nouveaux</p>
    <p>300 g de champignons blancs frais</p>
    <p>huile d’olive</p>
    <p>beurre ½ sel</p>
    <p>50 cl de vin blanc (sauvignon de Touraine ou Muscadet)</p>
    <p>bouillon de pot au feu</p>
    <p>gros sel de Guérande</p>
    <p>poivre du moulin</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Tendrons de veau à la mode troglo : A préparer la veille.
    Faire chauffer dans une poêle antiadhésive une noix de beurre et un filet d’huile d’olive.
    Y faire revenir les morceaux de tendrons et de poitrine de veau, découpés en larges morceaux de 8 à 10cm par votre boucher.
    Compter 2 minutes sur chaque face et mettre à part.
    Dans une large cocotte, déposer les morceaux de veau.
    Y ajouter les 4 oignons émincés finement, les 6 gousses d’ail entières, les 2 tranches de poitrine fumées découpées en carrés, le thym et le romarin.
    Saler et poivrer.
    Recouvrir de 50 à 75 cl de vin blanc et compléter avec du bouillon afin que tous les ingrédients soient plongés dans le jus de cuisson. 
    Couvrir et laisser mijoter à feu très doux pendant 1h30 à 2h.
    C’est le secret d’une viande savoureuse.
    Pendant les 15 dernières minutes de cuisson, faire baigner les oignons nouveaux en botte, dans le haut de la cocotte, en veillant à ce qu’ils ne soient pas trop cuits. 
    Couper le feu et ajouter aussitôt dans la cocotte les olives noires, les tomates confites (égouttées et rincées), les cœurs d’artichaut et les champignons émincés.
    Le lendemain, réchauffer à feu doux pendant 30 min et servir avec des tagliatelles.
    Ce plat, résultant d’envies croisées de blanquette de veau et de veau marengo, a été testé sur une cinquantaine de personnes le 20 mai 2006 au troglogite de Saint-Georges des Sept Voies.
    Conseils de vin :- sur un accord méridional, en écho avec le thym, les tomates confites et les artichauts, on peut envisager un Côtes-du-Rhône de Marcel Richaud ;- sur un accord en rupture avec le plat, on peut servir un Anjou rouge issu de cépage grolleau noir, par exemple la cuvée « les copains d’abord » de Joël Mesnard (domaine des Sablonnettes) ou la cuvée « le gros » de René Mosse, suffisamment structurés pour faire face au plat, mais en même temps dotés d’une vivacité, d’une fraîcheur et d’un fruité en opposition avec le riche bouillon du plat.  Côtes du Rhône, Anjou Rouge
  ]]>
  </preparation>
</recette>
