<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="73446">
  <titre>Omelette Norvegienne aux biscuits roses de Reims</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la génoise:</p>
    <p>250 g de farine de blé</p>
    <p>250 g de sucre en poudre</p>
    <p>125 g de beurre + 20 g pour le moule</p>
    <p>6 œufs</p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé</p>
    <p>kirsch</p>
    <p>Pour la glace:</p>
    <p>6 œufs</p>
    <p>100 g de sucre glace</p>
    <p>500 g de crème liquide entière</p>
    <p>60 g de chocolat blanc</p>
    <p>175 g de biscuits roses</p>
    <p>Pour la meringue:</p>
    <p>4 blancs d’œufs</p>
    <p>130 g de sucre en poudre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Commencer par préparer la génoise:Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).Faire chauffer une casserole d’eau et y placer un récipient pour faire un bain-marie. Mettre dans ce bain-marie le sucre en poudre et les œufs. Fouettez énergiquement jusqu’à ce que le mélange devienne mousseux et forme un ruban. Retirer du bain-marie et ajouter la farine et la sucre vanillé. Bien mélanger et incorporer le beurre fondu.Mélanger, la pâte doit être lisse. Beurrer un moule à cake, y verser la pâte et laisser cuire 35 min.Démouler.
    Laisser tiédir. Couper dans là génoise dans la longueur pour y récupérer deux belles tranches d’environ 0,5 cm d’épaisseur.
    Imbiber les tranches de génoise de kirsch éventuellement dilué à l’eau pour atténuer le goût de l’alcool.  - La glace:A l’aide d’un économe, tailler des copeaux dans le chocolat blanc.Réduire les biscuits roses en poudre fine en les passant au blender.
    Blanchir au batteur électrique les jaunes d’œufs avec le sucre glace. La mélange doit être mousseux et un peu consistant.
    Toujours au batteur électrique, monter la crème en chantilly très ferme (conseils: la crème doit être bien froide; monter la chantilly en deux fois 250g est plus facile que de monter directement les 500g).Incorporer délicatement la chantilly au œufs blanchis.
    Battre les blancs en neige et les mélanger délicatement au mélange œufs-chantilly-sucre, jusqu’à ce que le mélange soit bien homogène.Séparer la préparation en deux.
    Dans l’une, ajouter les copeaux de chocolat blanc.
    Dans l’autre, ajouter la poudre de biscuits roses.
    Dresser la glace:Dans le même moule qui a servi à la cuisson de la génoise, verser la préparation au chocolat blanc.
    Poser dessus une tranche de génoise (cette tranche de génoise peut être remplacée par un couche de meringues grossièrement pilées). Verser ensuite la préparation aux biscuits roses.
    Recouvrir d’une tranche de génoise (si la génoise ne recouvre par totalement la surface de la glace, ajuster avec d’autres bouts de génoise imbibée).Placer une nuit au congélateur.
    Le lendemain:Monter les blancs en neige pour la meringue. Une fois les blancs bien fermes, ajouter le sucre en poudre et battre de nouveau pour bien mélanger le sucre.Démouler en passant si besoin les cotés du moule à l’eau tiède.
    Placer l’omelette sur un plat passant au four (le fond étant une tranche de génoise et le dessus la glace au chocolat blanc).Recouvrir l’omelette d’une couche de meringue et décorer à l’aide d’une poche à douille avec la meringue restante. Facultatif : décorer à l’aide de fruits confits rouges ou de croquignoles de Reims.
    Placer sous la grill jusqu’à ce que la meringue soit légèrement dorée.
    Placer au congélateur au moins 3-4 h avant de servir.
    Au moment de servir, flamber la glace au kirsch devant les invités ! Champagne rosé
  ]]>
  </preparation>
</recette>
