<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="44223">
  <titre>Chapon au matafin de courges</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>1 beau chapon de 3,5 kg avec le coeur et le gésier</p>
    <p>2 cuil. à café de fond de volaille en poudre</p>
    <p>un jus de veau</p>
    <p>2 cuil. à soupe d'huile.</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>2 échalotes moyennes</p>
    <p>2 carottes</p>
    <p>2 céleris</p>
    <p>600 g de courges</p>
    <p>un bouquet garni</p>
    <p>60 g de crème</p>
    <p>60 g de farine</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>jus de citron</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans une cocotte de bonne taille, placez le chapon avec un bouillon de légumes composé de un oignon, deux échalotes, une branche de céleri, un bouquet garni, 2 cuillères à café de fond de volaille en poudre, assaisonnez.
    Pochez pendant 30 min dans le liquide tout juste frémissant.
    Pendant ce temps, nettoyez soigneusement le foie et le coeur, détaillez-les.
    Egouttez et épongez le chapon. 
    Dans une cocotte avec 40 g de beurre et un filet d'huile bien chaud, faites colorer le chapon sur toutes ses faces.
    Ajoutez une garniture composée des carottes, des oignons et du céleri coupé en petits dés.
    Faites cuire dans un four chaud (180°C - thermostat 6) pendant 45 min environ.
    Au bout d'un quart d'heure, jetez le gras de cuisson et déglacez avec 5 cl de jus de citron, puis ajoutez un demi-litre du bouillon de pochage.
    Prenez bien soin d'arroser fréquemment.
    En fin de cuisson, sortez le chapon, ajoutez un peu de fond de pochage, passez au chinois, portez à ébullition en incorporant 50 g de beurre, puis rectifiez l'assaisonnement.
    Préparation de la garniture "Matafin de courges" :
    Dans une terrine, réunir les oeufs, la crème, la farine
    Bien mélanger pour obtenir une pâte souple, ajoutez la pulpe de courge passée au tamis.
    Dans une poêle beurrée, cuire la galette de courge comme une crêpe.
    La détailler à l'emporte-pièce en rond de 5 cm de diamètre.
     Bordeuax Rouge Aoc
  ]]>
  </preparation>
</recette>
