<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="221618">
  <titre>Ma première buche de Noël</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le gâteau roulé :</p>
    <p>125 g de sucre semoule</p>
    <p>75 g de maïzena</p>
    <p>5 œufs</p>
    <p>25 g de farine</p>
    <p>30 g d'amande en poudre</p>
    <p>1 sachet de sucre vanilléPour le sirop :</p>
    <p>sirop de la boite de poire</p>
    <p>5 cl de rhum (à doser selon le goût)Pour la mousse de garniture :</p>
    <p>40 cl de crème liquide (30% mat grasse minimum)</p>
    <p>200 g de chocolat noir pâtissier</p>
    <p>1 à 2 poires au sirop Pour la ganache :</p>
    <p>20 cl de crème liquide (30% mat grasse mini)</p>
    <p>2 sachets de sucré vanillé ou 2 cuillères à soupe de vanille liquide</p>
    <p>4 cuillères à soupe de chocolat en poudre (type petit déjeuner)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Prévoir siphon et cartouche de gaz.1°
    Mettre les 40cl de crème liquide à bouillir et pendant ce temps casser le chocolat en petits carrés dans un récipient.
    Verser la crème bouillante sur le chocolat et remuer jusqu'à fonte totale du chocolat.
    Passer la crème au tamis pour éliminer tous granulés. 
    Réserver au frais.2°
    Préchauffer le four à 190°C (thermostat 6-7).
    Séparer les blancs des jaunes. 
    Mélanger les jaunes avec le sucre en poudre jusqu'à ce qu'ils blanchissent.
    Tamiser ensemble la maïzena, la farine et les amandes en poudre et les ajouter au mélange de jaunes d'œuf.
    Battre les blancs en neige et y ajouter le sachet de sucre vanillé.
    Mélanger les blancs au reste de l'appareil en soulevant la masse de manière à ne pas casser les blancs.
    Mettre du papier sulfurisé sur une plaque (à rebord de préférence, ex: lèche frite) et y verser l'appareil en égalisant la surface.
    Mettre au four 10 min jusqu'à ce que la génoise soit dorée.
    Puis la retourner sur un torchon légèrement humide, enlever le papier sulfurisée et rouler de suite le torchon puis laisser refroidir.3°
    Mettre la crème au chocolat dans le siphon, bien le refermer et y  mettre les deux cartouches de gaz la tête du siphon vers le bas. Bien agiter et remettre au frais.
    Couper 2 poires au sirop en très petits cubes.4° 
    Dérouler la génoise et y mettre tout le contenu du siphon et repartir partout jusque au bord de manière égale.
    Puis y  déposer les petits cubes de poire.
    Rouler à nouveau de gâteau. 
    Entreposer au frais minimum 1 heure.5°
    Battre 20 cl de crème jusqu'à épaississement et ajouter la vanille et le chocolat en poudre.
    Battre jusqu'à quasi transformation en beurre.6°
    Sortir du réfrigérateur et couper les deux extrémités et les reposer sur le dessus du gâteau comme pour créer une cheminée.
    Arroser légèrement du sirop des poires.
    Étaler la ganache et décorer à votre goût.7°
    Remettre au frais au minimum 4 heures.Pour une première fois ce fut une vraie réussite. pétillant
  ]]>
  </preparation>
</recette>
