<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="41626">
  <titre>Cabillaud sauce roquefort aux 3 légumes</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>4 filets de cabillaud</p>
    <p>8 petits navets</p>
    <p>8 petites carottes</p>
    <p>2 poireaux</p>
    <p>un bouquet de persil plat</p>
    <p>3 feuilles de laurier</p>
    <p>2 cuillères à soupe de vinaigre</p>
    <p>60 g de beurre</p>
    <p>Pour la sauce :</p>
    <p>200 g de roquefort</p>
    <p>20 cl de crème fraîche (ou de soja cuisine)</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'Armagnac</p>
    <p>5 cuillères à soupe de Maury (ou un autre vin doux rouge peu sucré)</p>
    <p>poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettre les filets de cabillaud dans une poêle un peu profonde, avec le bouquet de persil, les feuilles de laurier, et le vinaigre. 
    Couvrir d'eau à hauteur, et faire pocher pendant 35 à 40 min - à feu doux, sans jamais faire bouillir - afin que le cabillaud reste moelleux. 
    Pendant ce temps, faire cuire à l'eau, séparément, les navets coupés en 4 et les carottes, pendant 10 min.
    Couper le blanc et un peu de vert, des poireaux en tronçons, les mettre à suer dans une cocotte à couvert, avec 20 g de beurre.
    Au bout des 10 min, égoutter les carottes et les navets, et terminer leur cuisson, toujours à part, avec 20 g de beurre, à découvert.
    Sauce au roquefort :
    Ecraser le roquefort à la fourchette avec la crème fraîche (ou le soja cuisine), et faire chauffer la pâte ainsi obtenue au bain-marie, en remuant. 
    Quand la sauce est lisse, ajouter l'Armagnac et le Maury. 
    Bien poivrer, mais ne pas saler. Le roquefort sale suffisament! 
    La passer au mixer 30 secondes, pour lui donner un côté mousseux assez intéressant.
    Normalement, quand la sauce est prête, les légumes et le poisson le sont aussi...
    Servir directement dans les assiettes, un filet largement nappé de sauce, les morceaux de navets, les carottes et les poireaux confits à côté. 
    Saupoudrer d'une petite pincée de persil, haché finement.
    Attention au vin. Le Tariquet est un vin blanc fruité et moelleux. Un blanc sec ne convient pas. Tariquet blanc moelleux.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
