<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="30044">
  <titre>Tourte de blettes sucrée</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte :</p>
    <p>350 g de farine</p>
    <p>1 tasse à thé d'huile d'arachide</p>
    <p>4 cuillères à soupe de sucre</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé</p>
    <p>1/2 paquet de levure chimique</p>
    <p>eau tiède</p>
    <p>Pour la farce :</p>
    <p>environ 1 kg de feuilles de blettes bouillies, très essorées et hachées au couteau</p>
    <p>1 pomme reinette (ou autre) hachée grossièrement</p>
    <p>1 grosse poignée de raisins secs mis à tremper (si possible la veille) dans environ 1/2 verre de rhum</p>
    <p>4 cuillères à soupe de sucre</p>
    <p>1 œuf</p>
    <p>1 poignée de pignons (légèrement grillés à sec si possible)</p>
    <p>sucre glace</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    La veille, mettre les raisins à tremper dans le rhum et préparer la pâte... Mélanger la farine, le sel, les sucres et la levure. Ajouter l'huile (on peut remplacer de moitié par de la margarine). Quand la farine a bien absorbé la matière grasse, mouiller avec l'eau tiédie, afin que la pâte devienne souple.
    Rouler en boule, envelopper dans du film alimentaire et entreposer au frais 12 à 24h si possible.
    Préparer la farce : mélanger intimement tous les ingrédients.
    Foncer le plat à tarte des 2/3 de la pâte, disposer la farce et recouvrir de la 2ème abaisse. Piquer à la fourchette.
    Enfourner à thermostat 6/7 (180 à 200°C) pendant 30 à 40 mn. La tarte doit rester très pâle et pas trop cuite, pour garder sa souplesse.
    Saupoudrer de sucre glace au sortir du four.A présenter découpée en petits losanges (la valeur de 2 à 3 bouchées).La tarte est encore meilleure le lendemain... S'il en reste!Avec une pâte sablée à la fleur d'oranger, elle est aussi excellente : 250 g de farine, 2,5 g de levure chimique, 125 g de beurre très mou, 1 oeuf, 40 g de sucre glace, 1 verre à liqueur d'eau de vie (marc de raisin) et la quantité nécessaire d'eau de fleur d'oranger comme mouillement de la pâte. Vin doux, muscat, cidre...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
