<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="40574">
  <titre>Lasagnes végétariennes aux courgette et champignons</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la sauce tomatée : </p>
    <p>1 boîte de tomates concassées (400 g)</p>
    <p>1 boîte de champignons de Paris (400 g)</p>
    <p>1 bocal de sauce bolognaise assaisonée (sans viande) (400 g) </p>
    <p>1 courgette</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>une cuillère à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>basilic frais</p>
    <p>persil frais</p>
    <p>quelques olives vertes</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>romarin, marjolaine, thym</p>
    <p>Pour la sauce béchamel :</p>
    <p>1 l de lait</p>
    <p>20 g de Maizena</p>
    <p>60 g de farine</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>noix de muscade </p>
    <p>1 boîte de lasagnes (500g)</p>
    <p>fromage rapé</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour la sauce tomatée : 
    Peler, épépiner et couper en petits dés la courgette. Cuire les morceaux de courgettes environ 5 minutes dans de l'eau bouillante salée. 
    Emincer l'oignon et l'ail, puis les faire revenir dans l'huile d'olive.
    Egoutter les morceaux de courgettes et les mélanger avec l'oignon, l'ail, les champignons, les tomates concassées et le bocal de sauce.
    Ajouter le persil, le basilic et les olives coupées en morceaux. 
    Enfin épicer selon votre goût et laisser mijoter le tout pendant la préparation de la béchamel.
    Pour la sauce béchamel: 
    Mélanger la farine et la Maizena avec un peu de lait afin d'éviter les grumeaux.
    Faire bouillir le reste du lait et ajouter le mélange farine, Maizena et lait. Mélanger jusqu'à épaississement. Ajouter sel, poivre et noix de muscade.
    Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).
    Dans un plat à four, disposer une couche de béchamel, puis une couche de lasagnes, puis une couche de sauce tomatée. Remplir le plat selon cette superposition. 
    Terminer par la béchamel, puis recouvrir de fromage rapé.
    Mettre le plat au four 30 minutes.
    Si vous n'êtes pas végétarien, vous pouvez ajoutez à la sauce tomatée des dés de jambon ou de la viande hachée.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
