<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="221967">
  <titre>Pastiera Napolitaine</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 kg de pâte sablée</p>
    <p>700 g de ricotta</p>
    <p>400 g de grains de blé bouilli (granno cotto)</p>
    <p>600 g de sucre</p>
    <p>1 citron</p>
    <p>150 g de fruits confits en petits dés (fruits au choix)</p>
    <p>100 g de lait</p>
    <p>30 g de beurre ou de saindoux</p>
    <p>5 œufs entiers (optionnel: on peut battre les blanc en neiges)</p>
    <p>2 jaunes d'oeufs</p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé ou 2 gousses de vanilles</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'eau de fleur d'oranger</p>
    <p>1 pincée de cannelle</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Cuire le blé dans une casserole avec le lait et le zeste d'un citron environ 10 minutes à feu moyen en remuant souvent. Il faut que la préparation devienne crémeuse.
    Laisser refroidir.
    Dans un grand saladier ou un cul de poule : fouetter la ricotta, le sucre, les 5 œufs entiers et les 2 jaunes, le sucre vanillé -ou les graines de 2 gousses de vanille- et la cannelle.
    Ajouter un zeste de citron et les dés de fruits confits. Mélanger à nouveau.
    Ajouter la préparation à base de blé et lait
    Tapisser une épaisse couche de pâte sablée dans un plat allant au four. Y verser la préparation
    Effectuer un maillage avec de fines bandelettes de pâte brisée sur le dessus.
    Cuisson : 1h30 à 180°C (thermostat 6)Afin de l’assécher, laisser le gâteau refroidir dans le four en ayant pris soin de bien l'éteindreIMPORTANT : Laisser reposer le gâteau 2-3 jours avant de déguster.
    On ajoutera du sucre glace sur le gâteau avant de servir.Le Pastiera est un type de gâteau italien fait avec du fromage de Ricotta. Il provient de la région de Naples (Napoli). C'est un gâteau typique pour les fêtes de  de Pâques. Dans ma famille, on le consomme à Noël.
    Le "granno cotto" étant difficile à trouver en France, on peut acheter de l'EBLY que l'on fera cuire dans de l'eau avant de commencer la recette.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
