<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="58592">
  <titre>Tartelettes amandine aux fruits rouges</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte brisée :</p>
    <p>250 g de farine</p>
    <p>125 g de beurre</p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>50 g de sucre</p>
    <p>Pour la crème pâtissière :</p>
    <p>25 cl de lait</p>
    <p>2 jaunes d'oeufs</p>
    <p>20 g de maïzena (ou de farine)</p>
    <p>2 sachets de sucre vanillé</p>
    <p>2 cuillères à soupe de liqueur de mirabelle ou de poires william ou de kirsch ou de rhum (facultatif)</p>
    <p>50 g de sucre en poudre</p>
    <p>Pour la frangipane :</p>
    <p>200 g d'amandes en poudre</p>
    <p>125 g de beurre</p>
    <p>2 gros oeufs</p>
    <p>125 g de sucre glace</p>
    <p>Pour la garniture :</p>
    <p>250 g de framboises ou de cerises dénoyautées ou d'un mélange de fruits des bois congelés</p>
    <p>50 g d'amandes effilées</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour la pâte brisée :
    Mélanger le beurre, l'oeuf et le sucre puis incorporer la farine en travaillant rapidement du bout des doigts. Attention à ne pas trop la travailler sinon elle durcit et sèche à la cuisson.
    Laisser reposer la pâte au frais 1/2 heure.
    Pour la crème pâtissière :
    Mélanger les jaunes d'oeufs, la maïzena, les sucres dans une casserole. Verser le lait petit à petit en chauffant à feu moyen et en remuant sans arrêt avec une cuillère en bois jusqu'à ce que le mélange épaississe (environ 4-5 minutes). Attention le fond brûle très vite si le feu est trop chaud. Rajouter la liqueur en fin de cuisson. Laisser refroidir.
    Pour la frangipane :
    Travailler dans un saladier le beurre ramolli, le sucre glace, la poudre d'amandes, incorporer les oeufs et enfin la crème pâtissière refroidie.
    Préparation des tartelettes :
    Allumer le four à 210°C (thermostat 7). Etaler la pâte au rouleau et découper des disques de 8 à 10 cm de diamètre. Beurrer des moules à tartelettes (15 à 20). 
    Mettre les disques de pâte dans chaque moule et piquer la pâte avec une fourchette. Garnir chaque tartelette de 4 à 5 fruits et verser dessus la frangipane. Saupoudrer d'amandes effilées (facultatif).
    Mettre au four 20 minutes environ lorsqu'elles sont cuites.
    Sortir les tartelettes du four, les laisser refroidir puis les démouler.
    J'aime beaucoup la frangipane. C'est la meilleure recette de tartelettes aux fruits rouges que j'ai testé (et j'en ai essayé de toutes sortes !).
  ]]>
  </preparation>
</recette>
