<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="51051">
  <titre>Poulet curcuma ananas menthe</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g de blanc de poulet</p>
    <p>8 échalotes</p>
    <p>8 gousses d'ail</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>10 cl d'huile d'olive</p>
    <p>25 cl d'huile de cuisson</p>
    <p>1 cuillère à café de piments de Cayenne</p>
    <p>1 cuillère à soupe de paprika</p>
    <p>1 cuillère à café de sel</p>
    <p>1 cuillère à café de poivre</p>
    <p>2 cuillères à soupe de curcuma</p>
    <p>1 petite boite d'ananas (sans le jus)</p>
    <p>20 feuilles de menthe fraiche ciselée</p>
    <p>200 g de riz sec</p>
    <p>légumes au choix</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Couper le poulet en dés de 2cm de côté, détailler les échalotes et les oignons en lamelles, hacher l'ail.
    Mettre le poulet dans un récipient avec les huiles, le piments, le sel, les épices et 1/3 du mélange échalote-oignon-ail.
    Couvrir et laisser mariner au réfrigérateur pendant 1 heure.
    Faire cuire le riz normalement et les légumes.
    Faire chauffer fort une grande poêle et y verser toute la marinade.
    Laisser frire sans remuer jusqu'à ce que le dessous du poulet devienne brun foncé, cela prend approximativement 4 minutes.
    Retourner le poulet pour faire cuire l'autre côté encore 2 minutes.
    Vers la fin remuer un peu plus souvent.
    Placer la préparation dans un bol à part.
    Faire cuire dans la même poêle le reste des échalotes, oignons et ail en remuant régulièrement puis rajouter 3 cuillères à soupe
    d'huile épicée du fond de la préparation.
    Au bout de 3 minutes, rajouter l'ananas et faire cuire moins fort durant 2 minutes.
    Rajouter le poulet épicé et le poivre, baisser le feu et couvrir durant 2 minutes.
    1 minute avant la fin rajouter la menthe ciselée.
    Mouler le riz dans un petit bol afin de donner la forme du bol et placer sur l'assiette.
    Revouvrir d'une noisette de beurre, d'une feuille de menthe et de poivre.
    Servir avec les légumes et la préparation.
    Bon appétit!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
