<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="165603">
  <titre>Tarte aux pommes rustique</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>100 g de sucre</p>
    <p>100 g de beurre (1/2 tasse - 1 c à soupe)</p>
    <p>200 g de farine (1 tasse 3/4)</p>
    <p>2 jaunes d'œuf</p>
    <p>2 cuillère à café de vanille en poudre</p>
    <p>1 cuillère à café de sel</p>
    <p>eau (pour la pâte)</p>
    <p>4 ou 5 pommes ( pas Mc intoch)</p>
    <p>2 verres de rhum brun</p>
    <p>2 cuillère à soupe de confiture trois fruits ananas, orange, citron</p>
    <p>2 cuillère a soupe de sucre</p>
    <p>1/2 cuillère à café de vanille en poudre</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'eau</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four a 180 centigrade (350 farenheit) 
    1/ Pâte sablée
    Travailler dans une terrine les jaunes d'œuf et le sucre en les battant à la fourchette, puis ajouter le sel, la vanille en poudre et la farine tamisée. Ajouter en dernier le beurre préalablement ramolli afin d'obtenir en travaillant avec les mains une pâte lisse et homogène; un peu d'eau est nécessaire 2 c à soupe environ.
    Laisser reposer la pâte au moins 1/2 heure. Pendant ce temps, beurrer un moule à tarte puis le garnir avec la pâte préalablement étendue au rouleau, ( personnellement je préfère foncer le moule à la main), piquer la pâte à la fourchette, la recouvrir d'un papier d'alu et cuire dans le four préchauffé à 350 pendant 12 minutes puis retirer du four, et garnir avec les pommes "pas Mc Intoch" en les faisant se chevaucher en partant du bord de la tarte vers  le centre, ajouter le sirop, quelques noisettes de beurre sur le dessus puis remettre au four pour 45 mn à 375. Protéger le bord de la tarte avec une bordure de papier d'alu que l'on retirera quelques mn avant la fin de la cuisson.
     
    2/ Préparation des pommes.
    Faire macérer les pomme, 4 ou 5, coupées en lamelles recouvertes d'un petit verre à liqueur de rhum
    pendant  au moins 1/2 heure.
     
    3/ Préparation du sirop.
    Mettre dans une petite casserole 2 c à soupe de confiture 3 fruits, ananas, orange, citron. 1 petit verre à liqueur de rhum, 2 c à soupe d'eau, 2 c a soupe de sucre, 1/2 c à thé de vanille en poudre. Bien mélanger les ingrédients et cuire à feux doux. Quand le sirop devient doré, il est cuit et il faut sans attendre en napper les pommes disposées sur la tarte, puis poser les noisettes de beurre et enfourner pour 45 mn à 190 centigrade (375 farenheit.)
     
     - 
    -Convient peut-être davantage pour les adultes que pour les enfants, mais quel délice. 
  ]]>
  </preparation>
</recette>
