<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="37738">
  <titre>Tarte clémentine et chocolat</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte sablée :</p>
    <p>250 g de farine</p>
    <p>125 g de beurre</p>
    <p>50 g de sucre</p>
    <p>1 jaune d'oeuf</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>Pour la crème à la clémentine :</p>
    <p>4 clémentines, non-traitées de préférence </p>
    <p>3 œufs</p>
    <p>100 g de sucre</p>
    <p>1 cuillère à café de fécule</p>
    <p>Pour le nappage au chocolat :</p>
    <p>100 g de chocolat noir</p>
    <p>25 g de beurre</p>
    <p>50 g de sucre glace</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Prévoir quelques heures de reposPâte sablée :Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).Mélanger la farine, le sucre et la pincée de sel. 
    Ajouter le beurre coupé en petits morceaux ainsi que le jaune d'oeuf et travailler rapidement "du bout des doigts", jusqu'à obtenir une consistance sableuse. Ajouter un peu d'eau (environ 3 cuillères à soupe) pour pouvoir former une boule.
    Abaisser la pâte au rouleau, sur un plan fariné. (Si le beurre à trop ramolli et que la pâte colle, la placer 10 min au congélateur.) Garnir un moule à tarte beurré et fariné avec la pâte et la couvrir de papier cuisson et de pois chiches. Faire cuire 25 min à 180°C (thermostat 6).Crème à la clémentine :Pendant que la tarte cuit...
    Laver et brosser les clémentines.
    Dans une casserole, râper le zeste de 2 clémentines et presser le jus des 4. Ajouter le sucre et la fécule et faire chauffer à feu doux. Pendant ce temps battre les œufs dans un bol. Hors du feu, verser les œufs dans la casserole et battre à nouveau le tout.
    Remettre à feu très doux et faire chauffer en remuant constamment. Retirer la casserole du feu dès que le mélange commence à "prendre". 
    Il ne faut pas le laisser trop épaissir, ça doit rester mousseux.
    Lorsque le fond de tarte est cuit, verser la crème dedans. Nappage au chocolat :Faire fondre le chocolat et le beurre au bain marie. Retirer du feu, ajouter le sucre glace et bien remuer pour écraser les éventuels grumeaux.
    Verser sur la tarte et lisser avec une spatule. Placer la tarte au réfrigérateur quelques heures avant de servir.Merci à Dorothée Simon pour sa recette de tarte au citron, qui m'a permis d'améliorer celle-ci !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
