<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="39410">
  <titre>Riz en écrin rose (Journée du gâteau de riz)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 paquet de biscuits roses de Reims</p>
    <p>sirop ou liqueur de fraises </p>
    <p>1 pot de confiture de fraises de bonne qualité (maison, c'est encore mieux ... )</p>
    <p>quelques fraises</p>
    <p>Pour le riz au lait:</p>
    <p>200 g de riz rond</p>
    <p>1 l de lait</p>
    <p>80 g de sucre en poudre</p>
    <p>Pour la crème anglaise :</p>
    <p>2 jaunes d'oeufs</p>
    <p>50 g de sucre</p>
    <p>20 cl de lait</p>
    <p>3 ou 4 feuilles de gélatine</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faites crever le riz en le faisant cuire 2 min à l'eau bouillante. Egouttez-le puis faites-le cuire dans le lait bouillant (en couvrant à-demi la casserole) pendant 30 ou 40 minutes.
     
    En fin de cuisson, ajoutez le sucre. Le riz est cuit quand il a absorbé le liquide et qu'il est bien moelleux. Attention, remuez souvent et ne laissez pas brûler! 
    Pendant ce temps, préparez la crème anglaise. 
    Faites chauffer le lait.
    Dans un saladier, mélangez les jaunes d'oeufs et le sucre jusqu'à ce que le mélange blanchisse. Versez le lait chaud sur le tout en mélangeant bien.
    Reversez le mélange dans la casserole et faites chauffez à feu doux en remuant constamment, jusqu'à ce que la crème épaississe. A ce moment, arrêtez la cuisson en versant la crème dans un récipient froid.
    Lorsque la crème est prête, ajoutez-y la gélatine que vous aurez fait ramollir dans l'eau froide. 
    Ajoutez quelques cuillerées de confiture au riz pour le parfumer (si vous ne le faites pas, vous jugerez peut-être nécessaire d'augmenter la quantité de sucre, faites selon votre goût...)
    Mélangez la crème et le riz et laissez refroidir.
    Pendant ce temps, préparez un sirop que vous parfumerez à la liqueur de fraises (ou bien un simple sirop de fraises s'il y a des enfants...).
    Trempez rapidement les biscuits dans le sirop et tapissez-en le fond et les parois de votre moule.
    Etalez une bonne couche de confiture sur le fond.
    Versez une partie du riz dans le moule.
    Disposez des lamelles de fraises sur le riz.
    Versez le reste du riz.
    Recouvrez de biscuits trempés dans le sirop.
    N'hésitez pas à presser le tout pour le "compacter" un peu.
    Mettez votre charlotte au réfrigérateur quelques heures.
    Démoulez-là sur un joli plat, décorez-la de quelques lamelles de fraises et d'un brin de menthe et servez avec de la bonne confiture de fraises.
    Bon appétit !
    Malgré les apparences, ce dessert est assez léger ! N'hésitez donc pas à le faire...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
