<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="25349">
  <titre>Poisson à la marinade tahitienne</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>350 g de poisson cru (des filets de cabillaud ou de daurade en filets par exemple)</p>
    <p>3 citrons verts</p>
    <p>1 petite laitue</p>
    <p>150 g de carottes</p>
    <p>1 petit concombre</p>
    <p>1 poivron</p>
    <p>2 oignons nouveaux</p>
    <p>persil hachéPour la sauce :</p>
    <p>1 bonne cuillère à soupe de vinaigre</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile</p>
    <p>2 cuillerées à soupe de crème fraîche</p>
    <p>1 pointe de piment de Cayenne</p>
    <p>1 pointe de paprika</p>
    <p>4 cornichons au vinaigre</p>
    <p>1/2 cuillerée à café de moutarde</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Peler le poisson et lui ôter ses arêtes.
    Détailler le poisson cru en cubes et le disposer dans un saladier.
    Presser le jus des citrons verts et le verser sur le poisson cru.
    Bien mélanger et réserver au frais pendant 15 min.
    La chair du poisson cuit grâce à au jus de citron.
    Après 15 min, bien remélanger le tout et l’égoutter dans une passoire pour ôter le jus et le remettre au frais.
    Laver la laitue et l’effeuiller.
    Eplucher et râper les carottes, puis couper le concombre en fines rondelles.
    Préparer ensuite le poivron et le trancher. Faire de même avec les oignons.
    Ne pas jeter les tiges vertes des oignons et les réserver pour la sauce.
    Préparer la sauce en délayant la moutarde avec le vinaigre.
    Incorporer ensuite l’huile et la crème fraîche ainsi que les cornichons et les tiges d’oignons hachés.
    Bien mélanger la sauce et réserver.
    Dans un grand plat, disposer les feuilles de laitue au fond en guise de décoration ; puis placer les dés de poisson mariné au centre.
    Tout autour, disposer les carottes, concombres, poivrons et oignons en jouant avec les couleurs.
    Napper de sauce le poisson et les légumes, puis saupoudrer de persil haché.
    Déguster très frais.
    Pour ceux qui préfèrent la chair du poisson bien crue, ne laisser mariner que quelques minutes.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
