<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="36573">
  <titre>Crème brûlée version miel et thym</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>7 jaunes d'oeufs</p>
    <p>60 cl de crème fleurette</p>
    <p>10 cl de lait demi écrémé</p>
    <p>120 g de miel crémeux</p>
    <p>2 branchettes de thym frais</p>
    <p>50 g de cassonade (environ)Pour le matériel :</p>
    <p>Fouet</p>
    <p>Spatule en bois</p>
    <p>1 petite passoire fine</p>
    <p>1 casserole</p>
    <p>1 saladier d'un diamètre légèrement inférieur à la casserole, ou sinon, prévoir en plus une 2ème casserole plus petite</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Séparer les blancs des jaunes et réserver les blancs pour une autre utilisation
    Placer les jaunes dans le saladier. Fouetter les jaunes d'oeuf et ajouter peu à peu le miel, puis continuer de battre jusqu'à ce que le mélange mousse et que le miel soit parfaitement homogène.
    Verser en mince filet la crème puis le lait. Mettre les branches de thym dans le mélange.
    Préparer les ramequins à crème brûlée
    Préparer un bain-marie : placer les deux casseroles de diamètre différent l'une dans l'autre, et de l'eau dans celle du dessous, suffisamment pour que celle du dessus, flotte. Ceci sur la cuisinière, ou plaque.
    Transvaser le mélange dans la casserole supérieure si vous avez choisi cette formule, ou alors placer directement votre saladier dans la casserole d'eau, s'il est du bon diamètre et équipé d'un rebord (sinon, c'est galère à tenir pendant la cuisson !)Allumer le feu, commencer à tourner la crème avec une spatule en bois
    Continuer jusqu'à ce que la crème épaississe. Si l'eau bout fort, baisser le feu. Surtout, ne jamais cesser de tourner jusqu'au point de cuisson, vous allez voir la crème devenir plus épaisse et napper la cuiller. Cela dure environ 15 min.
    Enlever aussitôt du bain-marie (sinon, ça grumelle).Répartir la crème dans les ramequins en la passant dans la passoire, afin d'éviter tout grumeau et d'enlever les petites feuilles de thym.
    Mettre à refroidir au moins 3 heures.
    Au moment de servir, saupoudrer de cassonade et caraméliser avec un chalumeau de bricolage, ou un fer spécial (ou encore, sous le gril).Délicieuse le jour-même, elle prend le lendemain un goût de crème un peu plus marqué. Choisir de préférence des oeufs extra-frais.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
