<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="19572">
  <titre>Charlotte au chocolat  façon grand-maman</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la charlotte :</p>
    <p>25 biscuits à charlotte</p>
    <p>50 cl de café très fort et froid</p>
    <p>Pour la mousse au chocolat :</p>
    <p>200 g de chocolat noir pâtissier</p>
    <p>3 œufs</p>
    <p>100 g de sucre semoule</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>2 sachet de sucre vanillé</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    La mousse au chocolat est à préparer deux à trois heures à l'avance.
    Préparation :Préparer la mousse au chocolat : Mettre à fondre au bain-marie ou au micro ondes le chocolat coupé en carrés et le beurre. Bien mélanger la préparation afin d'obtenir une pâte très lisse et onctueuse.
    Dans un saladier mettre le chocolat fondu, les 3 jaunes d’oeufs et le sucre semoule. Mélanger rapidement et intimement les ingrédients et laisser refroidir à température ambiante. Battre les blancs d’oeufs en neige très fermes. Les incorporer délicatement au mélange chocolaté en veillant à ne pas aplatir les œufs en neige. Réserver la mousse au chocolat au réfrigérateur durant 2 à 3 heures. Confection de la charlotte :Dans un moule à charlotte, disposer les biscuits à charlotte dans le fond et sur les côtés en les arrosant au préalable de café.Mettre alternativement une couche de mousse au chocolat et une couche de biscuits à charlotte mouillés de café.
    Continuer jusqu’à ce que le moule soit plein et finir par une couche de biscuits à charlotte. Poser une assiette sur le plat et mettre dessus quelque chose de lourd. Mettre au réfrigérateur pendant 2 heures.Vous pouvez servir cette charlotte avec une crème anglaise à la vanille ou parfumée au café.Pour les gourmets  ... émincer de zestes d'oranges confites et les mélanger à la mousse au chocolat, préparer la charlotte avec les biscuits trempés dans un jus d'orange et la servir avec une crème anglaise parfumée avec une cuillère à soupe de marmelade d'oranges. vin blanc champagnisé bien frais
  ]]>
  </preparation>
</recette>
