<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="10781">
  <titre>Soupe au fromage de soja</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>l pain de fromage de soja</p>
    <p>50 g de crevettes décortiquées</p>
    <p>1 blanc d'oeuf</p>
    <p>1/2 tranche de jambon cuit</p>
    <p>60 cl de bouillon clair (voir plus bas)</p>
    <p>50 g de petits pois frais écossés ou surgelés</p>
    <p>1 cuillère à soupe de sauce de soja</p>
    <p>1 cuillère à soupe de Maïzena</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Coupez le jambon en dés d'un volume égal à celui des petits pois. Coupez le fromage de soja en dés de la même taille; mélangez les crevettes avec le blanc d'oeuf. Délayez la Maïzena dans 2 cuillerées à soupe d'eau.
    Faites bouillir le bouillon, jetez-y le jambon, le fromage de soja et les petits pois; laissez repartir l'ébullition; ajoutez alors la sauce
    de soja et les crevettes, puis laissez bouillir pendant 15 à 20 secondes.
    Versez la Maïzena dans la soupe et remuez jusqu'à ce que l'ensemble épaississe. Salez et poivrez; répartissez la soupe dans des bols et servez.
    Pour le bouillon clair
    Pour 2 litres :
    450 g de morceaux de poulet
    450 g de travers de porc
    sel
    Lavez les morceaux de poulet et le travers de porc; mettez-les dans un faitout avec 2,75 litres d'eau et amenez doucement à ébullition; écumez.Réduisez alors le feu, salez, couvrez partiellement le récipient et laissez frémir pendant 2 h ou jusqu'à ce que le liquide ait réduit d'un tiers. Laissez refroidir.
    Lorsque le bouillon est froid, retirez la pellicule de graisse montée à la surface. Passez le bouillon dans une passoire fine; versez-le dans
    un récipient non métallique et mettez-le au réfrigérateur; il se conservera ainsi pendant une semaine si vous le faites bouillir tous les deux ou trois jours.NB : On obtient un meilleur bouillon en le préparant avec un poulet entier, un canard entier et un jarret de porc cuits à petite ébullition.
    Après 4 h de cuisson, ou lorsque le bouillon a réduit d'un tiers, on le passe pour éliminer tous les éléments solides. On peut aussi utiliser un cube de bouillon concentré dissous dans de l'eau bouillante, mais le résultat est moins savoureux.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
