<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="219341">
  <titre>Gratin de gnocchis au poulet</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>4 à 6 escalopes de poulet épaisses (environ 800 g)</p>
    <p>800 g de gnocchis frais (2 paquets)</p>
    <p>1 pot de 50 cl de crème fraîche à 20%</p>
    <p>1 brique de 20 cl de crème liquide (légère)</p>
    <p>300 g de mozzarella (dont 50 g pour faire gratiner)</p>
    <p>2 cubes de bouillon de volaille</p>
    <p>1 noix de beurre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Saisir des escalopes de poulet dans une poêle chaude.
    En cours de cuisson, ajouter un bouillon de volaille émietté, puis un verre d'eau pour déglacer le jus de cuisson, couvrir et laisser cuire doucement.
    Ajouter un verre d'eau en cours de cuisson, lorsque le jus s'est en partie évaporé.Préchauffer le four à 200°C (thermostat 7).Pendant ce temps, dans une casserole, mettre un pot de crème fraîche, une brique de 20 cl de crème liquide, saler légèrement, poivrer et chauffer doucement.
    Une fois chaud, y ajouter 250 g de mozzarella, un bouillon de volaille (émietté) ou une cuillère à soupe de bouillon de volaille en poudre.
    Continuer à chauffer afin de faire fondre la mozzarella.Y ajouter ensuite le jus des escalopes et remuer. Réserver au chaud.
    Faire cuire les gnocchis le temps indiqué sur l'emballage, les égoutter et réserver.Découper les escalopes en tranches fines (avec un couteau électrique pour un meilleur résultat), dans le sens de la largeur.
    Dans un plat allant au four, y mettre des noisettes de beurre, puis étaler une couche de gnocchis.
    Ensuite, y déposer les tranches d'escalopes de poulet en les chevauchant lègèrement, puis recouvrir le tout de la préparation crème-mozzarella.Y ajouter quelques morceaux supplémentaires de mozzarella sur le dessus pour faire gratiner.
    Enfourner 15-20 min à 200°C.C'est prêt.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
