<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="39807">
  <titre>Chaussons italiens (panzerotti)</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>250 g de farine</p>
    <p>100 g de mozzarella</p>
    <p>200 g de ricotta</p>
    <p>50 g de parmesan</p>
    <p>basilic frais</p>
    <p>eau</p>
    <p>huile d'olive (pour frire)</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Tamiser la farine et faire une fontaine. Ajouter un peu de sel, de l'eau, et pétrir jusqu'à obtenir une pâte consistante. Continuer à la pétrir, si possible une demi-heure.
    Laisser reposer la pâte pendant 1 heure.
    Couper la mozzarella en petit dés. Dans un bol mélanger la ricotta, les oeufs, le parmesan, le basilic et un peu de poivre. Ajouter la mozzarella.Séparer la pâte en douze. Et étaler, chaque pâton en disques, d'environ 4 à 5 mm d'épaisseur.  Procéder comme pour les raviolis. Répartir la farce sur un côté des disques, et humidifier les bords. Replier les disques, et former des demi-lunes. Appuyer sur les bords afin de bien les fermer. Replier la pâte si nécessaire, pour que la farce ne coule pas pendant la cuisson. Couper les bords à l'aide d'un couteau à raviolis, pour que ce soit plus joli.
    Faire chauffer pas mal d'huile, dans une grande poêle. Faire frire les panzerotti, trois par trois, afin qu'ils soient bien dorés. Quelques minutes suffisent.
    Les déposer sur un papier absorbant, afin d'éliminer le surplus d'huile.
    La recette originale veut que les panzerotti soient frits, mais on peut sans doute les faire cuire au four, préchauffé à 180°C (thermostat 6), pendant 30 minutes environ.Déguster bien chaud!!! En entrée ou en plat, avec une salade.C'est tellement bon. On peut mettre tout ce qu'on veut dans ces chaussons : jambon, salami, autres fromages, peperoncini, pesto,etc... On peut même les faire sucrés avec de la confiture, nutella, crème de marrons,etc... Un vin rouge italien
  ]]>
  </preparation>
</recette>
