<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="167933">
  <titre>Cookies chocolat, raisins et pignons</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>200 g de sucre </p>
    <p>125 g de beurre fondu </p>
    <p>250 g de farine </p>
    <p>100 g de pépites de chocolat </p>
    <p>100g de pignons de pin </p>
    <p>1 poignée de raisins sec </p>
    <p>1 petit verre à digestif de fleur d'oranger </p>
    <p>un peu de rhum brun</p>
    <p>1 sachet de levure chimique </p>
    <p>1 pincée de sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffez votre four à 170°C.
     
    Laissez le beurre dehors afin qu'il tiédisse. Si vous êtes pressés vous pouvez le passer au micro-onde dans un bol pendant 10 à 20s. Attention le beurre ne doit pas être liquide.
     
    Dans une petite tasse mettez une poignée de raisins secs que vous recouvrez de rhum au même niveau. Passez environ 20s au micro-onde et laissez les raisins s'imbiber de rhum pendant que vous préparez le reste. De temps en temps mélangez les raisins afin qu'ils soient tous bien gorgés de rhum.
     
    Dans un saladier mélangez la farine, la levure et une pincée de sel.
     
    Dans un second saladier, battez fermement l'oeuf, ajoutez-y le beurre ramoli, le sucre, et la fleur d'oranger. Mélangez le tout énergiquement.
     
    Verser le mélange oeuf/sucre précédent sur la farine. Incorporez les pépites de chocolat et les pignons de pins et mélangez afin d'obtenir une pâte homogène. Versez le mélange rhum/raisin et terminez de mélanger.
     
    En vous aidant avec une cuillère à soupe, déposez des boules de ce mélange, espacées de 3 ou 4 cm environ, sur une plaque recouverte de papier sulfurisé et faire cuire 8 à 10 minutes au four à 170°C en plaçant la plaque au milieu du four. Surveillez de façon à ce que vos cookies soient dorées mais pas trop cuits.
     
    Laissez refroidir 5 minutes avant de déguster. Vous obtiendrez ainsi des cookies savoureux : croustillant à l'extérieur et moelleux à l'intérieur.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
