<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="30851">
  <titre>Riz à la balinaise</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>30 g de riz long, cuit et refroidi (on peut par exemple le préparer la veille) </p>
    <p>200 g de steack de boeuf</p>
    <p>1 blanc de poulet cuit</p>
    <p>250 g de crevettes crues et décortiquées</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>2 oignons hachés</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>1 cuillère à soupe de sauce soja</p>
    <p>1 cuillère à soupe de nuoc mam</p>
    <p>1 cuillère à soupe de concentré de tomatespour la finition:</p>
    <p>fines rondelles de concombre</p>
    <p>6 oignons nouveaux ou 1 botte de cébettes</p>
    <p>1/2 cuillère à café de pâte de crevettes</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    1) Faites cuire le riz : il doit rester 'al-dente' et surtout avoir bien refroidi pour que les grains se détachent bien lorsque vous le ferez revenir. 
    2) Avec un couteau, hachez finement la chair des crevettes. réservez. 
    3) Dans un wok ou une sauteuse, faits chauffer un peu d'huile (de goût neutre type arachide), battez les oeufs en omelette, salez, poivez. Faites la cuire à feu moyen. Réservez sur une assiette ; une fois l'omelette refroidie, coupez-la en fines lanières. 
    4) Hachez au robot l'ail et l'oignon. 
    Dans le wok, remettez un peu d'huile à chauffer, cuire à feu moyen le hachis d'ail et d'oignons jusqu'à ce qu'il devienne transparent. Si vous en avez, rajoutez la pâte de crevettes et continuez la cuisson encore une minute. 
    A feu vif cette fois-ci, faites revenir le steack en fines lanières et les crevettes, cuire 3 mn environ. 
    5) Ajoutez alors le riz et les lamelles de poulet, remuez jusqu'à ce que tout le mélange soit chaud. 
    Dans un bol, mélangez le nuoc-man, la sauce de soja et le concentré de tomates. Mélangez bien le tout. 
    6) Hors du feu, rajoutez les lanières d'omelette, les oignons nouveaux et le concombre en fines lanières (il ne faut surtout pas éplucher le concombre ou si l'on veut faire joli avec un économe en longueur en alternant partie épluchée, partie intacte.). 
    N'oubliez de mettre sur la table de la pâte de piments, on la met à l'origine dans le plat, mais tout le monde ne supporte pas.
    Le contraste entre les légumes crus et les autres aliments cuits est très agréable. vin rosé sec.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
