<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="228745">
  <titre>Tourte Sudiste</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>2 aubergines</p>
    <p>2 courgettes</p>
    <p>2 poivrons (1 rouge, 1 vert)</p>
    <p>3-4 tomates</p>
    <p>70 g de concentré de tomates</p>
    <p>1 oignon ou 4 petits oignons frais</p>
    <p>10 olives noires dénoyautées</p>
    <p>3 gousses d'ail</p>
    <p>1 branche de thym</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>1 pincée de poivre</p>
    <p>6 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>2 pâtes brisée</p>
    <p>Feta (quantité selon votre goût)</p>
    <p>2 tranches de jambon</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Avant de commencer la recette reportez vous à la partie "remarques".Laver les légumes, couper les aubergines et les courgettes en tranches un peu épaisses (1 cm) dans le sens de la longueur et sans les éplucher.Détailler ensuite ces tranches en bâtonnet de la même épaisseur (1 cm).Couper ensuite ces bâtonnets de façon à vous retrouver avec des petits cubes de légumes.
    Vider les poivrons de leurs graines.
    Les tailler en lamelles puis en morceaux (1 cm) pour vous retrouver avec des morceaux de forme à peu près identiques à ceux des courgettes et aubergines.
    Procéder de la même manière pour les tomates.
    Au final, vous vous retrouvez avec pleine de petits cubes de légumes.
    Trancher finement l'ail et les olives noires.
    Détailler en petits morceaux l'oignon (ou les oignons frais avec le vert), puis mettre l'huile d'olive dans une sauteuse et faire revenir tous les légumes à feu moyen. C'est le bon moment pour préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).Saler, poivrer, ajouter le thym et faire mijoter à feu doux, couvert, 30 min en surveillant que cela n'accroche pas.
    Garnir de pâte brisée un moule à tarte de 24 cm de diamètre. Piquer la pâte avec une fourchette pour éviter qu'elle gonfle au cours de la cuisson. Répartir sur le fond de pâte de la ratatouille. Recouvrir avec le jambon puis la feta. Mettre le reste de ratatouille par dessus et couvrir avec la deuxième pâte brisée, en collant les bords. Faire un petit trou au milieu de la préparation pour laisser échapper la vapeur.
    Glisser au four et laisser cuire 25 min (voir 10 min selon la pâte brisée) environ, jusqu’à ce que la tourte soit dorée. Servir tiède.IMPORTANT pour la préparation : cette recette mêle Tourte et Ratatouille. Ratatouille nécessite 25 min de préparation et 30 min de cuisson. Pour la Tourte 20 min de préparation et 25 min de cuisson. Je vous conseille donc deux choses : soit- Cuisinez la Ratatouille un jour avant.- Cuisinez cette recette car il vous reste de la ratatouille sur les bras (ce que je fait).Ça sera bien moins long à cuisiner !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
