<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="227658">
  <titre>Burger Karadoc (16 ingrédients)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>9 grandes tranches de pain de mie</p>
    <p>3 steaks hachés</p>
    <p>3 œufs</p>
    <p>7 tranches d’andouille fines</p>
    <p>6 tranches de bacon </p>
    <p>3 grandes galettes de pomme de terre</p>
    <p>100 g de gruyère râpé</p>
    <p>150 g de cheddar anglais (jaune, pas orange !)</p>
    <p>20 cl de crème fraiche liquide</p>
    <p>1 avocat</p>
    <p>1 poivron rouge</p>
    <p>1 oignon rouge</p>
    <p>6 feuilles de laitue</p>
    <p>1 tomate</p>
    <p>Ketchup</p>
    <p>1 tube de mayonnaise</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour commencer, préchauffer le four à 220°C (thermostat 6-7) et mettre les galettes de pomme de terre au four pour 20 min.
    Pendant ce temps, préparer les ingrédients à découper  : couper l’oignon en lamelles, le poivron en lamelles en coupant également les extrémités qui rebiquent, couper la tomate en tranches, le cheddar en fines tranches, l’andouille en fines tranches également. Découper ensuite les tranches d’andouille pour pouvoir les déposer sur toute la surface du pain de mie.
    Vider l’avocat dans un bol, l’écraser et le mélanger à de la mayonnaise. Saler, poivrer, épicez selon votre goût.
    Ensuite, commencer à cuire les steaks et le bacon. Saler et poivrer les steaks et les écraser sans les démonter. Vous pouvez commencer à préparer le burger à cet instant.
    Pour un burger :
    Placer l’équivalent de 2 tranches d’andouille sur toute la surface d'une tranche de pain de mie.
    Déposer une tranche de pain de mie par-dessus.
    Superposer : du ketchup,
    Des tranches de cheddar,
    Le steak,
    D’autres tranches de cheddar,
    2 tranches de bacon,
    De la salade,
    Une ou 2 tranches de tomate selon leur taille,
    Des lamelles d’oignon rouge,
    La galette de pomme de terre,
    Des lamelles de poivron (4 ou 5 selon la taille).
    Sur une tranche de pain de mie, étaler votre préparation d’avocat puis de la mayonnaise et mettre la tranche sur le burger (de manière à ce que l’avocat et la mayonnaise collent avec les poivrons)
    Etaler de la crème fraiche sur la 3e tranche pain de mie.
    Ajouter du gruyère râpé et refaire couler de la crème fraiche par-dessus pour qu’ils se lient à la cuisson.A ce moment, traverser le burger avec un pic à brochette  afin de consolider l’ensemble)
    Mettre les burgers au four (thermostat 200° jusqu’à que le fromage soit fondu, environ 5 min)
    Pendant ce temps, faire les œufs sur le plat
    Mettre l’œuf sur le burger 
    Ajouter un peu de gruyère râpé
    Remettre au four pendant 5 à 6 minutes et voilà votre Karadoc prêt à servir.Tel Karadoc, nous vous mettons au défi de distinguer les 16 ingrédients. Bière belge à fermentation haute
  ]]>
  </preparation>
</recette>
