<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="225806">
  <titre>Poulet Tandoori et son Risotto aux champignons</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le risotto :</p>
    <p>200 g de Riz Arborio</p>
    <p>1 cube de bouillon pot au feu </p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>1 boîte de champignons de Paris</p>
    <p>30 à 40g de Parmesan râpéPour le poulet Tandoori:</p>
    <p>1 sachet d'épices Tandoori</p>
    <p>2 escalopes de poulet (ou de Dinde)</p>
    <p>25 cl de crème fraîche</p>
    <p>10 cl de vin blanc de table</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'huile</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans une casserole, préparer  1litre de bouillon avec le cube Knor.
    Pendant la cuisson,découper l'oignon en fines lamelles, et les escalopes en petits morceaux. Faire revenir l'oignon avec une noix de beurre (ou une petite cuillère d'huile de colza).Mettre de côté, et faire de même avec la viande.
    Faire dorer 6à 7min. Dans un wok ou une poële, faire chauffer une cuillère d'huile de colza; Verser les 200g de Riz arborio et les faire revenir jusqu'à qu'ils soient translucides.
    Incorporer petit petit le bouillon, en attendant à chaque fois, l'absorption totale du bouillon par le riz avant d'en rajouter.
    Rajouter du bouillon,selon la consistance que vous souhaitez lui donner. et ce, pendant 15 à 20 min. Une fois,à votre convenance, ajouter la portion de Parmesan, remuer doucement,puis ajouter les champignons de paris. Remuez jusqu'à un mélange harmonieux.
    Avec un cercle à pâtisserie, dresser sur 2 assiettes ou dans une petite cassolette.
    Pour le poulet : dans une sauteuse, faire réchauffer les morceaux de poulet,et l'oignon, verser le contenu du sachet de Tandoori et laisser cuire 1 min.
    Verser la crème et porter à ébullition tout en remuant.
    Prolonger la cuisson à feu doux 2 à 3 min.
    Ajouter une pincée de sel si nécessaire et un peu de poivre baies.
    Servir.  Et Régalez vous ! Côte du Rhône ou  Blanc Sec
  ]]>
  </preparation>
</recette>
