<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="95984">
  <titre>Rôti de porc aux fruits moelleux</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 roti de porc dans le filet (ou dans l'échine pour une viande plus persillée mais aussi plus grasse)</p>
    <p>100g de poitrine fumée découennée coupée en gros lardons</p>
    <p>200 g de mini champignons de Paris (c'est plus facile de les trouver surgelés ou en boite)</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>1 branche de céleri</p>
    <p>1 petite carotte</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>12 figues sèches moelleuses</p>
    <p>200 g d'abricots secs moelleux</p>
    <p>1 verre à moutarde de vin blanc</p>
    <p>15 cl de bouillon de boeuf (15 cl d'eau bouillante + 2 cubes)</p>
    <p>poivre, 5 épices</p>
    <p>30 g de beurre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    - Eplucher la carotte, les oignons et le céleri et les émincer.
    Dans une cocotte en fonte, faire fondre une belle noix de beurre et y faire dorer le filet de porc de tous les côtés (compter 10 petites minutes à feu moyen).
    Débarasser le filet de porc dans une assiette et vider le surplus de gras de la cocotte.
    Verser 1/2 verre de vin blanc pour déglacer et gratter bien le fond de la cocotte avec une cuillère pour récupérer les sucs.
    Ajouter une petite noix de beurre,3 belles pincées de 5 épices, les lardons, du poivre, la garniture céleri/carotte/oignon et l'ail haché. Laisser suer quelques minutes.
    Ajouter le filet de porc sur la garniture et arroser du bouillon et du reste de vin blanc.
    Faire bouillir puis couvrir et baisser le feu. Laisser frémir 1/2 heure.
    Ajouter ensuite dans la cocotte les figues, les abricots et les champignons (s'ils sont surgelés, penser à les décongeler avant).
    Laisser de nouveau frémir pendant 20 minutes, le temps que les fruits se gorgent de sauce. Le jus de cuisson doit être sirupeux.
    Si le jus n'est pas assez réduit, débarasser le filet de porc et l'envelopper dans une feuille d'alu, retirer la garniture à l'aide d'une écumoire et faire réduire le jus à feu vif.
    Remettre ensuite le filet et la garniture dans la sauce et laisser réchauffer quelques minutes;
    Déguster avec de la graine de couscous semi-complète cuite à la vapeur ou une purée de pommes de terre maison.Très bon aussi avec d'autres fruits secs : gros raisins, pruneaux ... et pour plus de croquant on peut ajouter des amandes, des pistaches,...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
