<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="194532">
  <titre>Poirer surprise</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Préchauffez le four à 180°C (thermostat 6).Pour la génoise:</p>
    <p>6 œufs</p>
    <p>1 sachet de levure</p>
    <p>180 g de farine</p>
    <p>180 g de sucre</p>
    <p>Pour la crème vanille et ses petit morceaux de poires :</p>
    <p>2 œufs</p>
    <p>33 cl de lait</p>
    <p>3 feuilles de gélatine</p>
    <p>100 g de sucre</p>
    <p>2 cuillères à soupe de maïzena</p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé</p>
    <p>470 g de poires au sirop</p>
    <p>Pour le fromage blanc de poire:- 250 g de fromage blanc</p>
    <p>3 feuilles de gélatines</p>
    <p>470 g de poires en sirop Pour la compote de poire:- 1 grosse boite de poires au sirop</p>
    <p>2 feuilles de gélatine</p>
    <p>Pour le décor :- 300 g de praline</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour la génoise:Séparez les blancs des jaunes, mélangez la farine avec la levure. Dans le bol du robot mettre les blancs d'œufs et montez. 
    Quand ils commencent à bien mousser ajoutez le sucre et fouettez jusqu'à l'obtention d une meringue brillante et bien ferme.
    Ensuite ajoutez les jaunes d'œufs et tout de suite après versez le mélange de farine et de levure, mélangez bien le tout.
    Versez le contenu dans la plaque de cuisson de votre four. Faire cuire 20 à 30mn à 180°c(thermostat 6).Pour la crème de vanille et ses petits morceaux de poires, faites tremper les feuilles de gélatine dans de l'eau froide, faites bouillir le lait.
    En attendant battez les jaunes avec le sucre vanillé et le sucre. Quand le mélange a bien pris incorporez la farine.
    Versez le lait sur le mélange puis remettre le tout à cuire jusqu'à ce que ça devienne comme une béchamel.
    Incorporer les feuilles de gélatine. Réservez et mettez au frigo. Battez les blanc en neige, les incorporer au mélange refroidi, puis mettre les poires coupées en dés.
    Pour la compote de poires mettre les feuilles de gélatine à tremper, mixez les poires et les faire chauffer, mettez les feuilles de gélatine. Laissez refroidir. Une fois le mélange bien refroidi mettre le fromage blanc, et réservez.
    Pour le montage du gâteau :Couper la génoise en deux. Imbibez la première moitié avec un peu du sirop des poires, étaler la crème de vanille avec les morceaux de poires, recouvrir avec l4autre moitié de génoise, puis la recouvrir avec le fromage blanc.
    Faire prendre au frigo au moins pendant 6 heures. Ensuite mettre la compote. Enfin recouvrir le gâteau avec la praline !Préparez une grande parti du gâteau la veille, il n'en sera que meilleur. petillant à la poire
  ]]>
  </preparation>
</recette>
