<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="91759">
  <titre>Tarte aux figues provençale</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte sablée:- 250 g de farine- 125 g de beurre- 3 cuillères à soupe de sucre en poudre ou de cassonade- 1 pincée de sel- 1/2 verre d'eau</p>
    <p>Pour la tarte:- environ 15 figues fraîches(assez pour recouvrir le fond du plat) et bien mûres (de préférence les "petites marseillaises").- 10 noix- 1 jaune d'oeuf ou de la poudre d'amande- du sucre en poudre ou de la cassonade</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    La pâte sablée:
    Mettre la farine dans un grand plat.
    Couper le beurre en petits cubes et l'incorporer à la farine en l'écrasant entre les doigts (on ne doit plus sentir de morceaux durs).
    Ajouter les 3 c à s de sucre ou de cassonade et le sel. Mélanger à nouveau.
    Incorporer l'eau petit à petit (il n'y aura peut-être pas besoin de tout le 1/2 verre).
    Malaxer jusqu'à obtention d'une boule de pâte. Celle-ci ne doit pas être collante... mais ne doit pas s'effriter non plus.
    Laisser reposer au moins 1/2h.
    La tarte:
    Préchauffer le four à 200°C (th7).
    Etaler la pâte à l'aide d'un rouleau (elle doit rester assez épaisse) et la mettre dans un plat à tarte.
    La piquer.
    La badigeonner avec le jaune d'oeuf ou la saupoudrer de poudre d'amandes (cela évite qu'elle ne ramollisse trop pendant la cuisson à cause du jus des figues).
    Couper la queue des figues.
    Les disposer entières, couchées sur le côté et bien serrées sur la pâte.
    Enfourner environ 20 min.
    Pendant ce temps, décortiquer les noix et les concassées grossièrement.
    Lorsque les figues commencent à rendre bien du jus, sortir la tarte du four.
    Disposer immédiatement les morceaux de noix entre les figues (de sortent qu'ils baignent dans le jus) et saupoudrer de sucre en poudre ou de cassonade.
    Enfourner de nouveau environ 20 min (voire un peu plus).
    La tarte est cuite lorsque le jus des figues commence à s'épaissir en surface et que le bord de la pâte est marron.
    Laisser refroidir à température ambiante.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
