<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="40458">
  <titre>Cannellonis farcis à la viande et au jambon (19ème rencontre)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la farce et pâtes : </p>
    <p>500 g de hachis porc et veau </p>
    <p>300 g de jambon </p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>1 cuillère de persil </p>
    <p>1 gousse d'ail </p>
    <p>1 petite cuillère de basilic séché </p>
    <p>1 petite cuillère d’origan séché </p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>huile d’olive</p>
    <p>1 boîte de cannellonis</p>
    <p>Pour la sauce tomate : </p>
    <p>2 petits oignons</p>
    <p>1 gousse d’ail </p>
    <p>3 petites boîtes de tomate pelée (3 x 400g) </p>
    <p>1 feuille de laurier, thym, origan, sel, poivre…</p>
    <p>10 cl de vin blanc</p>
    <p>200 g de gruyère</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation : 1h
    Cuisson : 1h30Ingrédients (pour 6 personnes) :Préparation :Sauce tomate : hacher les oignons et l’ail.
    Dans une casserole, faire chauffer l’huile. Faire fondre les oignons, saler et poivrer, ajouter les herbes. Ajouter l’ail. Verser les tomates. Ajouter une larme de vin blanc (et donner un petit verre à la cuisinière)Laisser cuire doucement, de 30 minutes à 1 heure.
    La farce : couper le jambon en tous petits dés. Hacher l’ail et l’oignon.
    Faire revenir l’oignon dans un peu d’huile, ajouter le jambon et l’ail. Ajouter le persil, le basilic et l’origan.
    Ensuite, ajouter le hachis porc / veau. Faire légèrement dorer et laisser cuire. Ajouter une larme de vin blanc (et donner un autre petit verre à la cuisinière)Laisser refroidir (en attendant, la cuisinière peut reprendre un troisième petit verre).Le plat : faire préchauffer le four à 180°C.Remplir les pâtes crues, j’utilise une petite cuillère d’un diamètre légèrement inférieur au tube. (attention : le nombre de petits verres absorbés par la cuisinière influence énormément sur la durée de cette opération)Mettre une première couche de pâte. Verser un peu de sauce. Faire une deuxième couche. Verser la sauce.
    Mettre le gruyère et faire cuire pendant 25 minutes.
    (Le temps de reprendre un verre et d’ouvrir une autre bouteille…)Faire gratiner.Recette servie lors de la 19ème rencontre. Un plat simple, que tout le monde aime. Un vin blanc sec ou un rouge
  ]]>
  </preparation>
</recette>
