<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="24550">
  <titre>Pastilla au poulet (tourte marocaine aux feuilles de Brick)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>12 feuilles de brick</p>
    <p>1 poulet de 2 kg découpé en morceaux</p>
    <p>4 oeufs</p>
    <p>125 g d'amandes effilées</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>5 brins de coriandre</p>
    <p>1 cuillère à café de miel</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>huile</p>
    <p>2 cuillères à café de cannelle</p>
    <p>1 cuillère à café de ras el hanout</p>
    <p>sucre glace</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans une poêle, faites dorer les amandes effilées dans 1 cuillère à café d'huile. Egouttez-les. 
    Dans une cocotte, faites dorer les morceaux de poulet dans 20 g de beurre et 1 cuillère à soupe d’huile. Ajoutez les oignons pelés et émincés, la coriandre, le miel, 1 cuillère à café de cannelle et le ras el hanout. Salez et poivrez. Versez 20 cl d’eau, couvrez et laissez mijoter 1 h. 
    Désossez les morceaux de poulet et retirez la peau. Coupez la chair en morceaux. Réservez-les. 
    Retirez la coriandre et faites réduire le jus de cuisson de moitié. Réduisez le feu au maximum. 
    Battez les oeufs en omelette, salez et poivrez-les. Versez-les dans la cocotte et brouillez-les en mélangeant vivement avec une fourchette. 
    Préchauffez votre four Th 6 (180°C ) . 
    Beurrez un moule à manqué. Posez une feuille de brick au fond puis 5 autour, débordant de moitié. Terminez par une autre au milieu sur les 5 feuilles. 
    Etalez les amandes en une couche uniforme. Posez les morceaux de poulet, nappez des oeufs brouillés. 
    Rabattez les bords des feuilles de brick vers l’intérieur. Recouvrez des 6 dernières feuilles et rentrez les bords dans le moule. 
    Badigeonnez la surface avec 30 g de beurre fondu. Saupoudrez d’1 cuillère à café de cannelle et de sucre glace. 
    Enfournez 20 mn environ (jusqu’à ce que les feuilles de brick soient dorées et croustillantes). 
    Servez.
    Photo : Manina Hatzimichali
  ]]>
  </preparation>
</recette>
