<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="33433">
  <titre>Sate ayam ( poulet satay de Malaisie ou d'Indonésie )</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1/2 cuillère à café de piment en poudre</p>
    <p>1/2 cuillère à café de sel</p>
    <p>1 cuillère à soupe de curcuma</p>
    <p>2 cuillères à soupe de sucre</p>
    <p>4 escalopes de poulet coupée en dés assez gros</p>
    <p>1 tige de citronnelle</p>
    <p>12 bâtons de bois de 20 cm (type brochette)Pour la pâte d'épices :</p>
    <p>1 cuillère à soupe de graines de coriandre</p>
    <p>1 pincée de piment en poudre</p>
    <p>1 tige de citronnelle</p>
    <p>4 échalotes</p>
    <p>4 gousses d'ail</p>
    <p>huile</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer la pâte d'épices : enlever l'extérieur de la tige de citronnelle ainsi que les parties trop dures, puis passer au mixer.
    Éplucher l'ail (retirer le germe) et les échalotes.
    Piler le tout au mortier... ou au mixer ! (plus rapide quoique moins authentique) Cette préparation peut être réalisée à l'avance en grandes quantités et conservée au frais (elle est utilisée pour beaucoup de préparations en Malaisie).
    Préparation du plat : mélanger cette pâte avec la 1/2 cuillère à café de piment en poudre, le sucre, le sel et le curcuma. Y placer les dés de poulet et laisser mariner douze heures environ.
    Une heure avant de préparer vos brochettes, faire tremper vos tiges de bois dans de l'eau.
    Une heure après, placer les morceaux de poulet sur les tiges de bois de manière à constituer une douzaine de brochettes.
    Faire griller au barbecue (ou au four, à défaut) 10 min environ.
    Pendant la cuisson, utiliser la tige de citronnelle restant : en couper le bout de manière à obtenir une sorte de pinceau avec lequel on enduit la viande d'huile pendant la cuisson (tout en lui communiquant un bon goût de citronnelle).
    Retourner les brochette régulièrement pour ne pas qu'elles brûlent.
    Servir avec du riz basmati et une sauce pimentée ou une sauce satay (à base de cacahuètes).
    On retrouve cette recette partout en Malaisie et en Indonésie.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
