<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="227597">
  <titre>Croquettes de fromage à la belge</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte des croquettes : </p>
    <p>1 l de lait entier</p>
    <p>500 g de fromages en morceaux ou râpés (traditionnellement 250 g de parmesan et 250 g d'emmental ou de comté, recette possible avec des crevettes ou encore des asperges)</p>
    <p>sel, poivre, muscade</p>
    <p>200 g de farine</p>
    <p>200 g de beurre</p>
    <p>6 jaunes d'oeufs</p>
    <p>100 g de crème fraîche</p>
    <p>Pour le pané à l'anglaise :</p>
    <p>farine</p>
    <p>6 blancs d’œufs</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile</p>
    <p>1/2 verre d'eau</p>
    <p>chapelure (pour un meilleur résultat passer au moulin du pain sec)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour la pâte :
    1)Dans un grand bol, mélanger les jaunes d'oeufs et la crème. Laisser de côté.2)Puis, faire un roux : dans une casserole à feux moyen, faire fondre le beurre puis y ajouter la farine. 3)Ajouter ensuite le lait entier petit à petit sans s'arrêter de mélanger jusqu'à l'obtention d'une béchamel épaisse comme une purée.4)Tout en mélangeant à la spatule, ajouter le fromage (ou les crevettes ou les asperges cuisinées et préparées).5)Hors du feu, ajouter le mélange 1) (jaunes d’œufs et crème fraîche)6)Pour des croquettes carrées: Étaler cette préparation dans un plat carré huilé (type plaque à rôtir) sur environ deux centimètres d'épaisseur et faire refroidir au frigo.
    Pour des croquettes rondes : mettre la pâte dans un grand saladier au frigo
    Façonnage des croquettes: 
    Pour des croquettes carrée, découper la pâte démoulée du plat à rôtir.
    Pour des croquettes rondes, utiliser une cuillère à glace ou à soupe.
    Préparer le pané à l'anglaise: une assiette de farine, une assiette de blanc à l'anglaise (blancs d'oeufs + 2 cuillères à soupe d'huile + 1/2verre d'eau + sel + poivre), et enfin une assiette de chapelure.
    Passer la croquette dans chaque assiette, dans cet ordre.
    Faire deux fois sans oublier de bien secouer la croquette à chaque étape.
    Les croquettes peuvent être ensuite congelées.
    Pour la cuisson: dans l'huile chaude (180°C) d'une poêle ou d'une friteuse, jusqu’à ce que la croquette soit bien dorée.La préparation est un peu longue mais une fois les croquettes au congélateur, c'est la promesse de belles entrées gourmandes à portée de main ! Bière
  ]]>
  </preparation>
</recette>
