<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="18828">
  <titre>Moelleux au chocolat accompagné d'une chantilly au chocolat</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le moelleux au chocolat:</p>
    <p>125 g de sucre</p>
    <p>125 g de beurre</p>
    <p>200 g de chocolat</p>
    <p>3 cuillères à soupe rase de farine</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>1 cuillère à café de levure</p>
    <p>Pour la chantilly au chocolat:</p>
    <p>50 cl de crème fraîche fluide spéciale chantilly</p>
    <p>200 g de chocolat</p>
    <p>sucre glace</p>
    <p>amande amère</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Moelleux au chocolat: cuisson au micro-onde. 
    Faire fondre le chocolat au micro-onde avec un tout petit peu d'eau. 
    Rajouter le beurre coupé en petits morceaux pour faciliter l'incorporation. 
    Battre rapidement le sucre avec les oeufs entiers. Rajouter la levure. Mélanger. Rajouter la farine et mélanger. Rajouter enfin le mélange chocolat-beurre et mélanger. Prendre un moule qui puisse aller au micro-onde. Pour ma part, je pose une bande de papier sulfurisé dans le moule dans le sens de la longueur et un autre dans le sens de la largeur en le laissant dépasser des 2 côtés. Ca fait comme des poignées et çà facilite le démoulage. Verser la pâte à gâteau dans le moule et faire cuire 5 mn et 10 secondes (pour mon four). Attention, il vaut mieux laisser moins cuire que trop cuire !. Sortir du four. Le gâteau aura sûrement l'aspect d'un gâteau pas assez cuit mais ne pas s'inquiéter c'est normal. Laisser refroidir et démouler ensuite. Chantilly au chocolat: Battre la crème pour obtenir la chantilly. Un peu avant la fin rajouter le sucre glace et l'amande amère. Pou l'amande, si vous utilisez un flacon neuf, 5 à 6 gouttes devraient suffire. Mais si le flacon est ouvert depuis longtemps vous pourrez mettre 2, 3, voire 4 cuillères à café d'amande amère. Un conseil: goûtez après avoir mélangé.
     
    Laisser reposer la chantilly 1 h à température ambiante. Puis faire fondre le chocolat et l'incorporer délicatement à la chantilly après l'avoir laissé refroidir un petit peu. 
    Mettre au frigo. Le gâteau sera servi accompagné de la chantilly.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
