<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="73393">
  <titre>Gratin de courgette à la bolognaise</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 courge de taille moyenne (environ 1 kg)</p>
    <p>1 gros oignon </p>
    <p>1 boîte de tomates pelées entières (380 g net)</p>
    <p>400 g de viande hachée nature</p>
    <p>1 brique de coulis de tomates (20 cl)</p>
    <p>1 boîte de sauce italienne (190 g net)</p>
    <p>1 cuillère à soupe de sucre en poudre</p>
    <p>100 à 200 g de gruyère selon son goût</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>sel, poivre, herbes de Provence</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Passer la courge sous l'eau et l'essuyer avec un torchon. 
    Eplucher la peau avec un économe en laissant des bandes de peau une fois sur deux (cela permet d'attendrir la courge).
    Couper la courge en 2 dans le sens de la longueur et l'évider avec une grosse cuillère. 
    Couper les demi-courges en tranches d'environ 1 à 2 cm d'épaisseur.
    Recouper les demi-tranches en 2.
    Eplucher l'oignon et l'émincer finement. Le faire revenir sur feu moyen dans une cocotte avec 2 cuillères à soupe d'huile d'olive. 
    Dès qu'ils sont translucides, y ajouter le sucre et remuer vivement. 
    Laisser cuire à feu doux 1 min environ. 
    Ajouter les morceaux de courge et les tomates pelées avec leur jus (vous pouvez les couper grossièrement si vous le souhaitez). 
    Assaisonner (sel, poivre et herbes de Provence), remuer le tout, couvrir et cuire à feu moyen pendant 20 min. 
    Si vous possédez une cocotte-minute, 10 min suffisent.
    Préchauffer le four à 200°, thermostat 6-7.
    Pendant ce temps, faire revenir la viande hachée dans une poêle avec 2 cuillères à soupe d'huile d'olive. 
    Lorsqu'elle est cuite, ajouter le coulis de tomates et la sauce italienne. Assaisonner (sel, poivre et herbes de Provence), remuer. 
    Laisser mijoter sans couvrir, à feu doux pendant 5 min.
    Disposer la sauce bolognaise dans un plat allant au four. 
    Vous pouvez parsemer de gruyère si vous le souhaitez (50 à 100 g).
    Ajouter la préparation à base de courges. 
    Aplanir la surface avec une grosse cuillère. 
    Parsemer du reste de gruyère.
    Mettre le plat au four pendant 20 à 25 min jusqu'à ce que le gruyère soit doré.
    Variante de la recette: vous pouvez mettre d'autres herbes comme le thym ou le laurier, et mettre du parmesan à la place du gruyère.
     chianti
  ]]>
  </preparation>
</recette>
