<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="194480">
  <titre>Dômes aux deux chocolats mangue et poivre de Sichuan et tuile de carambar</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>100 g de chocolat noir</p>
    <p>30 cl de crème liquide entière</p>
    <p>1 mangue</p>
    <p>12 noix de cajou</p>
    <p>200 g de chocolat blanc</p>
    <p>1 gousse de vanille</p>
    <p>quelques baies de Sichuan entières</p>
    <p>4 feuilles de gélatine</p>
    <p>1 cuillerée à soupe de sucre en poudre</p>
    <p>4 carambars</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire fondre le chocolat noir au bain-marie.Émincer une mangue en dés.
    Réserver une douzaine de dés, et mixer le reste (très peu, de façon à obtenir une substance grumeleuse).Dans de l’eau froide, faire ramollir les feuilles de gélatine.
    Dans une poêle, torréfier les noix de cajou.
     
    Pour les dômes en chocolat :A l’aide d’un pinceau, et d’un moule adapté de préférence en silicone, réaliser les dômes.Réaliser trois épaisseurs de chocolat afin de consolider le dôme en réservant l’appareil au congélateur entre chaque couche.Réserver au congélateur.pour la mousse au chocolat blanc :Monter la crème liquide en chantilly. Y ajouter un peu de sucre (une cuillère à soupe maximum) ainsi que le caviar d’une gousse de vanille. Séparer la chantilly en deux parties. Réserver au frais.
    Dans une casserole, faire bouillir trois cuillères à soupe d’eau, avec les baies de Sichuan. Y ajouter la mangue mixée, la gélatine, ainsi que le chocolat blanc. Mélanger délicatement.Mélanger une partie de la chantilly avec cet appareil. Réserver au frais.
    Pour remplir les dômes : Dans chaque dôme, insérer 3 cubes de mangue fraîche, une ou deux baies de Sichuan, puis 3 noix de cajou, et finir par la mousse. Réserver au frais.
    Pour la tuile de Carambar : Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6). Tordre les carambars en U et bien les espacer sur une feuille de papier sulfurisé.Surveiller la cuisson (entre 5 et 10 minutes: il faut que les tuiles fassent des petites bulles.)Sortir du four et laisser refroidir.
    Pour le dressage : Lorsque l’intérieur des dômes s’est solidifié, les démouler.
    Poser la tuile de Carambar. Faire une quenelle de chantilly glacée.
    Bon appétit !
    Vous pouvez réaliser des dômes aux deux chocolats, en faisant une première couche, grossière, en chocolat noir, et une deuxième en chocolat blanc (puis consolider avec d’autres couches). Ainsi les dômes seront bicolores.
    S’il reste du chocolat fondu, vous pouvez réaliser des feuilles en chocolat.
    Verser à l’aide d’une louche du chocolat fondu sur du papier sulfurisé. Le replier (ou poser une nouvelle feuille de papier sulfurisé) et étaler le chocolat à l’aide d’une spatule. Réserver au frais.
    Vous pouvez couper ces fines feuilles de chocolat en formes régulières ou au contraire les morceler grossièrement.
    Si vous souhaitez relever un peu son goût, je pense qu’y ajouter du gingembre serait très agréable!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
