<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="30113">
  <titre>Foie gras cuit au porto</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Difficile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>1 foie gras d'oie frais et cru de 300 à 450 g (compter 50 à 75 g/personne)</p>
    <p>1/4 cuillère à café de sel</p>
    <p>1/2 cuillère à café de poivre</p>
    <p>1 pincée de noix muscade râpée</p>
    <p>2 cuillères à soupe de porto </p>
    <p>25 cl de gelée au porto</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Le foie gras doit être mou, pour cela sortez-le du réfrigérateur 1 h avant de le nettoyer afin d'en faciliter le nettoyage. 
    Retirez la membrane transparente qui entoure le foie, vérifiez que tout le fiel a bien été enlevé, et éliminez éventuellement toute trace verdâtre qui pourrait communiquer un mauvais goût au foie.
    Retirez les nerfs du foie en les soulevant avec une lame de couteau et en tirant sans avoir peur de l'abîmer.
    Le foie se reconstituera à la cuisson.
    Mélangez les épices, frottez les deux lobes du foie sur toutes leurs faces avec ce mélange.
    Arrosez-le de porto. 
    Couvrez de papier d'aluminium, et placez au frais jusqu'au lendemain, en retournant le foie deux ou trois fois.
    Le lendemain, retirez le foie de la marinade au moins 1 h avant de le cuire.
    Mettez-le dans une terrine adaptée en tassant bien. Arrosez avec la marinade.
    Placez la terrine dans un bain-marie dont l'eau aura été chauffée au préalable à 70°C.
    Couvrez la terrine, et faites cuire à four à 125°C (thermostat 4) pendant 25 min minimum, voire 30 à 40 min selon les goûts.
    Surveillez la cuisson selon le gras rendu : celui-ci doit être limpide.
    Retirez la graisse rendue, conservez-la pour d'autres préparations.
    Vous pourvez également la laisser et ne pas mettre de gelée.
    Posez une planchette ou un plat avec un poids léger par-dessus, et laissez refroidir à température ambiante pendant 3 h. 
    Coulez la gelée tiédie par-dessus, couvrez et mettez au réfrigérateur.
    Pour servir, sortez la terrine de foie gras 15 min avant de la découper en tranches.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
