<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="30164">
  <titre>Caraque au chocolat</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>150 g de beurre </p>
    <p>6 oeufs entiers </p>
    <p>2 jaunes d'oeufs</p>
    <p>25 cl de lait</p>
    <p>25 cl de crème fraîche liquide</p>
    <p>50 g de farine</p>
    <p>75 g de fécule</p>
    <p>200 g de sucre en poudre</p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé</p>
    <p>200 g de chocolat noir</p>
    <p>1 cuillère à soupe de cacao</p>
    <p>4 feuilles de gélatine</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Allumer le four à thermostat 7 (210°C).Casser 3 oeufs en séparant les blancs des jaunes. Travailler les jaunes avec 100 g de sucre, 50 g de beurre mou, 50 g de farine, 75 g de fécule et 1 cuillère à soupe de cacao. Battre les blancs en neige et les ajouter au mélange.
    Beurrer un moule rond démontable de 25 cm de diamètre et de 6 cm de haut. Y verser la pâte et faire cuire au four 25 à 30 mn.
    Pendant ce temps, mettre 4 feuilles de gélatines dans un bol d'eau froide. Travailler 2 jaunes d'oeufs avec 50 g de sucre et 1 sachet de sucre vanillé. Verser dessus 25 cl de lait bouillant en tournant sans arrêt et faire épaissir à feu doux, en tournant toujours et sans laisser bouillir. Ajouter la gélatine essorée en remuant.
    Passer cette crème anglaise au tamis et la laisser refroidir.
    Fouetter 25 cl de crème fraîche jusqu'à ce qu'elle soit bien ferme.
    Quand la crème anglaise atteint la consistance d'une mayonnaise légère, ajouter la crème fouettée.Démouler le gateau sur un plat. Remettre autour uniquement le cercle du moule.
    Verser la crème sur le gâteau et mettre 1 h au réfrigérateur.
    Pendant ce temps, faire fondre au bain-marie 200 g de chocolat, ajouter 50 g de sucre, 100 g de beurre, 3 jaunes d'oeufs et les blanc battus en neige ferme. Verser les 3/4 de cette mousse sur le gâteau, utiliser le reste pour décorer le dessus à la poche à douille et laisser prendre au moins 2 h au réfrigérateur.
    Enlever le cercle avant de servir. muscat de Beaumes de Venise
  ]]>
  </preparation>
</recette>
