<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="171297">
  <titre>Pains-cake aux fruits</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>100 g du sucre brun</p>
    <p>2 œufs</p>
    <p>150 g d'amandes, de noix, de noisettes, de pignons (bref un petit mélange)</p>
    <p>75 g de figues séchées</p>
    <p>75 g de dattes </p>
    <p>75 g d'orange confite</p>
    <p>80 g de fruits secs, abricots, poires, pruneaux</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>1 pointe de couteau de poudre de girofle</p>
    <p>1 cuillère à café de cannelle</p>
    <p>1 cuillère à café de cardamome en poudre</p>
    <p>80 g de raisins secs blonds</p>
    <p>du rhum</p>
    <p>20 cl de crème fraiche (allégée ou non )</p>
    <p>200 g de farine</p>
    <p>1 sachet de poudre à lever</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Hacher grossièrement les amandes, noix, noisettes
    les figues, fruits secs et dattes.
    Battez en mousse les 2 œufs avec le sucre.
    Ajouter les condiments (épices) et le petit verre de rhum.
    Ajouter la crème, et ensuite ajouter les fruits secs et le mélanges des différentes noix. Mélanger les noix, fruits secs dans un peu de farine, afin qu'ils ne se tassent pas au fond du cake.
    Pour terminer, incorporer la farine qui sera mélangée à la poudre à lever.Mélanger le tout avec amour.
    Si vous avez un moule en silicone verser directement le mélange, (sans beurrer le moule)
    si autre moule, bien beurrer le moule.
    Cuisez votre cake pendant 1h à four préchauffé à 200°C (thermostat 6).En fin, introduisez une lame de couteau, qui doit ressortir sèche et votre cake est prêt.
    Le laisser refroidir complétement.
    Emballé dans du papier d'aluminium, ce cake conserve longtemps sa fraîcheur.
    Vous m'en direz des nouvelles, simplement un délice.Vous aurez l'impression qu'il y a beaucoup de fruits, mais rassurez-vous c'est la bonne quantité. Ah, au fait, je fais tremper les raisins dans le rhum pendant 1 h environ.
    Bon appétit ! Thé, café, ou vin de dessert
  ]]>
  </preparation>
</recette>
