<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="167688">
  <titre>Merveilleuse salade tiède aubergine feta au cresson</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 aubergine</p>
    <p>100 g de feta</p>
    <p>1/2 botte de cresson</p>
    <p>1/2 botte de menthe</p>
    <p>1/2 botte de persil</p>
    <p>Pour la sauce:</p>
    <p>2 cuillères à soupe de vinaigre de riz</p>
    <p>2 cuillères à soupe de vinaigre balsamique</p>
    <p>1 cuillères à soupe de miel</p>
    <p>1 cuillère à café de ketchup</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>4 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Couper l'aubergine en tronçons de 4 cm, puis quartiers, de façon à avoir des "longuets".Préparer la sauce en mélangeant tous les ingrédients, laisser reposer pour que l'ail infuse un peu.
    Hacher la menthe et le persil, de préférence au couteau. Réserver.
    Couper la feta en dés de 1cm de côté, réserver.
    Préparer dans chaque assiette un lit de cresson (en enlevant au maximum les bûches). Faire revenir les tronçons d'aubergine à feu doux dans une poêle anti-adhésive pendant 5 minutes, puis monter le feu et ajouter une cuiller à soupe d'huile d'olive pour finir la cuisson et les faire dorer à à feu moyen .
    Mettre les aubergines sur les assiettes, et faire chauffer la feta dans la poêle, hors du feu. Il s'agit de ramollir et tiédir rapidement le fromage mais pas de le faire fondre. Verser sur les assiettes.
    Parsemer des herbes fraîches et de vinaigrette, servir tiède. Bon appétit! :-)La pré-cuisson des aubergines sans matière grasse leur permet de se déshydrater et leur évite de trop absorber d'huile ensuite, ce qui les rend beaucoup plus légères et tout aussi savoureuses.C'est un plat plein de contrastes (chaud/froid, sucré/salé, acide/doux, croquant/fondant) qui, je l'espère, vous plaira, et convient en toute saison, la condition étant de trouver du cresson ! Un rosé bien frais
  ]]>
  </preparation>
</recette>
