<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="62343">
  <titre>Soupe aux carottes économique presque sans ustensiles</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1,5 à 2 l d'eau</p>
    <p>1 kg de carottes</p>
    <p>2 boîtes de conserve de 400 g de pulpe de tomates</p>
    <p>1 bouillon cube de légumes (facultatif)</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>de l'huile pour frire ledit oignon</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>curry</p>
    <p>paprika</p>
    <p>herbes de Provence</p>
    <p>fromage fondu (Vache-qui-rit ou similaire, approximativement 5 centimes la portion)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Ustensiles :
    1 marmite toute bête
    1 couvercle de marmite
    1 poêle
    1 couteau
    1 cuillère en bois
    Eplucher et couper en petits morceaux (quarts de rondelles) le kilo de carottes. Mettre à bouillir dans le litre et demi d'eau salée avec le bouillon cube si vous en avez.
    Lorsque les carottes sont à peu près cuites et l'eau a réduit un peu, rajouter les deux boîtes de pulpe de tomates. Rajouter généreusement poivre, herbes de Provence, curry et paprika, et l'oignon émincé et poivré revenu à la poêle.
    Laisser couvert sur feu moyen pendant plusieurs heures jusqu'à ce que ça commence à ressembler à de la soupe plutôt qu'à un ragoût de carottes. Les morceaux de carottes doivent être fondants. 
    Réservez le litre et demi de soupe au frigo. Pour un ou deux bols, mettez la quantité désirée de soupe dans une casserole avec deux parts de Vache qui rit (ou similaire) par bol.
    Faites joyeusement bouillir en remuant et écrasant un peu les morceaux de carottes récalcitrants jusqu'à ce que le fromage fondu soit re-fondu et archi-fondu.
    Servir généreusement recouvert de curry.
    Faute d'avoir un mixeur à légumes, les morceaux de carottes fondants sont délicieux. A servir avec des tartines de pain blanc recouvertes de fromage frais et poivrées.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
