<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="61623">
  <titre>Poivrons farcis au thon (Pimientos del piquillo con atun)</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>5 poivrons de piquillo (2 par personne + 1 pour la sauce)</p>
    <p>1 boîte de thon à l’huile d’olive</p>
    <p>1 oignon moyen</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>2 cuillères à soupe de concentré de tomate</p>
    <p>1 petit verre de lait (20 cl)</p>
    <p>1 petit verre de bouillon de poisson (on peut utiliser un bouillon cuve au poisson) (20 cl)</p>
    <p>2 cuillères à soupe de farine </p>
    <p>2 cuillères à soupe d’huile olive</p>
    <p>sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Les poivrons de piquillo sont une variété espagnole de poivrons rouges, d’environ 10 cm de long. En France, on les trouve difficilement au rayon frais
    Par contre on en trouve souvent en boite ou en bocal, déjà cuits et pelés, dans les grandes surfaces.
    Si vous ne trouvez pas ces petits poivrons (à ne pas confondre avec les piments !), vous pouvez les remplacer par 2 de poivrons rouges dont il faudra utiliser seulement la partie du bas, environ les deux tiers du poivron. Le reste servira pour faire la sauce.
    Si vous utilisez des poivrons frais, il faut les faire cuire au four quelques minutes, jusqu’à ce qu’ils soient tendres. Puis les peler et les épépiner.
    Entre-temps, dans une sauteuse faire revenir, à l’huile d’olive, l’ail et l’oignon coupés en dés. Quand ils seront dorés ajouter la farine et bien mélanger pour éviter qu’elle ne brûle.
    Puis ajouter le bouillon de poisson et le lait petit à petit, sans arrêter de mélanger, jusqu’à obtenir une béchamel épaisse.
    Saler et réserver un peu de cette béchamel qui servira plus tard à faire une sauce au poivron. 
    Mélanger le reste de la béchamel avec le thon émietté. Farcir avec ce mélange les poivrons.
    À la béchamel réservée, on ajoute le concentré de tomate et 1 poivron de piquillo (ou le tiers supérieur des poivrons, si on a utilisé des poivrons rouges normaux).
    Passer la sauce au mixeur jusqu'à obtenir une sauce pas très épaisse (on peut rajouter un peu de lait ou de bouillon de poisson s’il le faut).
    Verser une bonne partie de cette sauce dans le fond d’un plat, placer ensuite les poivrons farcis puis les arroser superficiellement avec la sauce restante.
    Mettre au four juste quelques minutes pour servir bien chaud.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
