<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="29602">
  <titre>Poulet coco citronnelle (6ème rencontre)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>6 cuisses de poulet</p>
    <p>200 ml de lait de coco</p>
    <p>2 carottes</p>
    <p>1 poivron rouge </p>
    <p>2 tomates</p>
    <p>2 bâtons de citronnelle</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>Pour la marinade :</p>
    <p>1 citron vert (ou jaune, mais c'est moins bon)</p>
    <p>1 cuillère à café de graines de coriandre, </p>
    <p>1/2 cuillère à café de poivre </p>
    <p>1 petit piment doux (frais, facultatif.)</p>
    <p>1 petit piment fort séché</p>
    <p>1 cuillère à café de piment doux en poudre (ou paprika)</p>
    <p>1 bouquet de thym (ou 1 cuillère à café de thym séché)</p>
    <p>2 feuilles de laurier (ou de bois d'Inde), </p>
    <p>1/4 de cuillère à café de bois d'Inde (ou de clou de girofle en poudre)</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Recette proposée lors de la 6ème rencontre Marmiton.
    Oter la peau du poulet, entailler les cuisses et faire mariner (de 2 à 12 heures) avec le jus des citrons, et les ingrédients de la marinade.
    Emincer les 2 oignons, les faire dorer dans une grande cocotte. Réserver.
    Faire dorer le poulet dans la cocotte (ou au barbecue), il faut bien le colorer - voire laisser cramer un peu, ça donne du goût.Détailler les carottes en petits morceaux, ainsi que le poivron et les tomates.
    Ecraser les bâtons de citronnelle avec le manche d'un couteau pour les fendre, les couper en 2 ou 3 tronçons selon la taille.
    Ajouter le tout au poulet, ainsi que les oignons. Bien saler.
    Verser le lait de coco : le poulet de doit pas être complètement recouvert, mais bien baigner.
    Couvrir à moitié, laisser mijoter 45 minutes à feu doux (selon les goûts : j'aime bien que la viande se détache et tombe des os, alors ça cuit parfois un peu plus longtemps).Avant de servir, ajouter le jus d'un demi citron vert et, si on veut, des feuilles de coriandre fraîche.
    Servir avec du riz.Le lait de coco peut être un peu fade ou écoeurant, il faut bien le relever (d'où le piment et le citron, et le poulet bien grillé).
  ]]>
  </preparation>
</recette>
