<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="225134">
  <titre>Œufs durs et pommes de terre au lait de coco</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>8 œufs</p>
    <p>700 g de pomme de terre grenaille</p>
    <p>200 g de carotte</p>
    <p>600 g de chair de tomates</p>
    <p>20 g de matière grasse (huile ou beurre)</p>
    <p>100 g d'oignon émincé</p>
    <p>2 gousses d'ail hachées</p>
    <p>50 cl de lait de coco</p>
    <p>1 cuillère à café de curcuma</p>
    <p>1 cuillère à café de curry vert en pâte (facultatif)</p>
    <p>1 pincée de poivre de Cayenne</p>
    <p>5 branches de coriandre fraîche</p>
    <p>sel (marin)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Éplucher et faire cuire les pommes de terre.
    Éplucher, tailler les carottes en bâtonnets et les faire cuire.
    Faire bouillir de l'eau et y cuire les oeufs pendant 8 minutes.
    Rafraîchir les œufs dans de l'eau glacée avant de les écailler.
    Faire revenir et dorer l'oignon et l'ail dans la matière grasse, ajouter le curcuma et le curry. Laisser cuire durant 1 minute à feu moyen.
    Ajouter la chair de tomate, faire revenir.
    Ajouter le lait de coco et le poivre de Cayenne.
    Laisser frémir 5 à 6 minutes.
    Ajouter les pommes de terre et les carottes cuites
    Couper les œufs durs en deux.
    Hacher grossièrement les feuilles de coriandre.
    Par portion : placer 4 demi-œufs durs dans une assiette profonde; ajouter la préparation bien chaude et saupoudrer avec les feuilles de coriandre hachées.
    Bonne cuisine et bon appétit.Une préparation chaude se sert dans une assiette chaude.
    Le curry vert en pâte peut être remplacé par de la pâte de gingembre. L'utilisation de ces pâtes est facultatif pour ceux qui n'aiment pas les préparations relevées.
    Du curry en poudre peut remplacer le curcuma et la pâte de curry vert. Vin blanc : Val de Loire et Centre Savennières ou Beaujolais / Vin rosé : Côtes de Provence ou Vin de Corse / Vin rouge : Banyuls ou Côtes du Ventoux / Bières : Leffe blonde ou Grimbergen dorée
  ]]>
  </preparation>
</recette>
