<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="67447">
  <titre>Poulet aux oranges et au miel</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 gros poulet</p>
    <p>3 oranges</p>
    <p>1 cube de bouillon Volaille</p>
    <p>20 cl d'eau</p>
    <p>5 cuillères à soupe de miel liquide</p>
    <p>poivre</p>
    <p>cumin</p>
    <p>300 g de petits oignons blancs</p>
    <p>1 branche de thym</p>
    <p>1 feuille de laurier</p>
    <p>beurre</p>
    <p>huile d'olive</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans une cocotte en fonte, faire fondre un peu de beurre et d'huile d'olive afin de faire dorer le poulet sur tous les côtés.
    Réserver le poulet, enlever la graisse de cuisson, remettre du beurre et de l'huile d'olive. Faire revenir les oignons pour obtenir une légère coloration.
    Pendant ce temps, préparer dans un poêlon le bouillon de volaille avec 20 cl d'eau et un cube. Ajouter le miel(+/- en fonction du gout sucré désiré), le jus d'une orange pressée avec la pulpe, et quelques graines de cumin. Porter à ébullition.
    Découper les deux autres oranges à vif (découper l'épluchure avec un couteau sans laisser de blanc), et séparer les quartiers.
    Une fois les oignons dorés, placer quelques oignons dans le poulet ainsi que quelques quartiers d'oranges.
    Remettre le poulet dans la cocotte (écarter les oignons si nécessaire), verser le bouillon et le reste des quartiers d'oranges.
    Poivrer le poulet, ajouter une feuille de laurier et une branche de thym. Ne pas ajouter de sel, le bouillon est déjà salé.
    Couvrir et laisser cuire a feu doux pendant +/- 1h00 (en fonction de la taille du poulet).
    Déguster avec des pâtes.
    Si vous ne disposez pas d'une cocotte en fonte, il est possible de faire cuire le poulet au four à 180°C. Couvrir pour éviter le dessèchement. Avant d'enfourner, faire revenir le poulet et les oignons comme indiqué dans la recette. Vin rouge pas trop corsé
  ]]>
  </preparation>
</recette>
