<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="14449">
  <titre>Boeuf grillé à la citronnelle</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 piment de cayenne haché finement</p>
    <p>2 gousses d'ail hachées finement</p>
    <p>2 tiges de citronnelle fraîche, parées et hachées finement</p>
    <p>Pour la variante :</p>
    <p>2 cuillères à soupe de citronnelle séchée trempée dans l'eau pendant 30 min</p>
    <p>2 oignons verts hachés finement</p>
    <p>2 cuillères à soupe de sauce au poisson</p>
    <p>1 cuillère à soupe de jus de citron vert fraîchement pressée</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'huile de sésame aromatique</p>
    <p>1/4 cuillère à café de poivre noir du moulin</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'eau</p>
    <p>500 g de steak de noix de ronde, dégraissé</p>
    <p>2 cuillères à soupe de graines de sésame grillées</p>
    <p>375 g de nouilles de riz</p>
    <p>Pour la garniture aux légumes :</p>
    <p>80 g de laitue</p>
    <p>50 g de concombres coupé en dés</p>
    <p>40 g de menthe fraîche</p>
    <p>40 g de coriandre fraîche</p>
    <p>30 g de cacahuètes non salées, grillées et hachées (facultatif)</p>
    <p>2 piments de Cayenne ou piments chili (serrano) hachés finement</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Au robot culinaire, mélanger le piment, l’ail, la citronnelle, les oignons verts, la sauce au poisson, le jus de citron vert, l’huile de sésame, le poivre et l’eau jusqu’à ce que la préparation forme une pâte épaisse.
    Couper le steak en tranches fines, dans le sens contraire des fibres de la viande. Dans un bol peu profond (autre qu’en aluminium), mettre les tranches de steak et la pâte au piment, puis remuer pour bien les enrober.
    Couvrir et laisser reposer pendant 30 mn à la température ambiante ou jusqu’à 8 heures au réfrigérateur.
    Préparer une braise d’intensité vive, régler le barbecue à puissance élevée ou encore préchauffer le gril du four. Retirer les tranches de steak de la pâte au piment et les éponger à l’aide d’essuie- tout.
    Sur des brochettes de bois préalablement trempées dans l’eau, enfiler les tranches de bifteck. Parsemer les brochettes de chaque côté des graines de sésame. Mettre les brochettes sur la grille huilée du barbecue, ou encore dans une lèchefrite huilée, et cuire de 1 à 2 minutes de chaque côté pour une viande saignante ou un peu plus pour une viande à point. Laisser refroidir. Entre-temps, mettre les nouilles de riz dans un grand bol et les couvrir d’eau chaude. Laisser reposer pendant 15 minutes. Égoutter. Dans une casserole d’eau bouillante, cuire les nouilles pendant 1 minute . Égoutter et passer sous l’eau froide.
    Au moment de servir, répartir les nouilles de riz dans quatre assiettes individuelles. Garnir chaque portion de laitue, de concombre, de menthe et de coriandre.Répartir le bifteck dans les assiettes et parsemer d’arachides, si désiré, et de piments. Servir le boeuf à la citronnelle accompagné de sauce à l’arachide.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
