<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="82231">
  <titre>Cupcakes meringués fourrés au Lemon Curd</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour les Cupcakes :</p>
    <p>100 g de beurre doux</p>
    <p>100 g de sucre en poudre</p>
    <p>100 g de farine</p>
    <p>1 cuillère à café de levure</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>1 zeste + le jus de 2 citrons non traités</p>
    <p>Pour le Lemon Curd :</p>
    <p>50 g de beurre doux coupé en dès</p>
    <p>175 g de sucre en poudre</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>1 zeste + le jus de 2 citrons non traités</p>
    <p>Pour la Meringue :</p>
    <p>un blanc d'oeuf</p>
    <p>150 g de sucre en poudre</p>
    <p>1 cuillère à soupe de jus de citron vert</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation des Cupcakes :
    Préchauffez le four à 180°C (thermostat 6).
    Dans un récipient, mélangez le beurre ramolli (surtout pas fondu !) avec le sucre, puis ajoutez les oeufs, la farine et la levure.
    Ajoutez ensuite le zeste et le jus des citrons à la pâte. 
    Répartissez dans 12 petits moules de 7 cm de diamètre et de 3 ou 4 cm de haut, puis cuire 20 minutes à 180°C (thermostat 6).
    Préparation du Lemon Curd :
    Mettez tous les ingrédients dans un saladier en verre et mélangez. Posez le saladier sur un casserole d'eau frémissante sans que le fond du saladier ne touche l'eau, et remuez jusqu'à ce que le sucre fonde.
    Poursuivez la cuisson à feu doux en remuant constamment : cela peut prendre 20 minutes (mais le résultat est délicieux)! 
    La crème est prête lorsqu'elle nappe le dos de la cuillère (elle doit être relativement épaisse). 
    Attention : la crème ne doit pas bouillir sinon les oeufs se transformeraient en oeufs brouillés.
    Laissez refroidir puis fourrez les cupcakes dont vous aurez oté le chapeau et creusé l'équivalent d'une petite cuillère.
    Préparation de la Meringue :
    Mélangez le blanc d'oeuf et le sucre dans un récipient puis mettez au bain marie. 
    Fouettez à la main pendant quelques minutes jusqu'à ce que le sucre soit dissout puis retirez du bain marie. 
    Battre au fouet électrique à vitesse moyenne pendant 10 minutes.
    Ajoutez le jus de citron puis battre à haute vitesse jusqu'à ce que la préparation forme des pics qui tiennent lorsque vous retirez le fouet. 
    Répartissez sur les cupackes et faites brunir au flambeau. 
    Décorez comme bon vous semble !
    De la patience, un fouet électrique et un flambeau il vous faudra ! Que la force soit avec vous !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
