<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="34907">
  <titre>Gâteau moelleux au yaourt aux pommes</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>200 g de farine (ou mieux : 100 g de farine + 100 g de maïzena) </p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>10 cuillères à soupe d'huile</p>
    <p>3 cuillères à café pleines d'édulcorant liquide résistant à la cuisson, soit l'équivalent de 150 g de sucre</p>
    <p>1 sachet de levure chimique</p>
    <p>1 yaourt 0% édulcoré, aux fruits </p>
    <p>2 grosses pommes (à cuire : Boscop) </p>
    <p>Eventuellement : 1 cuillère à café de rhum (ou autre) </p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Casser les oeufs en séparant blancs et jaunes. 
    Battre les blancs en neige avec une pincée de sel. 
    Ajouter aux jaunes l'édulcorant, bien mélanger. 
    Préchauffer le four Th 6 (180°C ). 
    Ajouter aux jaunes l'huile, bien mélanger. Ajouter le yaourt, puis la farine (+ maïzena) et la levure. Bien mélanger. Ajouter éventuellement une cuillère à café de rhum (ou autre). 
    Ajouter à cette prépartion une cuillère de blancs en neige pour l'assouplir, bien mélanger, puis incorporer délicatement le reste des blancs. 
    Eplucher les pommes, les couper en gros dés, les ajouter délicatement à la préparation sans trop mélanger. 
    Verser le tout dans un moule, soit un moule silicone, soit un moule traditionnel beurré et fariné ; pour ma part je garnis un moule à manqué de papier sulfurisé et ne le graisse pas. 
    Mettre au four 45 min. Garder un oeil le dernier 1/4 de cuisson : si le gâteau se colore trop, couvrir (papier aluminium ou sulfurisé).
    Il s'agit d'une version un peu plus légère d'un gâteau au yaourt qui utilise 1 yaourt nature, 175 g de sucre en poudre, et 10 cl d'huile. Outre l'utilisation de l'édulcorant liquide (adopté pour plein d'autres desserts !), j'ai réduit la quantité d'huile (attention, cela dépend de la taille de vos cuillers à soupe), procédant un peu "au pif". Le gâteau est donc sans doute un peu "sec" par rapport à la recette traditionnelle, du moins extérieurement. A vous de faire le choix ! Pour le yaourt, tenir compte du fait qu'il soit sucré (édulcoré) ou nature et adapter la quantité d'édulcorant en fonction (3,5 c à café si yaourt nature). On peut sans doute utiliser d'autres fruits : poires, ananas ... Essayez et dites-moi ! vin blanc sucré, cidre, pétillant raisin.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
