<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="41321">
  <titre>Croissants au beurre maison</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g de farine</p>
    <p>200 g de beurre (à température de la pièce)</p>
    <p>10 cl de lait à 37°C</p>
    <p>20 cl d'eau à 37°C</p>
    <p>sel (une pincée)</p>
    <p>sucre (2 cuillères à soupe)</p>
    <p>25 g de levure boulangère (ou 7g de levure boulangère déshydratée)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Etape 1 : 30 min
    Dissoudre la levure dans le lait tiède, couvrir et laisser pousser 30 minutes.
    Etape 2 : 1 heure.
    Dissoudre le sucre dans les 20 cl d'eau tiède. 
    Mélanger ensuite la farine, la pincée de sel, la levure délayée dans le lait et l'eau sucrée. Pétrir jusqu'à ce que la pâte se détache des parois. (Si vous possédez un robot avec un crochet pétrisseur c'est moins fatiguant). 
    Laisser lever la pâte 1 heure à température ambiante (elle doit doubler de volume).
    Etape 3 : 2 heures.
    Une fois la pâte levée, la pétrir à nouveau pour en chasser le gaz carbonique et la laisser de nouveau lever pendant 2 heures à température ambiante (le volume de la pâte va doubler une nouvelle fois).
    Etape 4 : 3 fois 20 minutes (voire plus)
    Retirer la pâte levée du saladier (ce n'est pas grave si elle s'écrase) et confectionner une grosse boule (la fariner légèrement pour ne pas qu'elle colle au plan de travail).
    Etaler ensuite au rouleau (la pâte étalée doit faire environ le diamètre d'une tourtière) en laissant une certaine épaisseur au centre pour y déposer le beurre découpé en tranche (superposer les tranches de beurre sans aller sur les bords de la pâte pour pouvoir les rabattre ensuite).
    Rabattre ensuite les bords de la pâte sur le beurre pour l'emprisonner et appuyer un peu à la main pour bien souder le tout.
    Mettre 20 minutes au réfrigérateur.
    Sortir la pâte et l'étaler au rouleau en un rectangle de 30x50 cm (il ne faut pas faire sortir le beurre sinon il va coller au plan de travail. Si ca arrive mettre un petit peu de farine sur le beurre) puis la plier en trois comme un torchon. 
    C'est le premier tour de pâte.
    Remettre au frais pendant 20 minutes et répéter l'opération 3 à 4 fois (donner 3 ou 4 tours à la pâte en entreposant la pâte au frais 20 minutes entre chaque tour).
    Etape 5 : confection des croissants + 1h30 pour la levée des croissants.
    Sortir la pâte du réfrigérateur et l'étaler en un rectangle de 30x50 cm. 
    Couper dans le sens de la longueur (obtention de deux rectangles de 15*50 cm)et couper chaque bande de pâte en triangles (10 environ par bandes suivant la taille désirée des croissants). 
    Rouler les croissant du plat de la main en partant de la base du triangle et en roulant vers la pointe. 
    Donner la forme d'un croissant et disposer sur du papier sulfurisé sur une plaque de cuisson.
    Laisser lever sur la plaque à température ambiante pendant au moins 1h30.
    Etape 6 : cuisson 12 à 15 minutes
    Quand les croissant ont bien gonflé, les enfourner à 240°C (thermostat 8) pendant 12 à 15 minutes. 
    Vous pouvez les dorer avec un mélanger d'oeuf et de lait juste avant la cuisson mais franchement ca ne change pas vraiment le goût (mais c'est plus beau c'est vrai).
    Etape 7 :
    Essayer de ne pas tout manger avant refroidissement (je sais c'est dur!!!)
    Conservation :
    Croissants crus :
    vous pouvez congeler les croissants crus juste après les avoir confectionnés. Pour les cuire, les sortir du congélateur et les laisser décongeler et lever pendant 3 heures.
    Cuire à 240°C pendant 12 à 15 minutes.
    Croissants cuits :
    Une fois les croissant cuits et refroidis, les congeler. Pour réchauffer soit les passer légèrement au four ou plus rapide au micro-onde.
    Variante :
    Pains au chocolat:
    Au lieu de découper des triangles, découper des rectangles et y mettre du chocolat râpé, même cuisson, même conservation.
    Bonne dégustation
    Personnellement je prépare toujours le double de pâte pour en profiter deux fois plus longtemps. Je pense que le plus pratique est de cuire tout, d'en congeler une partie et ensuite de passer au micro-onde le matin. C'est rapide et c'est très bon.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
