<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="218626">
  <titre>Tonkatsu  (porc pané frit )</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>4 côtes de porcs avec ou sans os</p>
    <p>1 sachet de panko (chapelure japonaise)</p>
    <p>1 gros œuf ou 2 petits</p>
    <p>4 cuillères à soupe de farine</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>huile de friture</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire chauffer la friteuse à 180°C , à défaut un wok ira très bien avec un fond d'huile ( assez pour que l'huile recouvre le porc) mais à ne faire chauffer qu'une fois la préparation terminée. ( je conseille toute fois le fond d'huile refroidi qui sera passer au chinois à la fin pour récupérer l'huile et laisser les morceaux de panko tombées à la cuisson.)Commencer par désosser les côtes de porcs.
    Inciser la graisse se trouvant sur l'arrondi de la côte pour que celle ci ne se rétracte pas à la cuisson.
    Avec le côté tranchant du couteau (ou un petit marteau à attendrir) attendrir la viande sans la couper et des deux côtés.
    Saler, poivrer, et fariner légèrement, tapoter pour enlever l’excédant.
    Plonger dans l’œuf, et pour finir dans le panko ( bien presser le panko de chaque côté ) recouvrir la viande avec et tapoter légèrement pour enlever l’excédant.
    Faire frire, on peut entendre que le son à la cuisson change quand la viande est cuite et doré ce qui prend environs 3 à 4 minutes. Je conseille de procéder 2 par 2 pour ne pas saturer l'huile.
    Petit plus, la viande une fois cuite pourra se garder au réfrigérateur, un passage rapide dans l'huile lui redonnera tout son croustillant !Poser sur un papier absorbant et servir aussitôt avec la sauce de votre choix (tartare, barbecue etc.). Cette préparation s’accommode aussi avec des blancs de poulet (chiken katsu) ou des crevettes (Eby fry)Bon appétit !Le tonkatsu est généralement servi avec un accompagnement de crudités comme du choux blanc très finement râpé mais il va de soit qu'il s’accommode avec vos envies. Il peut aussi se proposer en remplacement de la fondue Bressane pour se vouloir conviviale !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
