<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="165275">
  <titre>Tarte tomate / morue</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>250 g de morue salée</p>
    <p>1 grosse boite de tomates pelées</p>
    <p>2 carottes moyennes</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>herbes de provence</p>
    <p>Thym</p>
    <p>Romarin</p>
    <p>piment si on aime!</p>
    <p>Huile d'olive</p>
    <p>Pour la pate:</p>
    <p>100g de farine</p>
    <p>100g de beurre ou de margarine</p>
    <p>5 cl d'eau</p>
    <p>une pincée de sel</p>
    <p>Thym</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettre la morue à desaller entre 36 et 48 heures avant de préparer le plat.
    Changer l'eau 3 fois pendant le désalage.
    Le jour J:
    Préchauffer le four à 180°C
    Emincer l'oignon, ouvrir la boite de tomates et passer son contenu au mixer (on peut aussi acheter directement de la pulpe de tomates ou le faire avec des tomates fraiches en saison)
    Couper la carotte en tranches fines.
    Dans une sauteuse, faire revenir l'oignon et les carottes dans un filet d'huile d'olive.
    Poivrer puis ajouter des herbes de provence à votre gout.
    Faire revenir entre 5 et 10 min à feu moyen.
    Ajouter ensuite les tomates mixées puis laisser mijoter 20 min à feu doux.
    Pendant ce temps, préparer une pate brisée en mélangant tout les ingrdients à la main ou au robot (plus facile et plus rapide).
    Parfumer la pate avec les herbes de votre choix, les meme que dans le plat ce sera parfait.
    Etaler la pate puis en couvrir un moule à tarte de 26 cm de diamètre environ.
    Piquer la pate avec une fourchette et placer au refrigerateur le temps de finir la garniture.
    Pocher la morue dans un cour bouillon pendant 10 min puis égouter.
    Découper la morue en petits morceaux et l'incorporer à la garnitures de tomates.
    Laisser cuie 5 min environ.
    Dans un saladier, battre les 2 oeufs en omelette puis ajouter le mélange tomates / morue.
    Mélanger de manière energique 2 min.
    Verser le contenu du saladier dans le fond de tarte préparé.
    Faire cuire à 180°C pendant 25 min.Peut se servir chaud ou froid avec une salade verte. Attention à bien dessaler la morue ! Muscadet blanc
  ]]>
  </preparation>
</recette>
