<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="225385">
  <titre>Piquillos farcis à la morue sauce cognac</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la farce :</p>
    <p>1,5kg de morue dessalée</p>
    <p>2 boites pimentons del Piquillos 380g (20 Piquillos) 1 boite rouge et 1 boite verte pour mettre un peu plus de couleur !</p>
    <p>3 poivrons verts</p>
    <p>3 oignons</p>
    <p>2 échalotes</p>
    <p>150 g de farine</p>
    <p>10 cl de lait Pour la sauce :</p>
    <p>2 échalotes</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>5 à 6 tomates</p>
    <p>cognac</p>
    <p>ciboulette</p>
    <p>huile d'olive</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation de la farce :
    Emincer les poivrons verts, les oignons et les échalotes. Faire réduire à feu doux jusqu'à coloration.
    Goûter la morue et veiller à ce qu'elle soit bien dessalée (faire tremper la veille dans du lait si nécessaire).
    Ajouter la morue aux poivrons et oignons. Faire cuire à couvert 15 min.
    Ajouter la farine pour lier la farce puis ajouter peu à peu le lait jusqu'à obtention d'une farce assez épaisse.
    Garnir les piquillos avec une petite cuillère, Attention de ne pas déchirer les pimientos !Sauce :
    Faire revenir les échalotes et l'oignon dans un peu d'huile d'olive.
    Plonger les tomates dans l'eau bouillante durant 1 minute puis les mettre dans l'eau glacée pour pouvoir les peler. Concasser les tomates et les ajouter aux oignons / échalotes.
    Une fois réduit flamber les tomates avec un peu de cognac. Mixer le tout et réserver à température.
    Mettez les piquillos farcis au four 10 min à 200°C (thermostat 6-7).Dressez les assiettes au dernier moments :
    un peu de sauce au cognac pour couvrir le fond d'une assiette (à dessert).
    Mettez 3 piquillos disposés en épis. Ciseler un peu de ciboulette.
    Bon appétit.Attention au choix des Piquillos, il faut qu'ils soient assez fermes pour pouvoir les garnir Txacoli
  ]]>
  </preparation>
</recette>
