<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="70200">
  <titre>Terrine de porc aux noisettes et au porto</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la marinade :</p>
    <p>25 cl de vin blanc</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'huile d’olive</p>
    <p>mélange 5 baies ou poivre blanc (moulu)</p>
    <p>sel</p>
    <p>herbes de Provence</p>
    <p>6 clous de girofle</p>
    <p>1 échalote hachée</p>
    <p>3 feuilles de laurier</p>
    <p>Pour la terrine :</p>
    <p>700 g de gorge de porc</p>
    <p>400 g de sauté de porc</p>
    <p>1 rectangle de barde de 30 x 20 cm</p>
    <p>50 g de noisettes</p>
    <p>2 tranches de pain de mie</p>
    <p>2 œufs</p>
    <p>2 cuillères à soupe de farine (plus 2 autres pour sceller la terrine)</p>
    <p>1 cuillère à soupe de porto</p>
    <p>2 gousses d’ail</p>
    <p>3 feuilles de laurier</p>
    <p>lait</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Découper la gorge de porc en morceaux de même grosseur que le sauté et placer l’ensemble dans une jatte.
    Verser dessus l’huile d’olive, puis l’ensemble des ingrédients de la marinade en terminant par le vin.
    Bien mélanger, couvrir d’un film plastique et laisser reposer au réfrigérateur 3 ou 4 heures.
    Avec une écumoire, placer la viande marinée dans le bol du robot et la hacher.
    Verser ce hachis dans un grand saladier et y ajouter le pain de mie trempé dans le lait, les œufs battus, la farine, le porto, les noisettes coupées en deux et les gousses d’ail moulinées.
    Mélanger soigneusement entre chaque ajout d’ingrédient à l’aide d’une fourchette.
    Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).
    Garnir la terrine de barde (fond et côtés) puis la remplir du hachis.
    Poser dessus 3 feuilles de laurier et recouvrir de barde.
    Dans une jatte, préparer une pâte avec de la farine et de l’eau. En faire un cordon et sceller le couvercle de la terrine avec.
    Placer dans un bain marie au four pendant 2h30.
    La finesse du hachage de la viande se fait selon votre goût.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
