<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="52022">
  <titre>Gâteau aux épices et sa crème anglaise (pour utiliser des oeufs)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le gâteau :</p>
    <p>130 g de beurre mou + un peu pour le moule</p>
    <p>100 de sucre (roux de préférence)</p>
    <p>100 g de poudre d'amande (ou de noisette ou de noix de coco)</p>
    <p>50 g de farine</p>
    <p>5 blancs d’œufs (garder 4 jaunes pour la crème anglaise)</p>
    <p>1 jaune d’œuf</p>
    <p>2 cuillères à café d'épices : gingembre, cannelle, mélange pour pain d'épice (à votre goût)</p>
    <p>variations : pépites de chocolat, fruits secs, etc...</p>
    <p>Pour la crème anglaise :</p>
    <p>25 cl de lait</p>
    <p>4 jaunes d’œufs (récupérés des blancs du gâteau)</p>
    <p>75 g de sucre</p>
    <p>1/2 gousse de vanille (ou une cuillère à café d'extrait naturel de vanille)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Commencer par préparer la crème anglaise (si vous avez une plaque électrique je vous conseille de l'utiliser sur 2) :
    Porter le lait à ébullition, y faire infuser la vanille.
    Battre les jaunes d'oeufs, ajouter le sucre et blanchir le mélange.
    Oter la gousse de vanille du lait.
    Ajouter un peu de lait au mélange jaunes-sucre pour le réchauffer. Fouetter.
    Vider le tout dans la casserole contenant le reste du lait.
    Cuire sur feux doux jusqu'à ce que le mélange s'épaississe. 
    Attention le mélange ne doit pas bouillir !
    La disparition de la mousse à la surface de la crème indique qu'elle est presque cuite.
    Retirer du feu et verser la crème dans un récipient en la passant au chinois.
    Laisser refroidir au frais en remuant de temps en temps pour éviter la formation d'une peau à la surface.
    Faire ensuite le gâteau : 
    Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).
    Monter les blancs en neige avec une pincée de sel.
    Les réserver (pour faire tomber l'eau au fond du récipient).
    Fouetter le beurre en pommade.
    Ajouter le sucre et le jaune d'oeuf, fouetter.
    Tamiser la farine au-dessus du récipient, ajouter la poudre d'amande (ou de noisette ou de noix de coco) et les épices ainsi que les variations.
    Bien mélanger.
    Incorporer les blancs à la spatule en faisant attention de laisser l'eau rendue au fond de leur récipient.
    Verser dans un moule à cake beurré.
    Faire cuire 40 min.
    Idée de présentation :
    Lorsque le gâteau est tiède, le couper en tranches fines. Couper les tranches en deux.
    Disposer dans chaque assiette 4 à 6 demi-tranches en éventail.
    Verser un filet de crème sur le gâteau et ajouter un cuillère à soupe à coté.
    Vous pouvez décorer avec des fruits confits, des amandes, des pépites de nougatine ou encore un bâton de cannelle (selon le parfum de votre gâteau).
    Si vous êtes fan de chocolat vous pouvez faire fondre au bain-marie 200 g de chocolat à pâtisser et l'ajouter au beurre en pommade avant de mettre le sucre. Bon appétit. Champagne ou cidre  
  ]]>
  </preparation>
</recette>
