<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="71102">
  <titre>Pavés de saumon au poivre</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>2 pavés de saumon (ou filets)</p>
    <p>2 cuillères à soupe rases de poivre mignonnette (poivre concassé pour steack)Pour la sauce: </p>
    <p>1 échalote</p>
    <p>10 cl de vin blanc sec</p>
    <p>1 cuillère à soupe de fumet de poisson (en poudre)</p>
    <p>2 cuillères à soupe de crème fraîche</p>
    <p>25 g de beurre (facultatif)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Rouler les pavés de saumon dans le poivre mignonnette et réserver au frais.
    Préparer la sauce: peler et hacher finement l'échalote. La faire suer dans une casserole avec une noisette de beurre. Lorsqu'elle est translucide, ajouter le vin blanc. Porter à petite ébullition et mettre le fumet de poisson délayé dans un peu d'eau chaude (1/2 verre). Laisser réduire de 3/4 à petits bouillons (la consistance est légèrement sirupeuse, il faut environ 10-15 min). Incorporer la crème fraîche et mélanger. Vous pouvez goûter... N'ajoutez pas trop de sel (le fumet est déjà salé), et pas trop de poivre (le saumon en est couvert)!
    On peut ensuite si on le désire finir cette sauce au beurre: il faut l'incorporer au fouet, coupé en petits dés bien froids. Attention, la sauce ne doit plus bouillir sous peine de voir le beurre se séparer du reste de la sauce.
    Réserver sur feu doux.
    Cuire à votre goût dans un peu d'huile les pavés de saumon des 2 côtés. Napper de la sauce, et servir avec des courgettes cuites à la vapeur.
    Il apparaît insolite d'associer le poivre et le saumon, mais j'aime cette contradiction entre la force du poivre, la douceur de la sauce, et le goût iodé du saumon. Essayez cette recette plutôt avec du saumon frais et svp, pas avec du riz, qui donne à l'ensemble un goût trop riche !!! Le beurre à la fin de la sauce est facultatif, si on veut manger plus léger... Sancerre blanc ou Chablis
  ]]>
  </preparation>
</recette>
