<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="34615">
  <titre>Soupe de haricots verts luxembourgeoise ('Bouneschlupp')</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>300 g de poitrine fumée</p>
    <p>8 à 10 pommes de terre moyennes</p>
    <p>800 g de haricots verts extra-fins</p>
    <p>8 carottes de bonne taille (facultatif) </p>
    <p>2 gros oignons</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>quelques branches de persil frais</p>
    <p>2 cubes de bouillon de volaille</p>
    <p>5 cubes de bouillon de légumes</p>
    <p>1 cube de bouquet garni</p>
    <p>3 litres d'eau</p>
    <p>un peu de beurre</p>
    <p>poivre, sarriette, romarin, sauge, cerfeuil (déshydratés ou frais) </p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Commencer par éplucher et couper les pommes de terre en cubes "moyens", ni trop petits (ça risque de faire de la purée), ni trop gros (ça se mange avec une cuillère !). Les laver et bien les égoutter pour enlever le maximum d'amidon. 
    Si vous comptez mettre des carottes, les éplucher et couper en rondelles épaisses. 
    Découper la poitrine fumée en bâtonnets (on peut tout aussi bien prendre les lardons fumés déjà prêts !). 
    Hacher (au couteau) les oignons en morceaux grossiers. 
    Hacher les gousses d'ail. 
    Si vous utilisez des épices fraîches, les hacher également. 
    Dans une grande casserole (prévoir plutôt trop grand que pas assez, vu les ingrédients), faire blanchir la poitrine avec les oignons et l'ail dans du beurre. 
    Ajouter les 3 litres d'eau, les cubes de bouillon, et y faire cuire les pommes de terre et les carottes environ 45 mn avec un couvercle. 
    Pendant ce temps, préparer les haricots verts en bâtonnets de 1 à 2 cm. J'ai eu de très bons résultats avec des haricots verts surgelés, ils se cassent facilement à la main et il n'y à pas besoin d'en faire plus.... 
    Après les 45 mn de cuisson initiale, rajouter les haricots verts et les épices citées, ainsi que le persil (personnellement, je préfère enlever les tiges et ne garder que les touffes) et cuire encore 30 à 45 mn. 
    A déguster en plat principal avec un peu de crème fraîche dans l'assiette.
    Pour les cubes de bouillon, l'important est d'avoir un bon bouillon bien parfumé ; ce qui est indiqué ici n'est qu'indicatif. Ne pas hésiter à "dépasser la dose prescrite" avec les cubes et, de ce fait, surtout ne pas saler!!!Se déguste très bien réchauffé le lendemain ; un vrai plat d'hiver.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
