<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="229858">
  <titre>Crêpes aux lardons et aux oignons</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>10 crêpes</p>
    <p>400 g de lardons </p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>100 g d'emmental râpé</p>
    <p>50 cl de Béchamel ou...</p>
    <p>Pour la béchamel maison, si vous souhaitez la faire :</p>
    <p>50 cl de lait</p>
    <p>30 g de beurre</p>
    <p>30 g de farine</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Donc pour commencer nous allons faire de crêpes puis on va les laisser refroidir 10 minutes.
    Pendant ces 10 minutes là nous n'allons pas rester là à les regarder ! Nous allons faire roussir nos lardons et nos oignons (en même temps !) qui auront été émincés préalablement. Quand nos lardons et nos oignons sont cuits, nous allons les enrouler dans nos crêpes pour faire une sorte de "Pitta" puis nous allons les mettre dans un plats (moi personnellement je les mets un plat en verre qui va au four de ma Maman) l'une à côté de l'autre.
    Après ça nous allons soit: 
    "faire notre béchamel maison"
    prendre "une déjà faite^^"(pour les fainéants):Moi je la fais moi-même.
    Alors pour faire une béchamel : nous allons mettre 
    les 25 g de beurre dans une casserole, les faire fondre.
    Puis vous pouvez y mettre la farine, mélangez bien. Ce qu'on veut c'est une couleur blonde. 
    Dés que c'est un peu solide, blond, vous pouvez faire bouillir du lait dans une autre casserole.
    Dès qu'il boue, verser dans votre casserole tout en mélangeant pour ne pas avoir des grumeaux et puis c'est bon et n'oubliez pas de le salez et de le poivrez. Après ça, nous allons verser notre béchamel sur nos crêpes. Parsemer d'emmental et mettre au four environ 15 minutes à 200°C (thermostat 6-7).Je n'ai que 15 ans je suis en école hôtelière depuis 2 ans cette recette je l'ai trouvé de moi-même à un camps scout donc voila, j’espère faire plaisir à des gens. Bonne dégustation A-vous-de-voir
  ]]>
  </preparation>
</recette>
