<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="66873">
  <titre>Verrines de tiramisu framboises-amandes</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>250 g de mascarpone</p>
    <p>4 oeufs</p>
    <p>200 g de sucre glace + 4 cuillères à soupe</p>
    <p>200 g de framboises congelées</p>
    <p>12 biscuits à la cuiller</p>
    <p>amandes effilées</p>
    <p>1 cuillère à café d'extrait d'amande amère</p>
    <p>facultatif : coulis de framboises et/ou 4 macarons à l'amande</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Au préalable, faire mariner les framboises décongelées dans 2 cuillères de sucre glace.
    Séparer les jaunes des blancs d'oeufs.
    Fouetter les jaunes avec le sucre juqsu'à ce que le mélange blanchisse.
    Mélanger le tout au mascarpone, jusqu'à obtenir un mélange homogène et lisse.
    Monter les oeufs en neige et les incorporer au reste.
    Enfin, ajouter l'extrait d'amandes amères.
    Dans chaque verre, sur les bords, répartir 3 biscuits écartés les uns des autres, pointe vers le fond. 
    Répartir les framboises dans chaque fond de verre (cela cale bien les biscuits contre les rebords), bien les tasser pour obtenir une sorte de compote.
    A l'aide d'une louche, remplir les verres du mélange mousseux de mascarpone.
    Dans une casserole, faire chauffer pendant 2-3 minutes, sans faire bouillir, quelques cuillères à soupe d'eau avec les 2 cuillères à soupe de sucre restantes.
    Dans un lèche-frites recouvert d'aluminium, répartir deux poignées d'amandes effilées et les arroser du sirop obtenu.
    Laisser chauffer au four moyen jusqu'à ce qu'elles soient dorées, puis, sans laisser refroidir, en déposer à la surface de chaque verrine.
    Les placer 4 heures au frigidaire.
    On peut présenter au dernier moment avec une ou deux framboises sur la couche d'amandes effilées, les verrines disposées dans des assiettes à dessert. On peut glisser un macaron aux amandes sur chacune des assiettes, ainsi qu'un petit cercle de coulis de framboises autour du verre.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
