<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="15817">
  <titre>Crème renversée au caramel</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 litre de lait</p>
    <p>8 œufs</p>
    <p>30 morceaux de sucre</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>1 gousse de vanille</p>
    <p>10 cl de caramel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Prévoir un temps de refroidissement (peut se faire la veille aussi).Se fait dans un moule à charlotte de 16 cm de diamètre
    Faire bouillir le lait avec la gousse de vanille fendue en 2 et le sel.
    Retirer du feu. Ajouter le sucre. Laisser infuser.Éventuellement faire le caramel. On peut en prendre du tout préparé, ou le faire (voir recette après).Fouetter les œufs. Les ajouter au lait. Mélanger. Passer au chinois dans le moule à charlotte.
    Le poser dans un plat contenant de l'eau (= bain marie) et cuire au four doux (thermostat 4) pendant 1 heure. Ni l'eau ni la crème ne doivent bouillir. La cuisson est à point quand une lame de couteau enfoncée au milieu ressort propre.
    Laisser refroidir dans le moule. Au moment de servir, passer une lame de couteau autour des bords du moule. Retourner sur un plat de service. Caramel maison :Placer 18 morceaux de sucre dans une casserole, les humecter d'eau. Chauffer doucement. Laisser bouillir, puis épaissir. Laisser devenir blond, mais faire attention, car cela fonce vite.
    Quand  la couleur est agréable, plonger le fond dans une casserole d'eau froide rapidement. Remuer le moule pour le tapisser et le refroidir dans l'eau froide. Le caramal doit se fendiller partout.J'avoue que la préparation du caramel est compliquée. Je tient cette recette de ma grand mère (j'ai 15 ans) et à chaque fois que ma mère la fait c'est excellent. Malheureusement, elle n'est pas là en ce moment pour m'aider à simplifier les choses. Dès que jepourrai, je viendrai la simplifier.
    Mais, si vous avez des choses a y apporter vous pouvez toujours me contacter sur mon adresse e-mail. Merci!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
