<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="219122">
  <titre>Pâtes fraiches à la lavande et à la menthe citronnée</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>600 g de hachi porc &amp; bœuf</p>
    <p>300 g de lardons fumés sans couenne</p>
    <p>200 g de semoule de blé dur</p>
    <p>200 g de farine blanche</p>
    <p>4 œufs</p>
    <p>400 g de pulpe de tomate</p>
    <p>1200 g de tomates pelées au jus</p>
    <p>70 g de concentré de tomate</p>
    <p>2 gros oignons blancs</p>
    <p>1 oignon rouge</p>
    <p>2 échalotes</p>
    <p>1/2 bouteille de vin rouge "costaud"</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>miel</p>
    <p>1 branche de menthe citronnée</p>
    <p>1 branche de lavande</p>
    <p>sauge</p>
    <p>4 grandes feuilles de laurier- 1 machine à pâtes</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Les trois postes de cette recette : la viande, la sauce et la pâte s'exécutent en même temps.1 - La viande :Dans une grande poêle, verser de l'huile d'olive, déposer la viande hachée, noyer avec le vin rouge et ajouter une cuillère de miel, des herbes de Provence & du poivre du moulin.J'ai employé comme vin rouge du Saint-Joseph 2008, exceptionnellement bien-sûr car il était (légèrement) bouchonné mais convenait très bien à cet usage.N'hésitez pas à tester votre préparation et ajouter graduellement du poivre pour arriver au juste assaisonnement.
    Mettre à feu doux et laisser mijoter jusqu'au moment où le vin est totalement réduit.
    La viande doit alors être bien cuite et en grain.
    Enfin, ajouter les lardons et laisser mijoter à feu doux.2 - La sauce :En même temps, peler les oignons et les échalotes.
    Dans une grande casserole, déposer l'huile d'olive et vos légumes et laisser blondir à feu doux. Ajouter les tomates (évidemment, si vous avez des fraiches, cela est mieux que les boites que j'ai employées en automne).Laisser chauffer tout doucement (en général, pendant cette recette effectuée avec des plaques à induction, elles sont réglées au minimum « réchaud »). Au moment où la sauce frisotte, ajouter la branche de lavande, celle de menthe citronnée, de la sauge, les quatre grandes feuilles de laurier. Tous ces produits proviennent de mon potager.
    Poivrer de la même manière que pour la viande.3 - La pâte :Sur votre plan de travail déposer la semoule et la farine blanche et faire un puits, y déposer les quatre œufs.
    Malaxer jusqu'à obtenir une belle boule de pâte. Cela est tout à fait possible à la main. Elle ne doit pas coller et devrait normalement avoir une belle couleur jaune.L'emballer dans du film alimentaire et la laisser reposer (pas au frigo donc à la température ambiante).À ce stade, vos trois postes sont terminés.
    Laisser mijoter la sauce et la viande doucement pendant les trois quarts d'heure de repos de la pâte.
    Ensuite, aplatir la pâte de 7 à 1 entre les rouleaux de la machine (si vous avez un apéritif en cours et des amis pas trop pressés, vous pouvez laisser un temps de repos entre 4 & 3).Enfin, fabriquer vos pâtes, spaghetti ou tagliatelles.
    Faire bouillir l'eau avec un peu de sel (et oui ce n'est qu'à cet instant que le sel apparait !).
    Les pâtes cuisent en moins de 5 min.
    Servez sur de grandes assiettes (chaudes, c'est mieux !).Bon appétit !N'hésitez pas à employer une plus grande quantité de lavande ou de menthe citronnée pour arriver à équilibrer l'acidité de la tomate.J'ai régalé mes hôtes avec une bouteille de VENEZIA GIULIA « CONTE BOLANI » 2000.Un grand vin pas trop cher. Un vin rouge charpenté, Côtes-du-Rhone, par exemple du Cairanne ou du Vacqueyras. Bien-sûr un vin italien conviendra parfaitement.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
