<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="83303">
  <titre>Millefeuille aux griottines</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la crème pâtissière : </p>
    <p>25 cl lait</p>
    <p>2 jaunes d'œuf</p>
    <p>60 g sucre poudre</p>
    <p>30 g de farine</p>
    <p>3 cl de kirsch</p>
    <p>quelques gouttes de vanille</p>
    <p>Pour le biscuit à la cuiller :</p>
    <p>3 œufs</p>
    <p>100 g sucre poudre</p>
    <p>60 g de farine</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour la crème pâtissière, porter à ébullition 20 cl de lait, ajouter la vanille, puis retirer du feu.
    Dans un récipient, séparer les jaunes des blancs en conservant les jaunes, ajouter le sucre sur ceux-ci et battez le tout énergiquement à l'aide d'un fouet pour obtenir une préparation blanche et mousseuse.
    Incorporer la farine, puis le lait restant, mélanger pour que la préparation soit bien lisse.
    Sur cette préparation, verser le lait chaud doucement sans cesser de remuer.
    Porter le tout à ébullition pendant environ 10 secondes en remuant énergiquement, puis ajouter le kirsch.
    Laisser refroidir en posant sur la préparation un film alimentaire pour éviter la formation d'une peau.
    Mettre au réfrigérateur.
    Pour le biscuit à la cuiller, séparer les jaunes des blancs. Mettre les blancs dans un grand bol et les jaunes dans un autre bol.
    Sur les jaunes, verser le sucre en pluie et battre énergiquement le tout pour obtenir un mélange blanc et mousseux. Incorporer ensuite la farine.
    Préchauffer le four à 170°C (thermostat 5-6).
    Battre les blancs en neige en ajoutant une petite pincée de sel.
    Lorsqu'ils sont bien fermes, les ajouter à la préparation précédente en soulevant délicatement la pâte et les blancs battus pour éviter que la pâte ne retombe.
    Sur une plaque de cuisson souple, étaler la préparation sur toute la surface en lissant (épaisseur 3/4 mm). Mettre au four 15 minutes.
    Lorsque le biscuit prend des couleurs le sortir du four, laisser refroidir quelques minutes (pas plus).
    Découper à l'aide d'un cercle métallique (diamètre 8 cm) 8 disques,
    les réserver à plat.
    Dans chaque assiette de service carrée de préférence, disposer un disque de biscuit au centre, le garnir de crème pâtissière (environ 5 mm d'épaisseur) jusqu'au bord en évitant qu'elle ne coule, puis sur celle-ci disposer 3 à 4 griottines préalablement égouttées sur un papier absorbant.
    Remettre au centre une petite cuillère à café de crème et recouvrir le tout d'un deuxième disque en pressant légèrement.
    Coller une griottine au centre à l'aide d'une "goutte" de crème.
    Saupoudrer toute l'assiette de sucre glace.
    Disposer au 4 coins une petite feuille de menthe et faire tomber quelques gouttes de coulis de framboise à l'aide d'une "pique à brochette" trempée dans le coulis.
    Réserver au frais.
    Mettre à disposition de chaque convive une jolie petite verrine de coulis de framboise.
    Bon appétit.
     champagne
  ]]>
  </preparation>
</recette>
