<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="172196">
  <titre>Hachis parmentier aux patates douces et poireaux onctueux</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 patates douces</p>
    <p>4 pommes de terres </p>
    <p>2 cuillères à soupe de crème fraiche</p>
    <p>2 blancs de poireaux</p>
    <p>beurre</p>
    <p>200 g de viande de bœuf hachée</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>ciboulette</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>facultatif : fromage au choix pour faire gratiner</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer une purée de patates douces : faire cuire les patates douces et les pommes de terre dans l'eau salée. Quand elles sont bien cuites, égoutter, passer au moulin à légumes, ajouter un peu de crème fraiche, sel et poivre.
    En parallèle faire une fondue de poireaux : couper les poireaux lavés en petit carrés bien fins ; faites revenir un bon morceau de beurre dans une casserole ; quand il est totalement fondu, ajouter les poireaux et laisser cuire très doucement pendant 30 min à couvert. Quand le poireau est bien cuit (fondant), ajouter une cuillère à soupe de crème fraiche, mélanger et laisser cuire encore 10 minutes pour que la crème réduise.
    Préparer la viande : dans une poêle faire chauffer une cuillère d'huile d'olive, y ajouter de la viande de bœuf hachée et un oignon coupé bien fin, sel, poivre, ciboulette. Laisser cuire une vingtaine de minutes pour que la viande perde bien son eau et soit cuite.
    Dans un plat à gratin frotté à l'ail, mettre en couches : 1/3 de la purée, la viande, la fondue de poireau, le reste de la purée. Recouvrir de crème au parmesan (1 brique de crème liquide + 4 cuillères à soupe de parmesan râpé qu'on porte à ébullition et qu'on laisse sur le feu en tournant jusqu'à ce que ça devienne onctueux) ou du fromage de votre choix (gruyère, gaperon, saint nectaire...) et faire gratiner sous le grill jusqu'à ce que le dessus du plat soit doré.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
