<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="84915">
  <titre>Rôti de biche aux litchis</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 rôti de biche de 800 grammes</p>
    <p>300 gr de litchis frais dénoyautés </p>
    <p>25 cl de punch au litchi ou, à défaut, de Soho</p>
    <p>2 bouquets garnis</p>
    <p>1 gros oignon</p>
    <p>4 gousses d'ail</p>
    <p>un morceau de gingembre de 3 cm</p>
    <p>persil, gingembre, sel, poivre noir au moulin</p>
    <p>1/2 cube de bouillon de légumes</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile</p>
    <p>45 cl d'eau</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation des épices et des litchis :
     
    Eplucher les litchis et enlever les noyaux tout en conversant au maximum le litchi entier. S'il s'agit de litchis en boîtes : les égoutter et les rincer. Réserver.
    Couper et émincer l'oignon en petits carrés d'1/2 cm. Réserver.
    Ciseler le persil finement de manière à obtenir 4 cuillères à soupe de persil haché.
    Eplucher l'ail et le presser avec un presse-ail en enlevant au préalable le germe central (c'est plus digeste).
    Eplucher le gingembre et le couper en morceaux grossiers.
    Préparation : 
    Dans une cocotte minute, faire chauffer 2 cuillères à soupe d'huile (colza ou tournesol). A feu vif, faire rissoler le rôti de biche préalablement salé, poivré et persillé sur les deux faces.
    Quand le rôti commence à roussir sur chaque face, ajouter l'oignon émincé et l'ail pressé. Continuer à faire sauter à feu vif jusqu'à ce que l'oignon blondisse (ne pas le faire roussir).
     
    Déglacer avec la moitié du punch et 2 à 3 cuillères à soupe d'eau.
    Laisser revenir à feu vif en retournant le rôti sur chaque face, jusqu'à ce que la sauce épaississe.
    Puis, baisser le feu et ajouter le gingembre, le 1/2 cube de bouillon émietté, 30 cl d'eau et le reste de punch. 
    Fermer la cocotte et laisser mijoter à feu moyen pendant 20 minutes à partir du sifflement de la soupape.
     
    Stopper la cuisson, ouvrir la cocotte, ajouter les licthis et rectifier l'assaisonnement en sel et poivre si nécessaire.
    Refermer la cocotte et faire cuire encore 5 à 10 minutes à feu moyen à partir du sifflement de la soupape pour faire réduire la sauce et fondre les litchis.
    C'est prêt !
    Accompagnement : gratin de patate douce safrané. un Graves ou un Haut-Medoc
  ]]>
  </preparation>
</recette>
