<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="17325">
  <titre>Poulet aux citrons verts confits</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 beau poulet fermier de 1,5 kg (ou 3 x 2 cuisses de poulet)</p>
    <p>10 rondelles de citron vert confit à l'huile d'olive (voir préparation ici)</p>
    <p>3 gros oignons émincés (environ 300 g)</p>
    <p>200 g d'olives vertes dénoyautées</p>
    <p>2 cuillerées à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>50 cl de bon rhum blanc agricole (ex. : Bologne)</p>
    <p>40 g de gingembre frais coupé en petits morceaux</p>
    <p>1/2 cuillerée à café de curcuma ('safran pays' aux Antilles !)</p>
    <p>1 petit bouquet de coriandre fraîche</p>
    <p>4 clous de girofle</p>
    <p>10 à 12 graines de coriandre concassées</p>
    <p>10 à 12 grains de poivre noir concassés</p>
    <p>2 pincées de poudre de '4 épices'</p>
    <p>1 feuille de laurier concassée</p>
    <p>1 morceau d'anis étoilé (badiane)</p>
    <p>1 pincée de piment séché concassé</p>
    <p>40 cl d'eau</p>
    <p>sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Couper le poulet en morceaux. Peler les oignons et les hacher finement. Concasser dans un mortier les grains de poivre, de coriandre, les clous de girofle, la feuille de laurier et l'anis étoilé. Ajouter le piment séché en poudre et réserver.
    Faire chauffer l'huile dans une sauteuse (ou une cocotte selon quantité de viande) et faire revenir les oignons émincés finement. Lorsque les oignons commencent à dorer légèrement, ajouter les 2 pincées de poudre de '4 épices'. Ajouter dans la sauteuse, les morceaux de poulet et les faire revenir sur tous les côtés à feu moyen.
    Dans une petite casserole, chauffer le rhum blanc. A ébullition, l'enflammer et verser sur le poulet. Laisser flamber en remuant. Ajouter ensuite le gingembre, le curcuma, mélanger. Faire cuire 15 mn en remuant. Saler, puis ajouter 40 cl d'eau. Laisser mijoter à couvert 45 mn.
    Pendant ce temps là, blanchir 5 mn les olives à l'eau bouillante et égoutter les tranches de citron confit dans une passoire. Incorporer les olives, les tranches de citron confit, le mélange d'épices concassés et le bouquet de coriandre.
    Laisser encore cuire 20 mn.
    Servir chaud avec un riz au safran (curcuma).
    Il faut préparer les citrons verts confits plusieurs jours à l'avance (3 ou 4). un bon Tavel
  ]]>
  </preparation>
</recette>
