<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="24401">
  <titre>Strudel au chou à l'alsacienne</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte :</p>
    <p>250 g de farine</p>
    <p>1 oeuf entier</p>
    <p>5 cl d'huile</p>
    <p>8 cl d'eau tiède</p>
    <p>sel</p>
    <p>Pour la garniture :</p>
    <p>12 feuilles de chou vert</p>
    <p>600 g de pommes de terre</p>
    <p>30 cl de lait</p>
    <p>1 jaune d'oeuf</p>
    <p>25 g de farine</p>
    <p>25 g de beurre</p>
    <p>1 pincée de noix de muscade</p>
    <p>1 cuillère à soupe de crème fraîche</p>
    <p>ciboulette fraîche hachée</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer d'abord la pâte :
    Verser la farine dans un saladier, puis former un puits. Ajouter au centre une pincée de sel, l'oeuf entier et l'huile. Bien travailler les ingrédients en versant l'eau au compte-goutte pour obtenir une pâte souple et parfaitement homogène.
    Rouler la pâte en boule, puis la réserver 1 h au frais.
    Préparer ensuite les légumes :
    Plonger les pommes de terre dans l'eau bouillante salée, puis les laisser cuire 30 min. Les égoutter, puis les peler et les détailler en rondelles.
    Préparer la sauce :
    Dans une petite casserole, délayer la farine dans le lait sans cesser de remuer, puis ajouter la crème fraîche. Saupoudrer de ciboulette fraîche hachée, de noix de muscade, de sel et de poivre. Laisser épaissir un peu sur feu doux, puis verser la sauce sur les pommes de terre.
    Sur un plan de travail propre, étaler 6 feuilles de chou, puis les garnir de pommes de terre en sauce et les recouvrir des 6 autres feuilles de chou.
    Les rouler ensuite de façon à former un saucisson et réserver.
    Préchauffer votre four à 210°C (thermostat 7).
    Etaler la pâte à l'aide d'un rouleau, puis déposer le « saucisson de chou » dessus et rouler dans la pâte de façon à ce qu'il soit entièrement enveloppé. Fermer les bords après les avoir légèrement humidifiés.
    Battre ensuite le jaune avec un filet d'eau, puis en badigeonner la pâte à l'aide d'un pinceau afin qu'elle soit bien dorée.
    Enfourner à four chaud et laisser cuire 30 min.
    Déguster dès la sortie du four.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
