<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="38448">
  <titre>Corolle pomme-banane</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 feuilles de brick</p>
    <p>1 pomme golden </p>
    <p>1 banane</p>
    <p>1 poignée de raisins secs</p>
    <p>20 cl de lait de coco</p>
    <p>1/2 cuiller à café de cannelle</p>
    <p>1 pincée de gingembre</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'eau de fleur d'oranger + 15 cl d'eau chaude</p>
    <p>un peu de caramel liquide</p>
    <p>une noisette de beurre fondu (pour badigeonner les feuilles de brick)</p>
    <p>haricots secs</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettre les raisons à gonfler dans l'eau chaude + l'eau de fleur d'oranger pendant 1 heure (si vous pouvez) ou à défaut, le temps de la préparation.
    Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).
    Préparer les corolles :
    Prendre deux ramequins (de 5 cm de hauteur environ) qui vont au four et deux feuilles de brick.
    (Les feuilles étant trop grandes pour faire les corolles, il faut recouper un disque en enlevant environ 4 cm de côté).
    Badigeonner les feuilles de brick de beurre fondu. 
    Les mettre dans les ramequins avec des haricots secs pour former les corolles. 
    Mettre au four environ 6 min à 180°C (les feuilles doivent être dorées).
    Sortir les ramequins du four, enlever les haricots secs délicatement pour ne pas casser la corolle et laisser refroidir.
    Préparer la garniture:
    Faire chauffer à feux moyen dans une casserole le lait de coco avec la cannelle et le gingembre.
    Quand le lait est chaud, ajouter la pomme et la banane que vous coupez en petits morceaux ainsi que les raisins égouttés.
    Laisser revenir environ 10 min. (il faut que la banane fonde mais que la pomme reste un peu croquante)
    Garnir les corolles avec la compotée de fruits.
    Verser un filet de caramel liquide sur le dessus.
    Servir et déguster.
    Recette inventée à la dernière minute pour une amie qui venait manger...et ma foi, on s'est régalé !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
