<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="34351">
  <titre>Rôti de porc aux poireaux et aux travers salés</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 ou 3 travers de porc salés</p>
    <p>1 rôti de porc</p>
    <p>1 poireau</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>5-6 carottes (à votre convenance) </p>
    <p>1 kg de pommes de terre bien vieilles</p>
    <p>du thym et deux ou trois feuilles de laurier</p>
    <p>2 ou 3 chemises d’ail</p>
    <p>3 clous de girofle</p>
    <p>huile d’olive</p>
    <p>beurre</p>
    <p>sel et poivre noir</p>
    <p>une cocotte-minute</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Epluchez huit belles pommes de terre, rincez-les puis coupez-les en gros quartiers. 
    Faites pareil à vos carottes en les débitant de façon plus fine, en huit par exemple. 
    Prenez un oignon que vous éplucherez et laverez avant de le piquer de quelques clous de girofle. Enfin poivrez votre rôti, surtout sans le saler à cause des travers de porc. 
    Sortez votre cocotte, faite chauffer deux bonnes cuillerées d’huile d’olive avec une noix de beurre à l’intérieur. Laissez frémir puis plongez-y dans l’ordre : votre rôti, vos travers, vos carottes, l’ail et votre oignon. Ne pas couvrir. 
    Pendant ce temps, prenez un poireau et coupez-le en trois parties égales de sorte à ne conserver que la partie centrale où le blanc devient vert. C’est cette partie que vous émincerez puis laverez avant de l’ajouter au reste. 
    Laissez le tout se dorer tranquillou sans trop remuer ! (surtout la viande). Retournez votre rôti et vos travers en faisant attention que le reste brûle pas en dessous (baissez votre feu au besoin et ajoutez à peine d’eau). 
    Ajoutez pour finir vos pommes de terre puis de l’eau jusqu’à la moitié du rôti (recouvrez complètement si vous voulez avoir beaucoup de bouillon). Verrouillez votre cocotte et augmentez le feu. 
    Baissez ensuite à feu moyen quand ça siffle. 
    Faire cuire pendant 40 mn. 
    Une fois votre rôti cuit (coupez-le un peu au centre pour voir), passez-le tout dans un chinois ou une passoire en plaçant une grande casserole dessous pour récupérer ce bouillon délicieux. Remettez le reste dans la cocotte et découpez votre rôti et vos travers sur une planche. 
    Servez en arrosant copieusement la viande et la garniture dans l’assiette ajoutez une deux feuilles de laurier par dessus chaque part pour la déco.
    Remarque : gardez bien votre bouillon car c’est un délice à boire ! Remarque 2 : Les poireaux semblent avoir ôté toute acidité au plat ce qui lui confère une douceur remarquable.  Peu importe la couleur du vin que vous choisirez pour l’accompagner pourvu que ce dernier ne soit pas trop acide ou trop tannique.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
