<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="217602">
  <titre>Bouillon de légumes façon grand-mère</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>2 kg de boeuf à bouillir (flanchet)</p>
    <p>1 os à moelle</p>
    <p>2 bottes de poireaux</p>
    <p>1 kg de carottes</p>
    <p>1 céleri blanc</p>
    <p>4 gros navets</p>
    <p>15 à 20 choux de Bruxelles</p>
    <p>4 gros oignons</p>
    <p>2 têtes d'ail</p>
    <p>1 branche de thym</p>
    <p>1 feuille de laurier</p>
    <p>2 clous de girofle</p>
    <p>5 à 6 grosses pommes de terre</p>
    <p>Sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Laver la viande et l'os à moelle.
    Faire bouillir 5 litres d'eau, et y plonger la viande et l'os à moelle.  Laisser bouillir pendant 1/2 heure.
    Laver et éplucher tous les légumes. Pour le céleri, prendre essentiellement les feuilles, vous pouvez toutefois utiliser un peu de branches (dans le cœur du céleri) s'il est petit ou qu'il y a peu de feuilles.
    Enlever les petites saletés qui se trouveraient au dessus de l'eau de cuisson de la viande.
    Plonger tous les légumes, le thym, le laurier et les clous de girofle.
    Saler et poivrer.
    Laisser cuire le bouillon pendant 4 heures à feu doux (mais il faut quand même que vous voyez un tout léger bouillonnement).Au bout de deux heures de cuisson, enlever la moelle de l'os et la mettre dans le bouillon, remettre l'os.
    Quand le bouillon est cuit, placer les pommes de terre préalablement épluchées mais entières dans une casserole, prélever de bouillon et couvrir les pommes de terre avec celui-ci, laisser cuire à feu moyen pendant à peu près 1 heure.Déguster le bouillon en entrée, ensuite les pommes de terre et la viande. Vous pouvez accompagner ce plat d'une salade d'endive et de mâche avec une sauce moutardée (huile, vinaigre, moutarde, sel et poivre).Recette très longue mais délicieuse.
    Conseil : faites en plus, cela se congèle très bien.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
