<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="19624">
  <titre>Nems, pâte et farce</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte :</p>
    <p>250 g de farine</p>
    <p>1 œuf battu</p>
    <p>Pour la farce:</p>
    <p>250 g de porc, dégraissé et tranché finement</p>
    <p>125 g de crevettes, décortiquées et hachées</p>
    <p>4 échalotes nouvelles, émincées finement</p>
    <p>2 cuillères à soupe de gingembre frais, haché</p>
    <p>100 g de chou chinois, haché</p>
    <p>160 g de germes de soja</p>
    <p>1 cuillère à soupe de sauce soja légère</p>
    <p>1 cl d'huile de sésame</p>
    <p>1 oeuf battu</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    A commencer la veille.1) Pour préparer la pâte, tamiser la farine dans un bol et creuser un puits au centre. 
    Ajouter l’œuf battu et environ 1 cuillère à soupe d'eau froide. Commencer à mélanger avec une cuillère de bois, en ramenant la farine vers le centre pour obtenir une pâte lisse. Ajouter un peu plus d'eau au besoin. 2) Pétrir la pâte jusqu'à ce qu'elle soit élastique et malléable. Placer dans un bol. Couvrir et mettre au froid 4 heures ou jusqu'au lendemain. 3) Avant d'abaisser la pâte, la laisser revenir à la température de la pièce. Fariner une grande surface de travail et abaisser la pâte à environ 4 mm d'épaisseur. 4) Tailler la pâte en 12 carrés égaux, et abaisser chaque morceau pour obtenir un carré d'environ 15 cm sur 15 cm. La pâte doit être très mince. Couvrir pendant la préparation de la farce. 5) Faire cuire le porc dans un peu d'huile pendant 2 à 3 min. Ajouter les autres ingrédients de la farce, sauf l'oeuf battu. Faire cuire 2 à 3 imn et laisser refroidir. 6) Etendre les carrés de pâte sur une surface de travail propre, la pointe de chaque carré vers le bas. Badigeonner légèrement les côtés avec l'oeuf battu. 7) Répartir la farce entre les douze carrés, en la plaçant juste au-dessus de la pointe avant. Replier les côtés comme pour faire une enveloppe. 8) Replier la pointe jusqu'à ce que la farce soit complètement recouverte. Enrouler jusqu'au bout. Presser sur tous les côtés pour bien sceller. 9) Faire chauffer l'huile à 190°C dans une friteuse ou dans une poêle assez profonde. Selon les dimensions de la friteuse, y placer de 2 à 4 rouleaux printaniers et les faire frire jusqu'à ce qu'ils soient brun doré sur les deux côtés. 
    Les rouleaux flotteront à la surface lorsqu'un de leurs côtés sera bruni ; il faut alors les retourner. Bien égoutter sur du papier absorbant et servir chaud.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
