<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="13270">
  <titre>Poulpes, petites seiches et encornets à la Provençale.</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 kg de poulpes</p>
    <p>1 kg de petites seiches</p>
    <p>1 kg de lamelles d'encornets (frais ou surgelés )</p>
    <p>4 tomates</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>20 gousses d'ail</p>
    <p>1 bouquet de persil</p>
    <p>safran (2)</p>
    <p>70 cl de concentré de tomates</p>
    <p>sel de Salin de Giraud (ou autre,s elon ce que vous avez)</p>
    <p>poivre assorti du moulin</p>
    <p>Pour la marinade :</p>
    <p>15 cl de pastis pur</p>
    <p>laurier</p>
    <p>thym</p>
    <p>persil</p>
    <p>10 gousses d'ail</p>
    <p>15 cl d'huile d'olive</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Rincer les lamelles à l'eau froide,les sécher puis les déposer dans un grand saladier.
    Enlever les becs des seiches, les rincer à l'eau froide puis les sécher. Les ajouter aux lamelles.
    Pour les poulpes, préférer les surgelés... En effet, ils sont déjà nettoyés (c'est à dire qu'il n'y a plus d'encre).Les rincer à l'eau froide puis les battre sur une planche de travail. Couper la poche et la couper en morceaux de 2 cm, puis les tentacules un à un en morceaux de 2 cm. Les ajouter aux lamelles et aus seiches.
    Faire la marinade dans un grand saladier, y mettre les mollusques et laisser les mariner pendant 6h, en remuant toutes les heures.
    Cuisson :Eplucher l'ail et les oignons,les hacher grossièrement. Les faire revenir dans l'huile d'olive sans les faire roussir.
    Rincer le persil, le sécher, le ciseler
    et l'ajouter à l'ail et aux oignons.
    Passer les tomates sous l'eau chaude, les peler, les couper en 4. Enlever les graines, puis recouper chaque quartier en 2, les sécher puis les ajouter à la persillade. Les faire un peu revenir.Délayer dans un verre d'eau chaude le concentré de tomates et l'ajouter aux ingrédients. Ajouter le safran.
    Egoutter les mollusques et passer la marinade.
    Ajouter les mollusques dans la casserole avec la marinade filtrée. Saler et poivrer.
    Faire cuire à feu doux 1h dans une cocotte en fonte ou 15 mn dans l'autocuiseur.
    Servir avec un riz pilaf agrémenté du jus de cuisson des ingrédients.On peut remplacer le pastis par du vin blanc, le goût sera moins prononcé. Bandol blanc
  ]]>
  </preparation>
</recette>
