<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="66503">
  <titre>Aïoli provençal de mémé Julma</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>12 gousses d'ail</p>
    <p>1 jaune d'œuf cru (au delà de six convives en mettre deux)</p>
    <p>une pincée de fleur de sel</p>
    <p>15 cm de baguette de pain très rassi</p>
    <p>huile d'olive Pour l'accompagnement :</p>
    <p>1 belle patate douce</p>
    <p>2 à 3 pommes de terre par convive</p>
    <p>1 œuf dur par personne</p>
    <p>2 carottes par personne</p>
    <p>1 betterave</p>
    <p>quelques topinambours et panais pour ceux qui aiment</p>
    <p>morue dessalée ou un merlu cuit en court bouillon</p>
    <p>moules ou/et bulots</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Traditionnellement, l'aïoli se prépare dans un mortier en pierre et se monte en pommade. Lorsqu'une fille se mariait, sa mère lui offrait le traditionnel mortier en marbre ou en granit, le pilon est le plus souvent en bois d'olivier.
    Pour ma part j'ai opté pour la facilité, et je ne fait que présenter l'aïoli dans le mortier. Si vous avez de bons biscotos, libre à vous d'essayer la recette de façon traditionnelle.
    Peler et dégermer l'ail.
    Le mixer avec le jaune d'œuf, le sel, et le pain rassi que vous aurez préalablement imbibé d'eau et bien essoré.
    Cette étape est très importante.
    Le pain doit absolument être très rassi, bien mouillé et puis bien bien essoré entre vos mains.
    Il ne doit pas rester d'eau sinon l'aïoli ne montera pas, pareil si le pain n'est pas rassi.
    Ajouter un peu d'huile d'olive, la pommade est prête.
    La monter ensuite au fouet électrique en incorporant progressivement l'huile d'olive jusqu'à obtenir la quantité voulue.
    Mettre à cuire les légumes et le poisson avant de préparer l'aïoli et servir les légumes, oeufs et poisson bien chauds.
    Vous pouvez mettre tout ce qu'il vous plait en accompagnement. J'ai mis que ce que j'ai toujours connu, ce que fait ma mère, et faisait avant elle ma grand-mère et arrière grand-mère Julma. Pour elles, l'aïoli n'est surtout pas une mayonnaise, et vous risquiez l'excommunication si vous osiez dire que c'est comme si !!! L'aïoli, c'est l'aïoli, c'est une préparation spéciale qui ne contient pas de moutarde, pas de citron, c'est un plat rustique de l'arrière pays provençal, un plat de pauvre qui se transforme en plat du dimanche quand on y rajoute du poisson.
    Le soir, on sert l'aïoli qui reste sur des tartines de pain que l'on passe sous le grill du four pour accompagner la soupe. Un petit rosé de provence.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
