<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="12045">
  <titre>Yassa de poulet (Sénégal)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>2 morceaux de poulet désossés (par vous-même ou votre boucher)</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>vinaigre</p>
    <p>moutarde</p>
    <p>2 à 3 oignons selon grosseur</p>
    <p>3 gousses d'ail</p>
    <p>3 citrons</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>herbes de Provence</p>
    <p>500 g à 1 kg de riz blanc</p>
    <p>harissa </p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Matériel :
    une cuillère en bois, à cause du du citron
    un grand saladier en verre
    une poêle à frire
    une petite casserole
    un presse-agrumes, électrique si possible
    un tablier à bavette (qu'on doit absolument porter pendant la préparation et la dégustation de cette recette, à cause de la sauce au citron et de la sauce piment qui, étant très liquides, peuvent tacher vos vêtements. Si possible, prévoyez-en pour vos invités !La veille :Pressez tous vos citrons.
    Dans le grand saladier, vous mettrez une cuillerée à soupe d'eau, une de vinaigre, une d'huile d'olive, une 1 cuillerée à café de harissa, du sel, du poivre, des herbes de 
    Provence.
    Remuez tout ce mélange avec votre spatule en bois, tout en versant doucement le jus du citron pressé.Ensuite, vous mettrez dans cette marinade les tranches d'oignons (épluchées) et coupées en gros morceaux, ainsi que trois morceaux d'ail épluchés.
    Puis, après avoir, avec votre main, enduit (de tous les côtés) vos morceaux de viande de moutarde, vous les mettrez dans la marinade :
    vous couvrez le tout et laissez reposer pendant 24h.
    Le lendemain :Pendant la cuisson de votre riz, à votre convenance, sortez de la marinade :
    la viande que vous ferez griller des deux côtés sur un gril, pendant une demi-heure par côté ;
    les morceaux d'oignon et d'ail que vous ferez revenir dans une poèle.
    Ensuite, mettez la marinade dans une casserole et cuisez la jusqu'à ébullition en y jettant les morceaux d'oignon et d'ail que vous aurez fait revenir.
    Préparez la sauce piment, à feu doux,
    avec une sauce tomate et de l'harissa
    Présentation à table :
    un Plat de riz
    un plat de viande
    une saucière avec la marinade
    une saucière avec la sauce pimentPlat d'origine sénégalaise. Saumur Champigny ou Beaujolais nouveau
  ]]>
  </preparation>
</recette>
