<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="63930">
  <titre>Pigeons aux poires</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>4 pigeons</p>
    <p>8 tranches de lard, ou ventrèche fine salée</p>
    <p>50 g de lardons</p>
    <p>15 cl de rhum ambré</p>
    <p>1 boîte de poires au sirop</p>
    <p>150 g d'olives vertes dénoyautées</p>
    <p>Pour l'accompagnement:</p>
    <p>riz</p>
    <p>persil plat</p>
    <p>beurre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faites revenir vos pigeons préalablement préparés et coupés en deux dans du beurre de manière à les faire revenir sur toutes les faces pour qu'ils soit bien dorés.
    Retirez-les du feu quelques instants pour les farcir des abats si vous les avez ou à défaut uniquement avec les lardons, puis à l'aide de pics en bois, reconstituez le pigeon puis bardez-le avec 2 tranches de lard et de même piquez le lard pour le faire tenir sur l'animal.
    Relancez la cuisson et aux premiers crépitements du beurre que vous n'aurez bien sûr pas laissé noircir... ajoutez ce beau verre de rhum et flambez-le... (pensez à vous retirez ou à eteindre votre hôte aspirante, un pigeon même bien cuisiné ne vaut pas l'intégrité de votre cuisine).
    Bref, le flambage dure quelques secondes voire 1 minute pas d'inquiétude, remuez bien de manière à brûler le plus d'éthanol possible puis ajoutez les olives et laissez cuire une demi-heure à couvert...
    Après une demi-heure, ajoutez la moitié du sirop ainsi que les poires coupées grosièrement puis relancez la cuisson à votre convenance entre 20 et 30 minutes.
    Pour l'accompagnement rien de plus simple : commencez à cuire votre riz sur la deuxième partie de cuisson histoire de l'avoir chaud comme il faut... mélanger le riz au beurre et une belle poignée de persil plat frais.
    Essayez ... vous m'en direz des nouvelles. blanc sec, chardonnay, vouvray tout ce qui se fini en 
  ]]>
  </preparation>
</recette>
