<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="194863">
  <titre>Tourte au poulet et légumes d’hiver</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte :</p>
    <p>2 pâtes feuilletées </p>
    <p>moutarde</p>
    <p>1 jaune d’œuf</p>
    <p>Pour la garniture :</p>
    <p>2 filets de poulet déjà cuits </p>
    <p>2 carottes (taille moyenne)</p>
    <p>1 gousse d’ail</p>
    <p>1 bel oignon ou 2 moyens</p>
    <p>2 échalotes</p>
    <p>150 g de petits pois surgelés</p>
    <p>7 ou 8 champignons de Paris assez gros</p>
    <p>10 cl de vin blanc sec</p>
    <p>1 bouillon de volaille</p>
    <p>huile d’olive (environ 2 cuillères à soupe)Pour la béchamel :</p>
    <p>25 cl de lait</p>
    <p>2 cuillères à soupe de maïzena</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre</p>
    <p>1/4 de cube de bouillon de volaille</p>
    <p>1 pincée de paprika</p>
    <p>1 pincée de cumin</p>
    <p>1 pincée de muscade</p>
    <p>15 g de beurre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer la garniture :Peler et découper en fines lamelles l’oignon et les échalotes puis peler et écraser l’ail.Éplucher et couper les extrémités des carottes puis les laver et les détailler en fines rondelles.
    Faire chauffer de l’huile d’olive dans une sauteuse ou une poêle et y faire revenir ces légumes.
    Dans une casserole, faire chauffer le vin blanc et y faire fondre le cube de bouillon de volaille.
    Peler et couper assez gros les champignons de Paris.
    Lorsque les légumes poêlés sont fondus et un peu dorés, y ajouter les champignons, les petits pois encore surgelés et le poulet qui aura été découpé en gros cubes.
    Les faire revenir 4 à 5 min en remuant sans arrêt.
    Y ajouter le vin blanc avec le bouillon bien délayé et faire cuire à feu vif toujours en remuant.Réserver dès que le vin est évaporé. Gouter et rectifier l’assaisonnement si besoin (le sel par exemple mais avec le cube de volaille cela devrait suffire).Préparer la béchamel :Garder un peu de lait dans un verre et y incorporer la maïzena.
    Pendant ce temps, porter à ébullition le reste du lait, en prenant soin d’y avoir ajouté le beurre, le 1/4 de bouillon de volaille, le poivre et les épices.Dès que le lait commence à bouillir, ajouter la préparation avec la maïzena et fouetter sur le feu jusqu’à épaississement.
    Gouter, rectifier l’assaisonnement et réserver.
    Préchauffer le four thermostat à 200°C (thermostat 7, sur fonction tarte pour les fours électriques).Étaler l’une des pâtes dans un moule à tarte, la piquer à l'aide d'une fourchette et y étaler un peu de moutarde.
    Y verser la garniture au poulet. Bien répartir puis ajouter la béchamel.
    Rabattre les bords de la pâte sur tout le tour, puis découper un rond dans l’autre pâte qui puisse recouvrir l’espace du milieu.
    Avec les chutes de la seconde pâte, découper des feuilles ou autres pour décorer le dessus.
    Faire un puits au milieu de la tourte (avec par exemple un petit bout d’aluminium plié puis roulé).Badigeonner le dessus de la pâte avec un jaune d’œuf préalablement battu.
    Enfourner pendant 30 min.
    Servir chaud avec une salade verte assaisonnée. bourgogne
  ]]>
  </preparation>
</recette>
