<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="197471">
  <titre>Salade avocat, tomates cerises et pommes vertes</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la salade :</p>
    <p>1 avocat bien mur</p>
    <p>1 pomme verte type granny smith</p>
    <p>20 tomates cerises (ou plus si vous le désirez)Pour la sauce au curry :</p>
    <p>1 cuillère à soupe de moutarde de Dijon</p>
    <p>4/5 cuillères de fromage blanc</p>
    <p>1 cuillère à soupe de vinaigre balsamique blanc</p>
    <p>1 cuillère à café de curry en poudre</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre 5 baies du moulin</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Lavez la pomme verte et épépinez la. Détaillez la en petits dés. Mettez les dans un saladier.
    Ouvrez l'avocat en 2. Otez le noyau et coupez le en dès, qu'on mettra dans le saladier.
    Lavez les tomates cerises et les coupez en 2, puis ajoutez les aux autres.
    La sauce, rien de bien compliqué, mettez tout dans un bol, mélanger énergiquement, et hop, c'est prêt. Rectifiez l'assaisonnement.
    Le dressage :Bon les plus pressés (j'avoue en faire souvent partie) : Mélanger les dès de légumes et la sauce dans le saladier. Mettre ça dans deux assiettes et hurler "A table" en mode *servi comme à la cantine*Pour les autres, il y a possibilité de monter ça en verrine. Il faut alors mettre un peu de jus de citron sur l'avocat et la pomme et de monter le tout en étage. Étage du bas l'avocat, une petite couche de sauce, celui du milieu, les tomates avec un peu de sauce, et celui du dessus, la pomme avec un peu de sauce, une "teuch" de curry, deux brins ciboulettes pour la route et un gressin pour le style décontracté chic.
     
    Puis dire à ses convives : A table !Cette salade peut être préparée à l'avance et conservée au réfrigérateur avec un film plastique, mais que lorsque les légumes sont intimement mêlés à la sauce. On peut aussi y ajouter du jambon, ou du poulet rôti froid. Cela en fait un plat complet qu'on peut emmener au travail sans beaucoup s'encombrer ! Je conseillerai un rosé bien frais ou alors un vin blanc de type Mercurey ou Montagny
  ]]>
  </preparation>
</recette>
