<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="61904">
  <titre>Gâteau breton au praliné</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le pralin :</p>
    <p>50 g de sucre</p>
    <p>150 g de noisettes épluchées</p>
    <p>1 cuillère d'eau</p>
    <p>Pour le gâteau :</p>
    <p>170 g de farine type 65 </p>
    <p>70 g de farine de sarrasin</p>
    <p>110 g de beurre</p>
    <p>110 g d'huile de colza</p>
    <p>150 g de sucre</p>
    <p>10 cl de lait</p>
    <p>4 œufs</p>
    <p>1 sachet de levure</p>
    <p>1 cuillère à soupe (rase) de gros sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pralin : Préchauffez le four à 180°C (thermostat 6).Passez vos noisettes épluchées au four durant 15 minutes, en agitant régulièrement le plat.Dès que les noisettes ont suffisamment refroidi, retirez la pellicule (la "peau"), qui se détache toute seule.
    Dans une casserole, mettez les 50 g de sucre et la cuillère d'eau. Faites chauffer et dès que le tout est homogène, ajoutez les noisettes. Remuez régulièrement.Dès que le sucre caramélise (gagné !) ou re-cristallise (tant pis, mais ce sera bon quand même !), retirer du feu.
    Laissez refroidir avant de broyer le tout au robot, pour obtenir votre pralin en poudre. Baisser le four à 150°C (thermostat 5).Gâteau :Mélangez les farines, le sel et la levure dans un grand saladier
    Ajoutez le beurre fondu (tiède) et l'huile et remuez jusqu'à obtenir une pâte homogène. Ajoutez le sucre puis les jaunes d'oeufs et enfin le lait tiédi, puis remuez à nouveau jusqu'à obtenir une pâte homogène.
    Ajoutez le pralin puis les blancs battus en neige.
    Versez la pâte dans un moule à gâteau.
    Enfournez pour 15 minutes de cuisson. Augmentez alors le four à 180°C (thermostat 6) et poursuivez la cuisson durant 15 minutes.La torréfaction des noisettes exhale les arômes. L'ordre de mélange des ingrédients est important pour que le gâteau se tienne mieux. Côteau du Layon jeune
  ]]>
  </preparation>
</recette>
