<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="219400">
  <titre>Pâtes aux courgettes et au fenouil</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>400 g de pâtes (penne)</p>
    <p>1 fenouil</p>
    <p>1 courgette moyenne</p>
    <p>4 noix (facultatives)</p>
    <p>4 gousses d'ail</p>
    <p>graines de tournesol</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre</p>
    <p>origan</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Bien laver le fenouil et la courgette et les découper en petits dés.
    Dans une poêle, faire revenir les gousses d'ail coupées en petits morceaux dans de l'huile d'olive.
    Une fois que l'ail est bien dorée, ajouter le fenouil et la courgette en dés.
    Couvrir un peu la poêle pour bien faire cuire les légumes sans les griller trop rapidement (les légumes doivent être cuits mais pas trop, c'est meilleur de les garder un peu croquants !).Enlever le couvercle et continuer à faire revenir dans la poêle afin de les faire un peu griller. Remuer régulièrement et surveiller.
    Le temps de cuisson variable selon taille des légumes, matériel de cuisine, etc. Chez moi, c'est environ 20 min à feu doux (10 min couvert, 10 min non couvert).Pendant que les légumes cuisent, faire bouillir une grande casserole d'eau, y ajouter le sel et faire cuire les pâtes selon le temps indiqué sur le paquet.
    Pour la suite, deux versions sont possibles :1) Dans une poêle à part, faire griller les graines de tournesol. Ne pas utiliser les noix.
    Servir les pâtes + les légumes cuits + les graines de tournesol grillées + éventuellement un peu d'huile d'olive.2) Broyer les noix et des graines de tournesol dans un mortier ou un bol.
    Servir les pâtes + les légumes cuits + les graines de tournesol et les noix broyées. Bien mélanger le tout.
    Pour l'assaisonnement, le sel n'est pas nécessaire, par contre on peut ajouter de l'origan ou d'autres herbes aromatiques.Les quantités, comme pour le temps de cuisson, sont estimées sur base de préparations faites pour 1 à 2 personnes et peuvent donc varier. Vin rouge
  ]]>
  </preparation>
</recette>
