<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="62657">
  <titre>Tarte Tatin inratable !!!</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 abaisse de pâte brisée </p>
    <p>1 kg de pommes reinettes grise du Canada</p>
    <p>300 g de sucre en poudre</p>
    <p>le jus d'un petit citron</p>
    <p>1 bonne cuillère à soupe de cannelle en poudre (ou pas selon les goûts)</p>
    <p>200 g de beurre</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'eau</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer votre four à 180°C (thermostat 6).
    Eplucher les pommes, les épépiner et les couper en quatre. Les morceaux doivent être assez gros.
    Mettre dans une grande poële à feu vif le beurre le sucre et l'eau, et laisser caraméliser.
    Quand le mélange est bien brun ajouter les pommes (toujours sur feu très vif), remuer et retourner les pommes de manière à les caraméliser.
    Une fois que le caramel est bien réparti, retirer la poêle du feu. 
    Attention ! Il ne faut pas trop cuire les pommes, celles-ci ne doivent pas faire de la compote mais rester en morceaux assez durs.
    Mettre les pommes caramélisées dans un moule à manquer et tasser bien en appuyant avec une spatule. Attention, indispensable : laisser ensuite reposer les pommes dans le moule au moins 15 min.
    Je vous conseille même de mettre un minuteur pour être sûr. Laisser reposer est une étape importante puisque cela va permettre d'évacuer toute la vapeur et ainsi, d'éviter que la pâte brisée ne s'affaisse.
    Une fois les 15 minutes passées, mettre l'abaisse de pâte sur les pommes (recouper si besoin pour que la pâte soit à la dimension du moule) et enfoncer bien la pâte sur le pourtour du moule pour qu'elle colle bien aux pommes. 
    Piquer la pâte à l'aide d'une fourchette.
    Mettre au four pour 20 minutes, quand la pâte commence légèrement à dorer mais pas plus.
    Sortir le moule du four et le laisser un peu refroidir (environ 20 à 25 minutes).
    Secouer légèrement le moule de gauche à droite pour décoller les pommes et le retourner ensuite délicatement sur une assiette. 
    A déguster tiède !!
    Ce plat est vraiment facile à réussir à condition de bien respecter les temps de "repos" et de bien prendre des pommes de type reinette qui supporte mieux la cuisson et ne finissent pas en compote. Vous pouvez le servir accompagné de glace à la vanille, de crème fraiche ou éventuellement de chantilly.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
