<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="167421">
  <titre>Boeuf bourguignon au four de nanou</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1,5 kg de bœuf à braiser (paleron, gîte, collier, ou un mélange) coupé en cubes de 3 à 4 cm</p>
    <p>200 g de lard coupé en gros morceaux</p>
    <p>2 cuil. à soupe bombées de farine</p>
    <p>3 oignons émincés</p>
    <p>1 gousse d'ail pelée et écrasée</p>
    <p>quelques carottes (quantité selon gout)</p>
    <p>1 bouteille de vin rouge de bourgogne</p>
    <p>Sel et poivre du moulin</p>
    <p>beurre</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>250 g de champignons de Paris</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    - Coupez les carottes.
    Salez et poivrez la farine, réservez.
    Faites chauffer un peu de beurre et 1 cuil. à soupe d'huile d'olive dans une cocotte pouvant aller au four.
    Ajoutez les morceaux de lard et faites-les revenir sur feu vif jusqu'à ce qu'ils soient bien dorés.
    Retirez-les de la cocotte à l'aide d'une écumoire.
    Ajoutez à nouveau un peu de beurre et l'huile d'olive.
    Ajoutez la moitié de la viande, faites la dorer, retournez-la et faites la dorer sur l'autre face.
    Saupoudrez-la avec la moitié de la farine et mélangez bien.
    Retirez-la à l'aide d'une écumoire.
    Ajoutez un peu de beurre et d'huile. Faites revenir le restant de la viande.
    Saupoudrez-la avec le restant de la farine et mélangez bien.
    Retirez-la à l'aide d'une écumoire.
    Baissez le feu à feu moyen, ajoutez les oignons, les carottes, l'ail et mélangez.
    Laissez-les revenir pendant 10 minutes.
    Préchauffez votre four à 180°C (th. 6)
    Retirez les légumes puis portez le feu à feu vif.
    Ajoutez le vin petit à petit en grattant bien le fond de la casserole.
    Laissez réduire pendant 3 minutes.
    Ajoutez la poitrine fumée et les légumes.
    Ajoutez enfin la viande puis portez à ébullition.
    Ajoutez 2 carrés de chocolat noir et 2 cuil. à soupe de concentré de tomate.
    Couvrez, enfournez puis baissez la température du four à 150°C.
    Laissez cuire pendant 5 h .
    Pendant ce temps, coupez les extrémités des champignons et coupez-les en tranches.
    Faites les revenir dans une poêle sur feu vif pendant 3 minutes.
    Versez dans un bol et réservez.
    Ajoutez les champignons dans le plat.
    Laisser mijoter encore un peu.
    Servez.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
