<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="15243">
  <titre>Andouillettes pommes boulangères</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>4 vraies andouillettes (label AAAAA de préférence) </p>
    <p>1 livre et demi environ de pommes de terre, qualité pour gratin </p>
    <p>3 ou 4 oignons, selon leur taille</p>
    <p>1 échalote </p>
    <p>2 gousses d'ail dégermées, 1 gousse d'ail non pelée </p>
    <p>2 brindilles de thym et 2 pincées de fleur de thym</p>
    <p>2 cuillerées à soupe de cerfeuil haché (facultatif)</p>
    <p>4 cuillerées à soupe de moutarde forte de Dijon, ou 2 de Dijon et 2 de Meaux à l’ancienne</p>
    <p>2 dl de vin blanc sec </p>
    <p>70 g de beurre</p>
    <p>6 dl de bouillon de poule</p>
    <p>2 cuillerées à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation des oignons : faire fondre 20 g de beurre dans une cuillerée à soupe d'huile d'olive, ajouter les oignons pelés et émincés, saler et poivrer, puis faire suer pour enlever l'eau. Ajouter la gousse d'ail dégermée et une brindille de thym, puis couvrir pendant 10 mn.
    Préparation des pommes de terre : peler et laver les pommes de terre, les trancher.
    Au fond d'une cocotte beurrée et frottée à l'ail, poser une première couche de pommes de terre, puis la napper d'une couche d'oignons, et saupoudrer d'une pincée de fleur de thym. 
    Poser une deuxième couche de pommes et d'oignons, saupoudrer de fleur de thym, saler et poivrer, puis recouvrir le tout d'une dernière couche de pommes de terre.
    Verser 3dl de bouillon de poule jusqu'au 3/4 de la cocotte, ajouter une cuillerée d’huile d’olive, couvrir et enfourner pendant 1 heure 15 minutes dans le four préchauffé à 140°C.
    Préparation de la sauce : dans un poêlon, faire fondre 20g de beurre, faire suer l’échalote émincée pendant 1 mn. Verser 1dl de vin blanc sec, puis faire réduire jusqu’à ce qu’il ne reste que une cuillerée à soupe de liquide.
    Baisser le feu, ajouter les 4 cuillerées à soupe de moutarde, puis laisser cuire 2 à 3 minutes en remuant.
    Ajouter 3dl de bouillon de poule, porter à ébullition, laisser réduire de moitié, puis éteindre le feu sous la sauce. Si l’on veut, on peut épaissir la sauce avec un soupçon de maïzena ou de farine.
    Régler le four à 180°C.
    Préparation des andouillettes : les mettre dans un plat de cuisson, ajouter la gousse d'ail non pelée, une brindille de thym, 20 g de beurre coupé en dés, 1dl de vin blanc, saler et poivrer, puis les enfourner pendant 30 minutes à 180°C, sans retirer du four la cocotte de pommes de terre.
    Les pommes de terre ont cuit 1 h 45 mn, et les andouillettes 30 mn.
    Napper les andouillettes avec la sauce, parsemer de cerfeuil, et servir avec les pommes de terre.
    Le label 5A impose une préparation traditionnelle coûteuse, donc chère. Il y a de bonnes andouillettes qui n'ont pas ce label. Mais on trouve parfois comme andouillette des choses qui n'ont rien à voir, notamment en Bretagne. Ce n'est pas mauvais, c'est autre chose. Pouilly-Fuissé ou Beaujolais
  ]]>
  </preparation>
</recette>
