<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="224723">
  <titre>Joues de porc Tandoori aux petits légumes</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>800 g de joues de porc</p>
    <p>2 à 3 cuillères à soupe d'épices tandoori</p>
    <p>4 carottes nouvelles</p>
    <p>8-10 pommes de terre nouvelle</p>
    <p>1/2 tête de brocolis</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>huile de cuisson</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Coupez les joues de porc en morceaux de 3 cm environ, en éliminant le gras. Placez-les dans un plat creux et saupoudrez-les avec la poudre de tandoori (mélange d'épices). Malaxez pour bien répartir la poudre sur tous les morceaux puis laissez reposer.
    Lavez et coupez les légumes en morceaux moyens (laissez leur peau aux pommes de terre nouvelles).Faites-les cuire à l'étouffée : placez d'abord les légumes dont la cuisson est plus longue (carotte et pommes de terre), avec 1 à 2 cm d'eau au fond de la cocotte. Salez et poivrez, placez le couvercle sur la cocotte et faites cuire 10 min  à feu très doux.
    Dans une autre cocotte, faites revenir les joues dans un peu d'huile et faites-les dorer de chaque côté à feu vif, en remuant. Lorsqu'elles sont bien dorées, verser un fond d'eau dans la cocotte, refermez le couvercle et laissez cuire à feu très doux 15 à 20 minutes. Ne pas saler car le mélange tandoori contient déjà du sel.
    Remuez les légumes et ajoutez les morceaux de brocolis. Laissez cuire encore 10 minutes à feu très doux.
    En principe, viande et légumes parviennent à la bonne cuisson au même moment.Le tandoori relève légèrement la viande, sans emporter la bouche. Le parfum des épices (Cumin, Paprika, Ail semoule, Thym, Coriandre, Cumin, Poivre noir, Céleri, Carvi noir, Romarin, Fenugrec, Girofle, Laurier, Cannelle...) prime sur le piment.
    On peut bien sûr utiliser d'autres légumes, selon la saison ou l'inspiration. L'important est de les cuire à l'étouffée, à feu très doux dans leur propre jus, lorsqu'ils en ont (tomates, courgettes...) ou avec juste un peu d'eau sinon. Boulaouane rouge
  ]]>
  </preparation>
</recette>
