<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="50082">
  <titre>Manti  d'Hilda</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte : </p>
    <p>250 g de farine</p>
    <p>sel</p>
    <p>1 à 2 cuillères à soupe d'huile d'olive (ou tournesol)</p>
    <p>eau Pour la farce :</p>
    <p>300 g de viande hachée</p>
    <p>1 oignon coupé très finement </p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mélangez tous les ingrédients de la pâte jusqu’à obtenir un sable, ajoutez alors un peu d’eau pour avoir une pâte souple qui s’étale facilement; laissez reposer. Mélangez tous les ingrédient de la farce, et divisez la pâte en plusieurs petites boulettes.
     Prenez une boulette de pâte, et couvrez les autres avec un torchon humide.
    Etalez la boulette de pâte très finement, puis coupez des bandes de pâte d’environ 6 cm de large; saupoudrez légèrement ces bandes de pâte de farine, superposez et recoupez-les en carrés de 6 cm de côté.Disposez les petits carré de pâte sur le plan de travail, posez au milieu de chaque carré un peu de farce; puis avec l’index et le pousse de chaque main, relevez les extrémités, pincez les 2 coins du carré de pâte.
    Pour avoir un petite barquette de pâte et la farce de viande visible au milieu de la barquette, vous devez obtenir un rectangle, ouvert sur le milieu laissant apparaître la viande.
    Huilez légèrement un plat à gratin, ou un moule à tarte; disposez les mantis côte à côte dans le moule. Faite cuire dans un four préchauffé à 200°C (th 6-7), jusqu’à ce que les mantis prennent une belle couleur rosée.
    Pour servir, vous avez deux variantes :Soit, vous les mettez tels quels dans les assiettes et les arrosez d’une sauce au yaourt (yaourt, ail pilé, menthe séchée).
     Soit, vous préparez un bouillon de poule et diluez 1 cuillère à soupe de concentré de tomate dedans.Répartissez les mantis dans des assiettes creuses, versez dessus une louche de bouillon, et parsemez les mantis d’une pincé de sumac.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
