<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="168571">
  <titre>Cake aux petits pois, citron et herbes</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>150 gr de farine</p>
    <p>1 sachet de levure chimique</p>
    <p>80 gr d'huile de tournesol (10cl)</p>
    <p>125 gr de lait (125cl)</p>
    <p>100 gr de gruyère râpé</p>
    <p>100 gr de parmesan râpé</p>
    <p>100 gr de feta</p>
    <p>150 gr de petits pois extra-fins surgelés</p>
    <p>1 cuil.à soupe bombée de zeste de citron</p>
    <p>1-2 cuil.à soupe bombée de ciboulette ciselée</p>
    <p>1-2 cuil.à soupe bombée de persil plat haché</p>
    <p>1-2 cuil.à soupe bombée de mélisse hachée</p>
    <p>Sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffez le four à 180°C. Hachez toutes vos herbes finement. Coupez votre feta en petits cubes.
    Zestez le citron.
    Tiédir lait.Mélangez les oeufs puis la farine tamisée, la levure, une pincée de sel et 2 pincées de poivre. Incorporez petit à petit l'huile et le lait tiède.
    Ajoutez le gruyère, le parmesan et la feta, les petits pois, le zeste de citron et les herbes hachées.
    Bien mélanger le tout. 
    Versez ensuite la pâte dans un moule à cake d'environ 30-32 cm.
    Faites cuire au four pendant 45-50 minutes environ. 
    Piquez le cake avec la lame d'un couteau pour savoir s'il est cuit.
    Astuces :
    Vous pouvez changer les herbes à votre convenance. En ajouter plus ou moins selon vos goûts. 
    Vous pouvez remplacer la mélisse par la citronnelle ou la menthe.
    Le citron donne un côté frais au cake, mais il n'est pas nécessaire.
    Mettez vos petits pois congélés. Leur taille n'a pas d'importance.
    Vous pouvez remplacer les petits pois par des fèves.Ce cake peut être préparé 3 jours à l'avance (le garder au frigo) ou alors le congeler. (dégeler à température ambiante puis le mettre au frigo) Johannisberg, Petite Arvine ou Chasselas du Valais (Suisse)
  ]]>
  </preparation>
</recette>
