<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="86095">
  <titre>Gratin de poisson des îles (façon parmentier)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le mélange de poisson :- 200 g d'espadon émietté cuit (restes par exemple. On peut aussi utiliser un autre poisson)</p>
    <p>4 petits oignons (ou 2 gros)</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>1 tomate</p>
    <p>1 cuillère à café de thym</p>
    <p>2 cuillères à soupe de vin blanc</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'huile d'olive pour cuire les oignons et l'ail</p>
    <p>Pour la purée :- 500 g de patates douces</p>
    <p>eau (suffisamment pour recouvrir les patates)</p>
    <p>10 cl de lait</p>
    <p>20 g de beurre</p>
    <p>sel</p>
    <p>1 zeste de combava (agrume)</p>
    <p> Pour le gratin :- 50 g de gruyère rapé et/ou copeaux de parmesan</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettre les patates douces à cuire dans l'eau avec la peau.
    Pendant ce temps, émincer les oignons et l'ail.
    Mettre le tout à dorer à feu moyen ou vif dans l'huile d'olive.
    Lorsqu'ils sont dorés, ajouter la tomate coupée en petits dés et le thym. 
    Baisser le feu et laisser fondre la tomate.
    Au bout de 10 min, ajouter les miettes de poisson cuit et le vin blanc, pour éviter que l'ensemble n'accroche.
    Laisser mijoter à feu doux 10 min.
    Préchauffer le four à 200°C (thermostat 6-7).
    Lorsque les patates sont cuites, les éplucher et en faire une purée avec le lait et le beurre. 
    Elle doit être onctueuse mais pas liquide. 
    Saler et ajouter le zeste de combava (parcimonieusement, car il parfume énormément).
    Tapisser le fond du plat avec la moitié de la purée.
    Étaler ensuite le mélange de poisson, recouvrir avec le reste de purée. 
    Parsemer de gruyère et éventuellement de copeaux de parmesan.
    Faire cuire 10 min à 200°C, et si nécessaire passer 5 min au grill pour que le fromage soit bien doré.On peut aussi parfumer la purée au coco plutôt qu'au combava : dans ce cas, remplacer le lait par du lait de coco.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
