<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="85280">
  <titre>Délice chocolat blanc pistache et framboises</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>60 g de pistaches non salées- 2 œufs entiers + 2 blancs- 60 g de sucre- 40 g de farine- 80 g de beurre- 33 cl de crème fleurette bien froide- 2 cuillères à soupe de mascarpone- 1/2 sachet de gélatine en poudre- 1 tablette (180 g) de chocolat blanc pâtissier- 120 g de framboises surgelées</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mixez les pistaches.
    Préchauffez votre four à 210°C (thermostat 7).
    Montez les 4 blancs d'œufs en neige.
    Faites fondre le beurre et mettez-le dans un saladier.
    Ajoutez les 2 jaunes, le sucre, la farine, les pistaches et mélangez pour obtenir une crème. 
    Incorporez délicatement les blancs.
    Étalez le tout en couches assez fines sur une plaque de cuisson rectangulaire (30 par 40 centimètres) recouverte de papier sulfurisé.
    Faites cuire environ 15 min (surveillez la cuisson) à 210°C (thermostat 7).
    Pendant ce temps, battez la crème avec le mascarpone en chantilly bien ferme.
    Faites fondre le chocolat blanc au micro-ondes ou au bain-marie.
    Ajoutez-y la gélatine. 
    Dans un saladier, mélangez le chocolat avec la chantilly, puis ajoutez les framboises.
    Tapissez un moule à cake de film alimentaire.
    Retournez votre biscuit et coupez une large bande pour recouvrir le fond du moule et les deux grands côtés.
    Coupez encore 2 morceaux pour recouvrir les 2 petits côtés du moule.
    Remplissez avec la moitié de la mousse.
    Ajoutez des brisures de biscuits, puis versez le reste de la mousse. 
    Terminez en recouvrant avec le reste du biscuit (s'il en reste peu, recouvrez avec des bandes irrégulières, cela n'a pas d'importance).
    Recouvrez de film alimentaire, et mettez au frais au moins 12 h.
    Démoulez, découpez en tranches.
    Servez avec un coulis de framboises ou une sauce au chocolat noir.Un dessert qui fera de l'effet, haut en couleurs et en goût !Vous pouvez le préparer 24 à 48 h à l'avance.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
