<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="39505">
  <titre>Mini-madeleines riches en chocolat</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>75 g de chocolat pâtissier noir à forte teneur en cacao (3 barres)</p>
    <p>2 gros oeufs ou 3 petits</p>
    <p>80 g de farine</p>
    <p>1 cuillère à café rase de levure chimique</p>
    <p>50 g de sucre et 30 g de miel (ou 70 g de sucre)</p>
    <p>30 g de beurre</p>
    <p>2 à 3 cuillères à soupe de café noir</p>
    <p>1 pincée de sel </p>
    <p>Un peu de lait pour assouplir la pâte</p>
    <p>1 pincée de piment d'Espelette en poudre (facultatif)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Le matériel :
    Utiliser une plaque à mini-madeleines. Si elle est en en fer, huiler avec un sopalin (opération inutile avec une plaque en silicone).
    Disposer cette plaque au frigo, ou au freezer.
    Préparation :
    Casser le chocolat en gros cubes.
    Couper le beurre en petits dés. 
    Faire fondre le chocolat dans le café : 
    Soit au bain-marie, en remuant.
    Soit au micro-ondes, à puissance modérée.
    Une fois que le chocolat est complètement fondu, incorporer le beurre bien froid, et remuer jusqu'à obtenir une pâte bien lisse, et brillante. Ajouter la poudre de piment.
    Battre les oeufs, avec le sucre et le sel, jusqu'à obtenir une préparation mousseuse (si on a la patience et le matériel adapté, mieux vaut blanchir les jaunes avec le sucre, et battre les blancs en neige avec le sel, dans un autre récipient).
    Verser le miel, dans la sauce au chocolat, puis dans la préparation oeufs-sucre, puis la farine tamisée et la levure. 
    Si la pâte est trop sèche, rajouter un peu de lait, à ce moment-là.
    Eventuellement, incorporer délicatement les blancs en neige, à la fin.
    Cuisson :
    Préchauffer le four à 240°C (Thermostat 8).
    Disposer, la pâte dans les alvéoles de la plaque, à l'aide de 2 cuillères à café (remplir à ras).
    Réserver le reste de la pâte, au frigo.
    Enfourner, à mi-hauteur.
    Lorsque les madeleines "font la bosse" (au bout de 5 min en moyenne), baisser la température du four à 180°C (Thermostat 6). A cette étape, on peut activer l'air pulsé.
    Cuire encore 3 à 5 min (bien surveiller). On peut les piquer, avec un couteau, pour vérifier la cuisson : s'il est sec, les madeleines sont cuites.
    pour confectionner de grosses madeleines, augmenter le temps de cuisson, de quelques minutes.
    Démoulage : 
    Sortir la plaque, et laisser reposer 1 min.
    Démouler les madeleines :
    Avec une fourchette, pour les plaques en fer.
    Avec une cuillère, pour les plaques en silicone.
    Disposer les madeleines, sur une grille, pour les laisser refroidir.
    Augmenter la température du four à 240°C (thermostat 8).
    Recommencer une fournée, de la même manière, jusqu'à épuisement de la pâte (toujours maintenir au frigo).
    Il est inutile de nettoyer ou de re-huiler la plaque entre 2 fournées.
    Ranger les madeleines refroidies, dans une boîte, pour les conserver quelques jours, si besoin.
    On peut servir ces mini-madeleines avec un sorbet, une salade de fruits frais, ou de la crème anglaise.
    Recette de base, à adapter en ajoutant de la cannelle, des raisins secs, des fruits rouges, etc...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
