<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="53315">
  <titre>Cuisses de dinde à la moutarde et herbes de Provence</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 cuisse de dinde de 1,2 kg environ</p>
    <p>moutarde de Dijon</p>
    <p>herbes de Provence</p>
    <p>pâte d'ail ou 5 à 6 gousses d'ail</p>
    <p>3 grands oignons</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>30 cl de vin blanc</p>
    <p>10 cl d'huile d'olive</p>
    <p>2 cuillères de cognac</p>
    <p>10 cl de crème fraîche (facultatif)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Demander au boucher d'enlever la peau de la cuisse de dinde et de l'entailler 3 ou 4 fois.
    La veille, mélanger la moutarde, les herbes de provence, la pâte d'ail ou l'ail frais coupé très petit, le poivre, du sel et le cognac et en enduire généreusement la dinde des deux côtés. 
    Couper les oignons en rondelles et les déposer dans un grand plat allant au four. Déposer la dinde enduite du mélange sur les oignons, couvrir et mettre au frais quelques heures (L'idéal est 24 h).
    Le lendemain, verser le vin sur la dinde et ajouter de l'eau pour avoir assez de liquide pour arroser pendant la cuisson. Arroser avec l'huile d'olive et mettre au four à 200°C (th 6-7) pendant environ 1 h 30. 
    Arroser régulièrement la dinde et au milieu de la cuisson, la retourner pour qu'elle brunisse des 2 côtés. Si la viande devient trop brune, réduire la température.
    Quand la viande est cuite, la couper en tranches et garder au chaud. Passer le jus, le réduire un peu, réctifier l'assaisonnement et ajouter, si on le désire, un peu de crème fraîche.
    Servir avec des pâtes (moi, j'adore les penne rigate) et arroser le tout avec la sauce. Une salade mêlée complète bien le tout.
    Au Portugal, on trouve de la pâte d'ail dans les supermarchés, mais je crois qu'en France, on la trouve dans les magasins asiatiques. Si on utilise de l'ail frais, il faut mettre plus de sel, car la pâte d'ail est déjà salée. un bon rouge généreux et fruité
  ]]>
  </preparation>
</recette>
