<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="81961">
  <titre>Blettes en boulettes</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour les boulettes:</p>
    <p>1 belle botte de blettes</p>
    <p>1 gros oignon</p>
    <p>1 tasse de riz cru</p>
    <p>1 oeuf + 1 jaune</p>
    <p>200 g d'emmental râpé </p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>Pour la sauce :</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>500 g de coulis de tomates</p>
    <p>1 verre de vin rouge (facultatif)</p>
    <p>1 piment frais (facultatif)</p>
    <p>sel, poivre </p>
    <p>1 branche de laurier</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile d'olive </p>
    <p>1 sucre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettre vos blettes à cuire dans un grand volume d'eau salé, faire de même avec le riz, et laisser cuire.
    Préparer votre sauce tomate qui demande un certain temps de cuisson afin d'en ôter l'acidité naturelle.
    Faire revenir dans l'huile, l'ail et l'oignon hachés finement, les faire dorer et ajouter le verre de vin (facultatif).
    Pour faire évaporer l'alcool, ajouter le coulis de tomates, le laurier, le sel, le poivre et le piment en prenant bien soin de ne pas le percer.
     
    Si la sauce parait trop épaisse, rajouter un verre d'eau. 
    Faire cuire votre sauce à demi couvert et à feu très doux, ajouter un morceau de sucre pour l'adoucir.
    Quand vos blettes sont cuites, égoutter le tout et laisser refroidir.
    Dans un saladier, mélanger l'oignon, l'oeuf, une partie du fromage, le riz égoutté et refroidi ainsi que les feuilles des blettes déchirées grossièrement. Saler et poivrer.
    Faire des boulettes et les presser pour y ôter un maximum de jus, les mettre dans un plat au four.
     
    Les napper de sauce tomate, les parsemer du reste de râpé pour un effet gratiné et mettre une petite noix de beurre sur chaque boulettes.
    Enfourner à four moyen pendant 30 minutes environ.
    Ne pas hésiter à bien égoutter car s'il reste trop de liquide le plat ne se tient pas bien. 
  ]]>
  </preparation>
</recette>
