<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="22858">
  <titre>Magrets de canard aux saveurs orientales et son confit d'oignons</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>3 magrets de canards (300 g pièce) </p>
    <p>1 bonne bouteille de vin rouge des Côtes du Rhône</p>
    <p>30 pruneaux dénoyautés déshydratés tendres</p>
    <p>200 g de raisins secs</p>
    <p>1 kg d’oignons nouveaux</p>
    <p>vinaigre balsamique</p>
    <p>100 g de sucre vergeoise</p>
    <p>2 verres à moutarde de boulgour (400 g environ) </p>
    <p>thym en poudre</p>
    <p>5 feuilles de laurier</p>
    <p>gingembre en poudre</p>
    <p>cannelle en poudre</p>
    <p>1 cuillère de Ras el Hamout (épice à couscous) </p>
    <p>3 clous de girofle</p>
    <p>1 cuillères à café de curry</p>
    <p>20 ml de rhum blanc</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer la confiture d’oignon (10 mn + 2 h30 de cuisson). 
    Dans un faitout faire fondre 30 g de beurre demi-sel. Jeter les oignons, les 2 gousses d’ail et les faire dorer pendant 10 mn à feu vif. Verser 1/2 bouteille de vin rouge. Saler, poivrer, verser 2 feuilles de laurier, du thym et un peu d’herbes de Provence. Mettre à feu doux, couvrir pendant 2 heures en remuant de temps en temps. Quand le liquide est pratiquement évaporé, verser 2 cuillères à soupe de vinaigre balsamique, ainsi que le sucre. Laisser fondre. Quand l’ensemble commence à prendre une consistance sirupeuse. Eteindre le feu. Réserver. 
    Préparer les pruneaux (10 mn de préparation, + 3 heures de macération). 
    Dans une casserole faire chauffer le contenu d’une demi-bouteille de vin rouge (côte du Rhône de préférence) avec 300 ml d’eau. Y mettre 3 clous de girofles, une cuillère à café rase d’herbes de provences, 3 pincés de cannelle en poudre, 1 cuillère à café rase de gingembre en poudre, 3 feuilles de laurier. Déposer les pruneaux et faire chauffer jusqu’à frémissement. Baisser le feu très doux, couvrir pendant 1/4 h(les pruneaux ne doivent pas éclater). Retirer la casserole du feu et réserver pendant 3 heures. 
    Préparer les raisins (10 mn de préparation, + 3 heures de macération). 
    Dans un saladier, verser 20 cl de rhum blanc, ajouter 30 cl d’eau. Mélanger avec 1 cuillère à café de gingembre en poudre, 2 cuillères à café de curry, 1 cuillère à café de Ras El Hamout, 3 cuillères à café de feuilles de thym séchées. Verser les raisins et passer 5 mn au micro-onde, puissance maxi (800 W), jusqu’à ébullition. Sortir et réserver 3 heures. 
    Préparation du Boulgour : 
    Verser 5 verres à moutarde d’eau dans une casserole, saler (un peu), 5 cuillères à café de curry. Porter à ébullition. Verser 2 verres à moutarde de boulgour dans l’eau bouillante. Laisser chauffer 7 mn. Retirer du feu et laisser la semoule s’imprégner de toute l’eau. Réserver. 
    15 mn avant de servir : 
     
    Mettre la casserole de pruneau sur feu doux, couvert. (Les pruneaux ont théoriquement repris leur taille d’origine). Passer les raisins au micro-onde 7 mn (là encore les raisins ont repris leur taille d’origine). Passer le boulgour au micro-onde pendant 7 mn. Prendre un ramequin de taille moyenne. Tremper le contenant dans l’eau chaude. Remplir de boulgour tassé et retourner le tout dans une assiette. Procéder de la même manière pour les 5 autres assiettes. Verser 2 cuillères à soupe de raisins (sans jus) sur les châteaux de boulgour délicatement. Déposer 5 pruneaux par assiette sans jus. Déposer une cuillère à soupe de confiture d’oignon encore tiède, voire froide. 
    Pendant ce temps, préparation des magrets : 
    Côté chair, mettre le thym de manière à en former une croûte. Saler, poivrer. Faire griller le magret côté peau en retirant la graisse occasionnellement. Quand la chair commence à rosir, retourner le magret côté thym, pendant 2 mn. Sortir du feu. Trancher les magrets finement. Disposer l’équivalent d’1/2 magret par assiette. Avec le boulgour, les pruneaux et les raisins. 
    Servir rapidement, pendant que c’est chaud !
    Les accompagnements peuvent se préparer à l'avance et se faire réchauffer en dernière minute Un Grave, un Gevrey Chambertin, voire une Côte Rotie
  ]]>
  </preparation>
</recette>
