<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="67605">
  <titre>Carbonade aux rognons (recette de Marie Denis)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1,2 kg de carbonade de boeuf</p>
    <p>600 g de rognons de porc</p>
    <p>500 g de carottes</p>
    <p>4 gros oignons</p>
    <p>2 tranches de pain d'épice</p>
    <p>moutarde</p>
    <p>farine</p>
    <p>thym, laurier</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>1 l de bière bruxelloise</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faites fondre les oignons dans le fond d'une cocotte minute. Coupez le boeuf en blocs d'environ 3 cm de côté, roulez-les dans la farine et faites-les revenir vivement dans une sauteuse; mettez-les dans la cocotte.
    Coupez les rognons en blocs plus petits (1 cm) en enlevant les parties dures; mettez-les dans la cocotte.
    Coupez les carottes en rondelles un peu épaisses; mettez-les dans la cocotte. Mélangez le tout.
    Ajoutez une ou deux feuilles de laurier, quelques branches de thym, un peu de sel, du poivre.
    Couvrez avec la bière (1 l sera peut-être trop, mais il faut penser aussi au cuisinier: tout cela donne soif).
    Déposez par dessus les tranches de pain d'épice (ou de pain de mie) généreusement tartinées de moutarde.
    Fermez la cocotte et laissez cuire une heure après mise en rotation de la soupape. Mélangez encore après cuisson.
    C'est la recette que me faisait ma mère. Son originalité réside dans la présence des rognons de porc: si vous n'aimez pas cela, choisissez une autre recette, mais si vous aimez, vous ne voudrez plus que celle-ci. Les quantités vous sembleront peut-être généreuses pour 6 personnes, mais attendez d'avoir goûté: on ne s'en lasse pas.
    Pour le reste, on peut varier à volonté, en s'inspirant des autres recettes publiées ici ou ailleurs. Il m'est arrivé d'ajouter des navets, par exemple. Du faro (bière bruxelloise) si vous en trouvez, de la gueuse, etc.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
