<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="53941">
  <titre>Bar en papillote au muscadet</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 bar de 1,2 kg à 1,5 kg</p>
    <p>aneth ou ciboulette</p>
    <p>1/2 citron</p>
    <p>1 échalote</p>
    <p>1 pincée de fleur de sel</p>
    <p>10 cl de muscadet</p>
    <p>1 feuille d'aluminium</p>
    <p>Pour la garniture au choix : </p>
    <p>tomates</p>
    <p>poireaux</p>
    <p>carottes</p>
    <p>Pour la sauce : </p>
    <p>1/2 pot de crème fraîche</p>
    <p>aneth ou ciboulette</p>
    <p>1 citron</p>
    <p>10 cl de muscadet</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffez le four à 180°C (thermostat 6), pendant 10 min.
    Demandez à votre poissonnier préféré de vider et d'écailler le bar, puis disposez-le sur la feuille d'aluminium.
    Redressez les coins de la feuille d'aluminium pour qu'elle puisse contenir du liquide.
    Garniture de la papillote :
    Découpez l'échalote en demi rondelles fines, ajoutez le muscadet et le citron pressé, la fleur de sel, ainsi que l'aneth ou la ciboulette finement hachées.
    Ajoutez aussi une tomate découpée en petits dés ou une julienne de poireaux / carottes.
    Refermez la papillote et passez-la au four pendant 30 à 35 min, selon la taille du poisson.
    Pour la sauce :
     
    Ajoutez la crème fraîche dans une casserole et faites chauffer à feu doux, ajoutez le citron pressé, ainsi que le muscadet et 1/2 bouquet d'aneth ou de ciboulette finement haché. 
    Laissez frémir quelques minutes, c'est prêt.
    C'est une recette très simple à réaliser... Pour ma part, je préfère ajouter une julienne de poireaux / carottes dans la papillotte, par contre le temps de préparation est plus long.
    Pour l'accompagnement, soit du riz, soit des légumes.
    Le vin blanc n'est pas obligatoire, ni la sauce d'ailleurs, mais ils ajoutent une petite touche sympathique pour les plats du week-end.
    Cette recette est adaptable à un grand nombre de poissons blancs, la papillote conserve très bien la saveur du poisson. muscadet, cheverny, vin blanc sec
  ]]>
  </preparation>
</recette>
