<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="12727">
  <titre>Coca de Mamie Carmen (Espagne)</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la frita :</p>
    <p>3 poivrons verts</p>
    <p>2 grosses boites de tomates pelées au jus (ou 2 kg de tomates fraîches qu’il faudra peler)</p>
    <p>3 gousses d'ail</p>
    <p>3 beaux oignons (ou une botte d’oignons frais en saison)</p>
    <p>Concentré de tomates</p>
    <p>1 morceau de sucre</p>
    <p>sel</p>
    <p>– poivre</p>
    <p>4 cuillères à  soupe d’huile</p>
    <p>Pour la pâte :</p>
    <p>500 g de farine</p>
    <p>1 verre d'eau</p>
    <p>1 verre d'huile</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans une cocotte, faire revenir les oignons émincés dans un peu d'huile. Quand ils sont transparents et qu'ils commencent juste à dorer, ajouter les poivrons coupés en dés, puis l'ail également coupé (il peut rester entier, épluché – prévoir alors 5 gousses).
    Laisser revenir 5-10 min en remuant régulièrement.
    Ajouter les tomates coupées en dés et une noix de concentré de tomates. Remuer. Ajouter sel, poivre, le morceau de sucre, et un peu de jus de tomates de la boite (sauf si des tomates fraîches sont utilisées).
    Laisser mijoter environ 40 minutes en remuant de temps en temps.
    Pendant ce temps, préparer la pâte. Mettre la farine dans un grand saladier. Ajouter le verre d'eau et le verre d'huile + 1 pincée de sel. 
    Mélanger le tout avec les mains jusqu'à ce que la pâte se tienne.
    Continuer à la travailler ensuite sur un plan de travail jusqu'à ce qu'elle soit bien homogène (il faut y aller à l’huile de coude ! – ou bien utiliser un robot).
    Ensuite étaler la moitié de la pâte aux dimensions du plat de cuisson (ne pas la faire trop épaisse). Garnir avec la frita. Etaler le reste de la pâte pour couvrir (comme une tourte). Faire des petits trous avec une fourchette un peu partout (bien penser au « trottoir ») Mettre au four th. 7-8 pendant 40 min, ou jusqu’à ce que la pâte soit dorée.
    Pour une coca « molle », la couvrir d’un torchon (propre si possible !) à la sortie du four et laisser tiédir.
    La coca se mange tiède ou froide (en entrée ou à l’apéritif - en kemia!).
    La coca est une spécialité d'origine espagnole (Valence), très connue aussi des pieds noirs d'Algérie.
    On peu utiliser aussi de la pâte brisée toute faite.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
