<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="65671">
  <titre>Lasagnes aux cèpes et foie gras</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>6 feuilles de lasagne</p>
    <p>1 boîte de bloc de foie gras d'oie</p>
    <p>500 g de cèpes et champignons de Paris</p>
    <p>1 boîte de sauce tomate aux cèpes</p>
    <p>1/2 brique de crème fraîche liquide (10 cl)</p>
    <p>un demi verre de vin blanc (7,5 cl)</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>quelques échalotes</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire tremper vos feuilles de lasagne dans de l'eau chaude avec un peu d'huile d'olive.
    Les laisser pendant tout le temps de la préparation en les séparant de temps en temps pour éviter qu'elles ne collent.
    Eplucher et émincer les échalotes et l'ail puis les faire revenir dans une poêle avec un peu d'huile d'olive.
    Ajouter les cèpes et champignons de Paris après les avoir essuyés et émincés.
    Les laisser dorer à feu moyen en remuant de temps en temps jusqu'à ce qu'ils deviennent fondants.
    Pendant ce temps, faire revenir à feu doux la sauce tomate dans une petite casserole en la remuant de temps en temps.
    Saler et poivrer la préparation.
    Ajouter le vin blanc et laisser réduire à feu doux quelques instants.
    Eteindre le feu et ajouter la crème. Remuer.
    Emietter grossièrement le bloc de foie gras en évitant de faire de trop petits morceaux qui fondraient trop vite dans les lasagnes.
    Monter les lasagnes en alternant successivement 1 feuille de lasagne, 2 ou 3 cuillères à soupe de sauce tomate, une autre feuille de lasagne, une couche de champignons surmontée de foie gras émietté et ainsi de suite jusqu'à épuisement des ingrédients...
    Bon appétit!
    Vous pouvez utiliser des cèpes en bocal ou déhydratés si ce n'est pas la saison. Vin blanc doux sucré (Montbazillac, Sauternes...)
  ]]>
  </preparation>
</recette>
