<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="221200">
  <titre>Gâteau au yaourt, fromage blanc et fruits rouges</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le gâteau :</p>
    <p>3 yaourts nature (125 g, conservez-en 2, et lavez-en 1)</p>
    <p>6 pots de farine</p>
    <p>4 pots de sucre de canne (2 pots si "light")</p>
    <p>6 œufs</p>
    <p>1 + 1/2 sachet de levure</p>
    <p>Pour la garniture:</p>
    <p>50 cl de fromage blanc</p>
    <p>250 g de fruits rouges (surgelés en mélange, ou frais selon vos goûts)</p>
    <p>1 sachet de vanille en poudre</p>
    <p>2 sachets de sucre vanillé</p>
    <p>2 cuillères à soupe de sucre cristal</p>
    <p>Pour la décoration:</p>
    <p>sucre glace</p>
    <p>fruits rouges frais</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer le gâteau:Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).
    Sur une base de gâteau au yaourt, mélanger dans 1 premier temps les "liquides" (yaourt, œufs et huile) ensemble, puis ajouter le sucre. Ajouter ensuite 1 à 1 les pots de farine, tout en mélangeant. Terminer en ajoutant la levure. Pour obtenir un gâteau bien gonflé et plus léger, je vous conseille de passer la préparation au batteur pendant quelques minutes, cela aérera la pâte.
    Mettre au four pendant environ 45 minutes (selon le type de four, cela peut être plus long). Vérifier la cuisson avec la pointe d'un couteau au centre du gâteau. 
    Une fois cuit, laissez refroidir légèrement pendant 10-15 minutes, puis coupez le en 2 horizontalement. Séparez les 2 moitiés, et laissez refroidir complètement pendant 1 voire 2h.
    Préparer la garniture:Dans un petit saladier, mélangez le fromage blanc avec la vanille en poudre et les sucres. Laver et bien égoutter les fruits rouges (cela risquerait de trop liquéfier la garniture), réservez-en un peu pour la décoration, et ajouter le reste à la préparation."Monter" le gâteau:Une fois le gâteau bien froid, déposer la moitié inférieure sur un morceau d'aluminium assez grand pour envelopper la totalité du gâteau, puis la garnir de façon homogène, sans trop en mettre, jusqu'à environ 2cm du bord. Recouvrir avec la moitié supérieure, et parsemer de fruits rouges réservés plus tôt. Saupoudrer de sucre glace.
    Refermer l'aluminium, et réservez au frais pendant quelques heures (5 ou 6h suffisent)
    Servir à la sortie du réfrigérateur.Il n'est pas des plus légers, mais très frais et fruité. Vous pouvez tester avec d'autres types de fruits, des plus basiques aux plus exotiques, cette recette se prête très bien aux élans d'imagination ! Jus de fruits ou vin pétillant léger
  ]]>
  </preparation>
</recette>
