<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="229174">
  <titre>Trianon Blanc</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la génoise: </p>
    <p>2 œufs</p>
    <p>60 g de sucre en poudre</p>
    <p>60 g de farine	Pour le croustillant :</p>
    <p>180 g de chocolat blanc</p>
    <p>3/4 d'1 paquet de crêpes dentelles, il y en a 12 au total et le paquet complet fait 125g soit pour cette recette 9 crêpes</p>
    <p>40 g de pralin</p>
    <p>Pour la crème mascarpone:</p>
    <p>2 feuilles de gélatine</p>
    <p>500 g de mascarpone</p>
    <p>90 g de sucre</p>
    <p>1 cuillère à café d’extrait de vanille</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Génoise :
    Mélangez les jaunes d'oeufs et le sucre jusqu'à blanchiment. Incorporer au fur et à mesure la farine. Montez les blancs en neige, puis ajoutez une cuillère à soupe des blancs à la pâte pour la diluer. Mélangez ensuite le reste des blancs en neige délicatement à la pâte.
    Versez la pâte sur la plaque du four (préalablement recouverte de papier sulfurisé beurré) puis étalez-la jusqu'à dépasser le diamètre de votre moule à charnière.
    Faites cuire 12 min à 210°C (thermostat 7).
    Retournez et décollez la génoise sur un torchon humide, placez-la sur la plaque de votre moule à charnière, découpez le bord et laissez refroidir.
    	Le Croustillant:
    Faites fondre le chocolat blanc au bain-marie, laissez tiédir, écraser les crêpes à la main puis ajouter le pralin et les gavottes au chocolat blanc fondu. 
    Mettre la charnière du moule. Etaler sur la génoise la préparation et mettre au frais. 
    					
    Pour la crème mascarpone : 
    Faites ramollir les feuilles de gélatine dans de l’eau froide 10 min.
    Dans un saladier fouettez le mascarpone avec le sucre. Faites chauffer 2 cuillères à soupe d’eau dans une casserole avec l'extrait de vanille. Enlevez du feu. Ajoutez la gélatine essorée, remuez. Incorporez-la dans le mascarpone en remuant. Réservez au frais.
    Laissez tout reposer 30 min.
    Montage:
    Versez et étalez la préparation de crème mascarpone sur la "génoise-croustillant" à l'aide d'une spatule, lissez  le dessus  puis striez avec une fourchette. Mettre du film étirable. Laisser reposer au frigo 2h minimum.
    Démouler le gâteau 20 min avant de le servir.
    Astuce:
    > Accompagnez le gâteau avec de la framboise ou des fruits rouges. Vous pouvez utiliser des fruits congelés; mais penser à les décongeler à l'avance à la passoire. 
    > Avant de mettre la génoise sur la plaque du moule à charnière vous pouvez mettre du film étirable pour un démoulage facile.Bonjour à tous et toutes. Cette recette m'as été inspiré par la recette du "trianon ou royal de Nadine".http://www.marmiton.org/recettes/recette_le-trianon-ou-royal-de-nadine_63868.aspx
    Donc pour ma recette, vous pouvez faire la génoise de Nadine ou une génoise que vous savez faire.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
