<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="16720">
  <titre>Asperges à la brouillade de Parme</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>2 kg d'asperges</p>
    <p>6 oeufs</p>
    <p>1/2 cube de crème fraîche</p>
    <p>250 g jambon de Parme</p>
    <p>1 rouleau de pâte feuilletée</p>
    <p>1 cuillère à soupe de beurre</p>
    <p>persil haché</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>Pour la sauce mousseline : </p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>1 cuillère à café de moutarde</p>
    <p>25 cl d'huile d'olive (de préférence) </p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>jus de citron</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    A l'avance : éplucher les asperges, détailler le jambon de Parme en courtes lanières.Réserver 2 lanières par personne plus longues pour la décoration.Découper dans la pâte feuilletée 6 grands cercles à l'aide d'une grande coupe ou d'un ravier. Les placer sur la plaque du four recouverte d'un papier de cuisson fariné. Passer le dessus au pinceau avec un peu d'oeuf battu.
    Battre les 6 oeufs + sel & poivre + 1/1 cube de crème fraîche.A la dernière minute : faire cuire les asperges à l'eau bouillante salée pendant 20 à 25 minutes.
    Cuire la pâte feuilletée suivant les indications de l'emballage.Mélanger les oeufs battus avec la crème fraîche, sel et poivre, et les petites lanières de jambon de Parme. Cuire le tout en brouillade dans le beurre fondu.Réchauffer la sauce mousseline (achetée toute prête: elle est très bonne) au four à micro-onde (pas trop chaud!) ou au bain-marie.
    Servir dans des assiettes individuelles: y placer
    les asperges bien égouttées et recouvertes d'une ou deux cuillère de sauce, puis le cercle de pâte recouvert à moitié des oeufs brouillés.Décorer des lanières restantes de jambon de Parme et saupoudrer de persil haché.Servir le reste de la sauce mousseline en saucière.On peut ajouter un autre légume au choix, tel que des champignons sautés Tokay Pinot Gris
  ]]>
  </preparation>
</recette>
