<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="39650">
  <titre>Black Pepper Crab (Spécialité de Singapour)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>3 crabes de taille moyenne, cuit à la vapeur, découpés et pré-cassés</p>
    <p>5 à 6 cuillères à soupe de poivre noir fraîchement concassé</p>
    <p>25 g de beurre</p>
    <p>12 gousses d'ail hachées</p>
    <p>6 cuillères à soupe de sauce huître</p>
    <p>2 cuillères à soupe de sauce soja</p>
    <p>1 cuillère à café de maïzena (mélangée à 50 ml d'eau froide)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Cuire les crabes dans le panier vapeur, 20 min environ, jusqu'à ce qu'ils rougissent. Laisser refroidir, puis découper et pré-casser les crabes. 
    Nous ne pré-cassons pas les pattes, juste les morceaux difficiles comme les pinces, et ce qui se trouve sous la carapace du crabe. Nous nettoyons et enlevons les branchies, etc... Et nous réservons une carapace, pour la deco...
    Concasser, à l'aide d'un moulin à poivre, l'équivalent de 5 à 6 cuillères à soupe de poivre noir. C'est un travail d'endurance pour les bras, mais ça vaut le coup, car le poivre concassé du commerce perd de sa saveur.
    Faire griller, à feu très doux, ce poivre concassé, durant une bonne minute. Réserver.
    Dans un wok, faire fondre 25 g de beurre, et ajouter les gousses d'ail hachées.
    Lorsque les gousses d'ail commencent à dorer, incorporer les crabes découpés et pré-cassés, laissant apparaître la chair, afin que la chair s'imprègnent bien des arômes du poivre, mais pas trop grâce à la carapace.
    Faire revenir le tout, puis ajouter la sauce huitre (Oyster sauce), la sauce soja, et le poivre noir.
    Bien mélanger, afin que les morceaux de crabe s'imprègnent bien de la sauce, puis ajouter l'eau additionnée de Maïzena.
    Laisser épaissir, tout en remuant sans arrêt, afin de bien enrober le crabe.  
    Arrêter la cuisson, et passer à table, ou réchauffer quelques minutes, avant de passer à table.
    Si vous ne faites qu'un ou deux crabes de taille moyenne, je vous conseille de mettre 2 cuillères à soupe de poivre noir, et de diviser par 2, le reste des ingrédients, pour la sauce.
    Ce plat se déguste seul ou accompagné de riz sauté à l'ananas.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
