<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="174786">
  <titre>Mousse au chocolat à géométrie variable</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>5 blancs d’œufs</p>
    <p>130 g chocolat noir</p>
    <p>100 g sucre</p>
    <p>25 g beurre </p>
    <p>1 filet de lait</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire fondre doucement au micro-ondes (un peu plus fort qu’en mode décongélation) le chocolat en petits morceaux, avec le sucre, un filet de lait pour dissoudre le sucre, et un peu de beurre pour « lier », dans un saladier assez grand pour contenir la totalité de la mousse.
    Le mélange doit être chaud, mais pas liquide : si le chocolat n’est pas complètement fondu, en mélangeant après avec les blancs d’œufs montés en neige ça fait des petites pépites de chocolat, c’est encore meilleur !D’autre part, ajouter une (bonne) pincée de sel aux blancs d’œufs (ça les aide à monter et à rester fermes) et les monter en neige au batteur électrique, dans un récipient à fond creux (genre saladier ou cul-de-poule) jusqu’à ce qu’ils soient très fermes. On doit pouvoir renverser le saladier sans qu’ils tombent !(N.B. : il faut veiller à ne pas trop laisser durcir le mélange chocolaté, si on bat les blancs après, sinon l’incorporation ne se fait pas bien)Enfin, incorporer les blancs à la préparation chocolatée avec une cuillère en bois ou une spatule, d’abord en petites quantités, puis les reste. Remuer doucement en retournant le mélange avec la cuillère pour que le mélange chocolaté ne reste pas au fond et obtenir une mousse onctueuse.
    Placer 1/2 au congélateur (guère plus) pour « saisir la mousse », puis la laisser quelques heures (au moins une) avant de servir.Déguster…Pourquoi « à géométrie variable » ? Parce que je fais cette mousse en fonction du nombre de blancs d’œufs dont je dispose, après avoir fait un gâteau qui ne prend que des jaunes, comme un gâteau breton  ou des scones.LE PRINCIPE : Compter environ 25 g de chocolat noir par blanc d’œuf, un peu moins en sucre (env. 20 g).
  ]]>
  </preparation>
</recette>
