<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="33186">
  <titre>Chats feuilletés (bébés/enfants)</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte :</p>
    <p>de l’huile pour badigeonner</p>
    <p>190 g de pâte feuilletée</p>
    <p>1 cuillère à soupe de farine</p>
    <p>1 oeuf battu pour le glaçage</p>
    <p>Pour la garniture :</p>
    <p>60 g de brocolis</p>
    <p>2 cuillères à soupe de jardinière de légumes fraîche ou surgelée</p>
    <p>1 cuillère à soupe de beurre</p>
    <p>1 cuillère à soupe de farine</p>
    <p>15 cl de lait</p>
    <p>2 cuillères à soupe de gruyère râpé</p>
    <p>cresson</p>
    <p>ciboulette ou germes de soja pour garnir</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 220°C. Huiler légèrement la plaque. Abaisser la pâte. 
    Découper 4 chats avec un emporte-pièce. Poser deux chats sur la plaque et badigeonner la pâte d’oeuf. 
    Découper un rond avec un verre ou à l’emporte-pièce au centre des deux autres chats et les poser délicatement sur les premiers. 
    Badigeonner d’oeuf la partie supérieure des chats et faire cuire 10 mn au four. 
    Pendant ce temps, couper les brocolis en petits dés et les faire cuire 5 mn dans une petite casserole d’eau bouillante, avec la jardinière de légumes. Egoutter. 
    Essuyer la casserole et y faire fondre le beurre. Incorporer la farine, puis lentement, le lait. Porter à ébullition et laisser frémir en remuant sans cesse, jusqu’à obtention d’une consistance homogène. 
    Réserver deux petits poids et deux morceaux de carotte pour le décor (yeux, moustaches), puis incorporer le reste des légumes dans la sauce, avec le fromage râpé. 
    Répartir la préparation des légumes dans les chats et disposer dans deux assiettes. Garnir l’assiette avec le cresson ou germes de soja ou autre chose.
    Ce plat, grâce à sa forme amusante, fera apprécier les légumes aux enfants
  ]]>
  </preparation>
</recette>
