<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="46751">
  <titre>Canette cocotte aux pommes de terre</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 Canette de 2 kg</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>3 gousses d'ail</p>
    <p>200 g de lardons fumés</p>
    <p>300 g de champignons de Paris</p>
    <p>2 cuillères à soupe de concentré de tomates</p>
    <p>1 kg de pommes de terre</p>
    <p>1/2 bouteille de vin blanc</p>
    <p>2 à 3 cuillères à soupe de fond de veau</p>
    <p>herbes de Provence</p>
    <p>Huile d’olive</p>
    <p>Sel, Poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans un faitout, faîtes revenir pendant 2 min les 2 oignons et l’ail préalablement hachés dans 2 cuillères  à café d’huile d’olive puis ajoutez  les lardons. 
    Entre temps lavez vos champions et coupez-les en petits cubes (personnellement j’ai donné une petite impulsion dans le hachoir) et mettez-les dans la préparation. 
    Laissez cuire 10 min puis ajoutez le concentré de tomates (avec un peu d’eau pour éviter que le mélange n’attache), laissez encore 5 min et mettre ce "mélange" en attente.
    Dans une cocotte, ajoutez une cuillère à soupe d’huile d’olive et la canette que vous ferez revenir de toute part pendant 20 min de façon à ce qu’elle rende une partie de son gras. 
    Jetez celui-ci, et remettez la canette à cuire avec une cuillère d’huile d’olive puis ajoutez la demi-bouteille de vin blanc. 
    Portez à ébullition et rajoutez la préparation faite précédemment, avec du sel, du poivre et un peu d’herbes de provence. Laissez mijoter à couvert.
    Pendant ce temps, épluchez, lavez et coupez les pommes de terre puis mettez-les dans la cocotte (si elles ne sont pas recouvertes de liquide, ajoutez un peu d’eau). 
    Laissez le tout mijoter pendant 1h15 environ.
    Pour terminer, enlevez la canette que vous découperez et placerez dans un plat.
    Ajoutez du fond de veau pour épaissir un peu la sauce puis dressez les pommes de terre (ainsi que la sauce) tout autour de la canette.
    En cherchant une recette pour faire une canette je n’ai malheureusement pas trouvé mon bonheur j’ai donc suivi mon inspiration et je vous en fais profiter!Si vous avez des tomates ou de la sauce tomate fraîche, n’hésitez pas à l’utiliser ! (Je n’avais que du concentré mais je pense qu’un bon coulis de tomates devrait faire son effet ).Essayez également d’enlever un maximum de gras, car cette bête en rend beaucoup!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
