<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="37396">
  <titre>Quiche lardons champignons</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 pâte feuilletée du commerce</p>
    <p>200 g de lardons ou d'allumettes de bacon</p>
    <p>1 petite boîte de champignons de Paris émincés (ou moyenne selon le goût) </p>
    <p>4 oeufs</p>
    <p>50 g de gruyere râpé</p>
    <p>lait (10-15 cl environ)</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>muscade en poudre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire préchauffer pendant environ 5 min la pâte, piquée à l'aide d'une fourchette, au four chaud à 210°C (thermostat 7).
    Mettre éventuellement des poids chiches secs dans le fond de la pâte pour éviter le gonflement. Une pate brisée convient aussi.
    Pendant ce temps...
    Faire précuire les lardons ou allumettes de bacon avec les chamignons égouttés à la poêle (inutile de rajouter de l'huile, ne pas faire trop cuire les lardons, ils doivent rester moelleux). 
    Personnellement si je ne peux pas trouver d'allumettes de bacons, je degraisse les lardons au ciseau au préalable ...
    Pendant que les lardons cuisent, battre les oeufs dans un saladier, ajouter sel poivre, un peu de muscade et le gruyère. Ajouter ensuite les lardons et champignons, puis ajouter du lait (on doit voir encore les ingrédients dépasser de la surface liquide) 
    Verser dans la pâte et enfourner. 
    La quiche cuit assez rapidement (25-30 min), elle doit apparaître un peu "gonflée" en surface (vérifier éventuellement que c'est cuit en plantant un couteau.
    Je mange cette quiche avec une salade d'endive à laquelle je rajoute des cerneaux de noix concassés, des carrés de jambon de dinde et une sauce réalisée avec huile de noix et d'olive, moutarde, sel, poivre et un peu d'eau pour mieux lier la sauce. Cette quiche se mange aussi bien chaude que froide et peut également servir d'amuse gueule.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
