<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="43461">
  <titre>Chapon farci aux poires, sauce aux figues</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Difficile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>1 chapon de 3 kg</p>
    <p>Pour la farce :</p>
    <p>2 tranches pain de mie </p>
    <p>lait</p>
    <p>2 poires</p>
    <p>2 échalotes </p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>1/2 bouquet de persil plat</p>
    <p>250 g de foie de volaille</p>
    <p>beurre</p>
    <p>huile de noix</p>
    <p>50 g de mousse de foie gras</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>Pour la sauce aux figues : </p>
    <p>600 g de figues fraîches</p>
    <p>20 cl de porto blanc</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>2 cuillères à café de bouillon de boeuf en poudre</p>
    <p>2 cuillères à café de sucre</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    La farce : 1. Tremper les tranches de pain de mie dans du lait.2. Emincer les échalotes et les oignons, et les faire revenir dans un peu d’huile de noix pendant 5 min.3. Dans une autre poêle, faire revenir le foie de volaille dans un peu de beurre pendant 1 min. Couper ensuite le foie en petits cubes.4. Couper les deux poires en petits cubes.5. Mélanger intimement échalotes, oignons, foie de volaille, poires, tranches de pain de mie émiettées, persil ciselé, et mousse de foie gras. Saler et poivrer la farce.7. Saler l’intérieur du chapon préparé, et le farcir avec la farce.
    La sauce aux figues : 1. Verser le Porto dans une petite casserole, et ajouter 2 cuillères à café de sucre. Laisser réduire de moitié.2. Ajouter le bouillon de bœuf en poudre, et 30 cl d’eau. Laisser frémir environ 5 min. Saler, poivrer.3. Sur le feu, ajouter le beurre en fouettant à l’aide d’un fouet. Retirer du feu.4. Couper les figues en 4.La cuisson :1. Préchauffer le four à 150°C (thermostat 5).2. Parsemer le chapon de morceaux de beurre.3. Faire cuire au milieu du four. Il faut compter 1 h par kg.
    Arroser abondamment et régulièrement avec la sauce au Porto, jusqu’à la fin de la cuisson.4. 1 h avant la fin de la cuisson, disposer les figues autour du chapon. 5. Au moment de servir, découper le chapon, et mettre dans une saucière une partie de la sauce récoltée dans le plat.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
