<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="37393">
  <titre>Kougelhopf alsacien</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>700 g de farine</p>
    <p>120 g de beurre</p>
    <p>120 g de sucre</p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>25 cl de lait</p>
    <p>1 cube de levure boulangère</p>
    <p>des raisins secs ou pépites de chocolats</p>
    <p>une pincée de sel</p>
    <p>une giclée de schnaps (facultatif)</p>
    <p>un grand et haut saladier</p>
    <p>une casserole avec de l'eau bouillie et un couvercle</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire tiédir la moitié du lait. 
    Une fois tiède (attention le lait ne dois pas bouillir),le retirer du feu et y ajouter le cube de levure émietté. Laisser reposer.
    Dans le saladier, tamiser la farine avec la pincée de sel.
    Creuser un puit au centre.
    Mettre dans ce puit le beurre (mou ou fondu au mico-onde), l'oeuf le sucre, le reste de lait et le schnaps. Travailler la pâte.
    Ajouter le mélange lait + levure.
    Bien travailler la pâte, bien la soulever, jusqu'à ce qu'elle soit bien lisse et ne colle plus entre les doigts. Si elle colle encore, rajouter de la farine.
    Une fois la pâte prête, former une boule. 
    Poser le saladier sur le couvercle de la casserole d'eau chaude, et recouvrir le saladier d'un torchon propre (pour conserver la chaleur).
    Laisser monter la pâte, il faut au moins qu'elle double de volume. 
    Plus elle aura gonflé, plus le kouglof sera aéré.
    Une fois que la pâte à bien levée, il faut à nouveau la retravailler un petit peu et y ajouter les raisins.
    Beurrer un moule à kougelhopf, y mettre la pâte (maxi au deux tiers du moule).
    Refaire lever la pâte avec le même système qu'avant (poser sur le couvercle d'une casserole d'eau chaude et protéger d'un torchon).
    Avec le reste de pâte vous pouvez faire une tresse.
    Une fois que la pâte à levé de la hauteur du moule, enfourner dans le four préchauffé.
    Pour les chaleur tournante : 165°C (thermostat 5-6)
    Pour les autres : 180-200°C (thermostat 6-7)
    Temps de cuisson: maxi 45 min pour les chaleur tournante, presque 1h pour les autres.
    Très apprécié au petit déjeuner. Cette recette est inratable et très facile à faire. Un bon café ou chocolat chaud
  ]]>
  </preparation>
</recette>
