<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="10799">
  <titre>Lapin aux pruneaux d'Agen</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 lapin</p>
    <p>30 cl de vin rouge</p>
    <p>2 oignon</p>
    <p>6 carottes</p>
    <p>sel, poivre concassé</p>
    <p>thym</p>
    <p>laurier</p>
    <p>3 cl de Cognac</p>
    <p>huile d'olives</p>
    <p>300 g de pruneaux</p>
    <p>150 g de lardons</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Découper le lapin en réservant le foie et la graisse, ainsi que le sang
    si vous l'avez.
    Faire mariner les morceaux dans le vin rouge avec oignon, carotte, sel,
    poivre concassé, thym, laurier et un verre à liqueur de cognac.
    Bien mêler au lapin et isoler la marinade en versant dessus une bonne
    cuillerée d'huile d'olive. Laisser au frais 12 à 18 h.
    Le lendemain, faire tremper 300 gr de pruneaux à l'eau tiède pendant une
    heure. Faire blanchir 150 gr de lardons salés 5 mn à l'eau bouillante et les éponger. Faire fondre la graisse du lapin dans une cocotte avec quelques gouttes d'eau.
    Quand elle est fondue, enlever les grattons, ajouter un morceau de
    beurre et faire revenir 2 oignons émincés, les lardons blanchis et, en
    plus, 100 gr de lardons fumés.
    Quand ils sont dorés, les égoutter et les réserver.
    Faire alors revenir les morceaux de lapin épongés et les faire dorer de
    tous côtés.
    Saupoudrer ensuite d'une bonne cuillerée de farine et faire bien roussir
    en remuant à la spatule. Mouiller avec la marinade passée.
    Ajouter délicatement un petit verre de cognac sans remuer et flamber.
    Puis mettre dans le vin oignons et lardons revenus ainsi qu'un bouquet
    garni. Couvrir et laisser frémir à feu doux une petite heure.
    Faire revenir au beurre le foie du lapin, puis des petits champignons
    entiers. Ajouter au lapin et y mettre également les pruneaux gonflés.
    Faire mijoter encore un quart d'heure.
    Mettre les morceaux de lapin, pruneaux et champignons égouttés sur un
    plat de service chaud. Battre le sang du lapin (ou un peu de sang de porc) dans 10 cl de crème fraîche et quelques cuillerées de sauce.
    Verser dans le reste de sauce et lier à feu très doux en remuant sans
    cesse et sans faire bouillir.
    Verser la sauce sur le lapin et saupoudrer de persil haché.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
