<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="166078">
  <titre>Tourtière Limousine</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 œufs</p>
    <p>750 g de farine</p>
    <p>25 g de levure de boulanger</p>
    <p>2 grosses cuillères à soupe de crème fraîche épaisse entière</p>
    <p>eau</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>750 g de viande de porc hachée (échine de préférence)</p>
    <p>1 kg de pommes de terre à chair ferme (type charlottes)</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>1 branche de persil</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'Armagnac ou de Cognac</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Au fond d'un grand saladier (surtout pas en plastique), mettre les œufs, la levure diluée dans un peu d'eau tiède et la crème fraîche. Mélanger.
    Rajouter la farine et une pincée de sel. Mélanger avec les doigts (ne pas oublier d'enlever les bagues!). Mouiller d'un peu d'eau si nécessaire.
    Travailler la pâte jusqu'à ce qu'elle n'adhère plus aux doigts. La mettre en boule et la saupoudrer d'un peu de farine. Couvrir le saladier d'un linge propre puis le placer prés d'une source de chaleur douce (radiateur, cheminée) et laisser la pâte levée 2 à 3 h : elle doit remplir le saladier, il arrive même qu'elle déborde.Éplucher les pommes de terre et les couper en tranches de 5 mm d'épaisseur. Les faire cuire à la cocotte-minute ou au cuit-vapeur.
    Faire revenir la viande dans une poêle. L'assaisonner avec de l'ail, du persil, du sel et du poivre. On peut aussi y verser une cuillère à soupe d'Armagnac ou de Cognac.
    Une fois la pâte levée, en prélever les 2/3 et l'étalée dans un moule à manquer chemisé (beurré puis fariné) en la laissant dépasser d'1 cm du bord du moule. Couvrir le fond du moule de rondelles de pommes de terre. Couvrir les pommes de terre avec toute la viande puis couvrir complètement la viande avec des rondelles de pommes de terre.Étaler le restant de pâte sur les pommes de terre et fermer la tourtière en rabattant la pâte dépassant du bord du moule. A l'aide d'un couteau, creuser une petite cheminée au milieu de la tourtière.
    Cuire 30 min au four à 180°C (thermostat 6). Déguster chaude avec une salade verte.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
