<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="177208">
  <titre>Gâteau d'anniversaire Minnie</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour les 3 moules à gâteaux :- 500 g de farine</p>
    <p>300 à 400 g de sucre selon votre goût</p>
    <p>2 sachets sucre vanillé</p>
    <p>2 sachets de levure chimique</p>
    <p>400 g de beurre </p>
    <p>8 gros œufs</p>
    <p>200 g de pépites de chocolat</p>
    <p>Pour le glaçage au chocolat noir :- 200 g de chocolat noir</p>
    <p>50 g de crème fraîche</p>
    <p>100 g de sucre liquide (voir technique marmiton)Pour le glaçage royal à la framboise :- 250 g de sucre glace</p>
    <p>1 blanc d'œuf</p>
    <p>5 framboises</p>
    <p>jus de citron (facultatif)Pour la décoration :- smarties ou dragibus ou fraises tagadas : faites preuve d'imagination !</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour la tête de Minnie :Prendre un moule à manquer de 24 cm et pour les oreilles, deux petits moules à manquer de 16 cm.
    Faire fondre le beurre et laisser refroidir légèrement.Séparer les blancs des jaunes. Monter les blancs en neige avec une pincée de sel.Mélanger les jaunes et les sucres jusqu'à ce qu'ils soient bien blancs. Ajouter le beurre refroidi mais encore liquide.
     
    Mélanger les pépites de chocolats à la farine. Ça évitera qu'elles ne retombent au fond de la pâte.
    Ajouter la farine-pépites et la levure au mélange œufs-sucre. Bien mélanger pour rendre la pâte lisse.
    Beurrer légèrement les moules et déposer la pâte.
    Faire cuire pendant 45 min à 180° (thermostat 6) en surveillant la cuisson car les petits moules cuisent plus vite ! La lame du couteau doit ressortir légèrement humide aussi sinon c'est trop cuit et donc trop sec.
    Laisser refroidir les gâteaux avant de les démouler.
    Assembler le tout avec des pics à brochettes en bois afin de consolider la structure.
    Pour la garniture :Utiliser un objet pointu pour dessiner la zone devant être en chocolat et l'autre en glaçage royal.Retrouver ici la recette en vidéo du glaçage au chocolat noir.
    Napper les oreilles et une partie de tête selon votre dessin et laisser prendre.Retrouver ici la recette en vidéo du glaçage royal à la framboise.
    Au lieu d'y mettre le jus d'un demi citron, j'y ai mis 4 à 5 framboises surgelées réduites en bouillie. Attention, y aller doucement et ajouter le liquide petit à petit pour obtenir un beau nappage. J'en avais trop mis et j'ai du le recommencer !Napper le reste du visage.
    Bon appétit à vos petits loups !La base du gâteau est un quatre quart aux pépites de chocolat. Vous pouvez aussi faire une génoise.
    Pour la décoration :
    J'ai réalisé les nœuds avec des smarties de couleurs roses. Les dragibus ou fraises tagadas feraient tout aussi bien l'affaire. Les yeux et le nez ont été réalisés avec le reste du nappage chocolat.
    Le plus difficile après fut de trouver une boîte assez grande pour le transporter à l'école de ma fille. Du champomi ou kidibull, bien sûr!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
