<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="43443">
  <titre>Filets de faisan sauce aux pommes et poires</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>700 g de filet de faisan (surgelés)</p>
    <p>40 cl de fond de gibier (bocal) </p>
    <p>12 1/2 poires en boîte (6 poires entières cuites au sirop)</p>
    <p>1 bocal de compote d'airelles</p>
    <p>2 pommes </p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>25 cl de calvados</p>
    <p>10 cl de crème fraîche allégée</p>
    <p>3 cuillères à soupe de persil</p>
    <p>1,5 cuillère à café de thym </p>
    <p>1 pointe de couteau de poivre cayenne</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faites dégeler les filets de faisan si c'est nécessaire.
    Epluchez les oignons et émincez-les.
    Pelez les pommes et coupez-les en petits morceaux.
    Lavez et émincez le persil.
    Préchauffez le four à 200°C.
    Faites revenir les oignons 1 min dans 1 cuillère à soupe d'huile d'olive, tout en remuant et ajoutez le fond de gibier, 1 cuillères à café de thym et 20 cl de calvados. Laissez réduire de 2/3 environ pendant 10 min.
    Ajoutez les morceaux de pommes et laissez mijoter pendant 5 min. Salez et poivrez.
    Glissez les poires garnies d'airelles au four pendant 15 min.
    Faites dorer les filets de faisan dans 2 cuillères à soupe d'huile d'olive pendant 3 min à feu vif.
    Ajoutez 5 cl de calvados, salez, poivrez et épicez avec 1/2 cuillère à café de thym. Couvrez et laissez cuire à feu doux pendant 6 à 8 min, en fonction de l'épaiseeur.
    Retirez la viande de la poêle, réservez-la au chaud et versez la sauce aux pommes dans la poêle. Laissez encore bien chauffer la sauce et mettez la créme fraîche.
    Si nécessaire liez très légèrement avec du liant pour sauce.
    Servez les filets de faisan sur un plat chaud entouré des demi poires garnies d'airelles et décorez de persil.
    Versez la sauce dans une saucière et accompagnez ce plat de croquettes de pommes de terre.
    Plat délicieux et assez léger pour servir en période des fêtes de fin d'année. La sauce peut se préparer à l'avance. Ma fille va aussi le préparer avec du blanc de poulet ou de dinde, pourquoi pas...? un listrac
  ]]>
  </preparation>
</recette>
