<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="38751">
  <titre>Gâteau au thé vert de miwa</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>140 g de farine</p>
    <p>4 oeufs</p>
    <p>5 cl d'huile d'olive</p>
    <p>160 g de sucre en poudre</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>1 cuillère à soupe de thé vert matcha</p>
    <p>14 cl d'eau chaude</p>
    <p>un moule à savarin appellé aussi moule couronne</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire préchauffer le four à 160°C (thermostat 5-6).
    Mettre le matcha dans un bol et verser l'eau chaude dessus attention à ne pas faire de grumeaux. Laisser refroidir.
    Mélanger les 4 jaunes d'oeufs avec 50g de sucre et l'huile d'olive dans un premier saladier.
    Attendre que le matcha soit froid et l'incorporer également (sinon vous cuirrez les jaunes).
    Monter les blancs en neige avec la pincée de sel quand ils sont bien montés mettre le sucre en plusieurs étapes comme pour une meringue.
    Mélanger d'abord une petite quantité de blancs dans le saladier contenant le matcha puis y ajouter le reste en faisant attention de ne pas briser les blancs.
    Mettre le tout dans le moule non huilé, attention c'est très important, tapoter le moule sur la table pour faire sortir les petites bulles d'air emprisonnées dans la pâte.
    Le mettre au four 40 min à 160°C (thermostat 5-6).
    Arrive le moment délicat : pour faire refroidir le gâteau il faut lui mettre la tête en bas. Pour ça prendre un bol et le mettre au centre du moule et retourner doucement: voilà pourquoi il ne faut pas huiler le moule.
    Et comme il n'a pas de levure, si vous ne le retournez pas il va dégonfler.
    Attendre que le gâteau soit complètement froid et le décoler délicatement.
    C'est un gâteau qui mérite d'être fait au moins une fois car c'est un délice alors rendons à césar ce qui est à césar, merci miwa pour ta recette!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
