<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="22346">
  <titre>Brandade de Morue</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>800 g de morue salée </p>
    <p>une tasse d'huile d'olive fruitée - ou plus</p>
    <p>un grand bol de lait bouilli - ou moins </p>
    <p>une ou deux pommes de terre à purée, soit 300 g environ </p>
    <p>3 gousses d'ail et 4 feuilles de laurier ou de romarin </p>
    <p>facultatif : un jus de citron </p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    I) Dessaler complètement la morue, puis la faire cuire de la façon suivante : La mettre à l'eau froide salée avec les pommes de terre entières et pelées, et le laurier. Porter rapidement à ébullition et aussitôt après, baisser le feu et laisser frémir doucement jusqu'à ce que la pomme de terre s'effondre au contact de la fourchette. Alors seulement la morue est cuite à point. Le cuire plus la durcirait. L'égoutter, enlever les arêtes, et, avec les pommes de terre et l'ail écrasé, bien la pilonner tiède encore dans un mortier, jusqu'à l'anéantissement de la fibre du poisson. Compter pour ce travail 10 minutes. II) Incorporer alors peu à peu et toujours au pilon la tasse d'huile, chauffée de préférence ; cela prend encore cinq minutes. III) Ajouter enfin peu à peu, en tournant à la mouvette cette fois, un grand bol de lait bouilli chaud jusqu'à ce que la brandade soit souple, légère, crèmeuse. Finir éventuellement avec le jus de citron. Si l’on doit réchauffer la brandade, le faire à feu doux ou au bain-marie en évitant absolument qu'elle ne bouille : elle se décomposerait. Par contre, on peut la gratiner avec du fromage.Au 15ème siècle, le bon Roi René, battu par Charles-le-Téméraire, dût subir un désastreux traité de commerce selon lequel la Provence s'engageait à acheter chaque année une certaine quantité de morue salée provenant des Flandres.  Il fallait bien la manger. De cette expiation réservée aux jours de pénitence, les ménagères provençales firent ce chef-d'œuvre. rosé
  ]]>
  </preparation>
</recette>
