<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="17754">
  <titre>Côtes de porc charcutière</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>4 côtes de porc</p>
    <p>1 peu de farine</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>1 cuillerée à soupe d'huile</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>3 ou 4 petites échalotes</p>
    <p>1 verre de vin blanc sec</p>
    <p>1 cuillère à soupe de concentré de tomates</p>
    <p>1 cuillerée à soupe de vinaigre</p>
    <p>5 cornichons moyens au vinaigre</p>
    <p>1 cuillère à café de moutarde forte</p>
    <p>1 cuillère à soupe de persil haché (pour la garniture) </p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    1- Si nécessaire, dégraissez les côtes de porc en enlevant le gras du manche. Farinez-les légèrment. Pelez et hachez grossièrement les échalotes. Coupez les cornichons en rondelles. 
    2- Dans une large poêle, faites fondre 30 g de beurre et une cuillerée à soupe d'huile. Ne faites pas trop chauffer et déposez-y les côtes de porc. Faites-les cuire à feu moyen pendant 5 à 6 mn de chaque côté. Ensuite, mettez un couvercle pour achever la cuisson pendant 4 mn. Salez et poivrez. 
    3- Sortez les côtelettes de la poêle avec une spatule et déposez-les sur un plat à service que vous tiendrez au chaud sur une casserole d'eau bouillante ou au four, s'il le permet. 
    Mettez le reste du beurre dans la poêle et jetez-y les échalotes hachées. Baissez la source de chaleur et laissez-les fondre sans qu'elles ne prennent de la couleur. 
    4- Au bout de quelques minutes verser le vin blanc dans la poêle, mélangez, puis ajouter le concentré de tomates, mélangez encore et amenez à ébullition. Laissez mijoter environ 3 mn. Goûter, rectifier l'assaisonement si nécessaire et ajouter une cuillerée à soupe de vinaigre. Ramenez à ébullition. 
    5- Retirez la poêle du feu et ajouter la cuillerée à café de moutarde et les rondelles de cornichons. Mélangez bien. 
    6- Verser la sauce sur les côtes de porc en attente au chaud. Parsemer de persil haché et servez immédiatement.
    Les côtelettes doivent cuire à feu moyen, la viande se déssécherait sinon. de préférence un vin blanc sec, le même que celui de la préparation. Je vous conseille un Mâcon blanc.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
