<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="48503">
  <titre>Salade de figues au chèvre chaud</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour les figues au chèvre :</p>
    <p>2 belles figues mûres</p>
    <p>10 tranches de chèvre (bûche)</p>
    <p>4 cuillères à café de miel</p>
    <p>quelques lamelles de poivron rouge (pour la déco)</p>
    <p>2 cuillères à café d'huile d'olive</p>
    <p>1 pincée de ciboulette et de persil</p>
    <p>sel et poivre du moulin</p>
    <p>Pour la salade :</p>
    <p>quelques feuilles de salade verte</p>
    <p>1 tomate</p>
    <p>quelques lamelles de poivron rouge (pour la déco)</p>
    <p>70 g de lardons fumés</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>1 cuillère à soupe de vinaigre balsamique</p>
    <p>3 cuillères à café de miel</p>
    <p>sel et poivre du moulin</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Laver les figues, la salade, les tomates et le poivron rouge.
    Préchauffer le grill du four, à 180°C (thermostat 6). 
    Couper les figues en 4, dans le sens de la longueur. 
    Disposer les morceaux en étoile, sur 2 petites assiettes allant au four. 
    Sur chaque morceau de figue, mettre 1 rondelle de chèvre + une au centre. Napper d'huile et de miel, ajouter le sel, le poivre et les herbes. 
    Disposer entre chaque morceau de figue 1 lamelle de poivron rouge (pour la déco), puis passer au four le temps de faire fondre le chèvre. 
    Préparer la salade : 
    Dans un bol, mélanger le miel, le vinaigre et l'huile, une pincée de sel et du poivre du moulin. 
    Faire revenir les lardons à la poêle. 
    Dans deux grandes assiettes, disposer la salade, la tomate découpée en quartiers, quelques lamelles de poivron et les lardons fris, en laissant de la place pour les petites assiettes chaudes. 
    Quand les figues sont prêtes, disposer les assiettes à côté de la salade, et servir de suite.
    On peut remplacer les lardons par des gésiers de canard poêlés et ajouter des noix... C'est au choix! Rosé
  ]]>
  </preparation>
</recette>
