<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="165750">
  <titre>Pot au Feu des Corons</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>500 grammes de gites ou de daube de boeuf</p>
    <p>1 os a moelle par personne</p>
    <p>4 carottes</p>
    <p>4 navets</p>
    <p>4 poireaux</p>
    <p>1 oignon jaune</p>
    <p>8/10 pommes de terres Charlottes</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile</p>
    <p>1 cube pot au feu</p>
    <p>2 cuillère à soupe de farine</p>
    <p>1 bouquet garni</p>
    <p>100 g de double concentré de tomate</p>
    <p>50 g de beurre.</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    - Pelez et coupez l'oignon en quatre.
    Faites bouillir dans une casserole 70 cl d'eau avec le bouillon cube, l'oignon coupé en quatre et le bouquet garni.- Découpez la viande de boeuf en quatre cubes(1 par personne)
    Faites revenir la viande dans une cocotte avec deux cuillères à soupe d'huile jusqu'à ce qu'elle soit dorée puis jetez une cuillère à soupe(à raz) de farine. Bien mélanger afin de bien recouvrir le boeuf de farine.- Versez tout le bouillon dans la cocotte, couvrez et laissez mijoter à feu doux 45 mn.-Pendant ce temps épluchez vos légumes, puis coupez suivant votre gout (pour les poireaux, en deux c'est mieux afin de conserver leur aspect).-Une fois les 45mn passées, ajoutez vos carottes et navets. Rajoutez de l'eau (si nécessaire)de manière à ce les légumes soit tout juste recouvert. Assaisonnez, couvrez  et laissez cuire 20 mn à feu moyen.-Ensuite ajoutez les poireaux, pommes de terres et os à moelle. Remettez de l'eau afin que le tout soit tout juste recouvert. Couvrez et laissez cuire à feu moyen/doux pendant 20 mn- Baissez la cocote à feu doux et découvrez là.-Dans un petit saladier, versez les 100 g de double concentré de tomate et mouillez le avec du bouillon de la cocotte (env 40 cl)juste qu'à obtention d'une sauce légèrement liquide. Réservez.- dans une petite casserole, faite fondre à feux très doux les 50 g de beurre.- Une fois le beurre complètement fondu, retirez la casserole du feu et versez 1 bonne cuillère à soupe de farine. Remuez avec une cuillère en bois afin d'obtenir un mélange homogène.- Remettez la casserole à feux doux, tout en mélangeant afin que cela ne brule pas, jusqu'à ce que le mélange roussisse légérement (4-5 mn env).- Versez une louche de la sauce tomate réalisez précédemment, mélangez vivement et reversez une autre louche rapidement. Réitérez l'opération jusqu'a mettre toute la sauce. Salez et poivrez à votre convenance. Vous devez obtenir une sauce onctueuse. Si trop épais, rajoutez du bouillon. Si pas assez épais, laissez réduire.
    Retirez les légumes, la viande et les os à moelle de la cocotte que vous pouvez disposez dans un saladier ou un plat.
    Mettez la sauce à part afin que chacun puisse se servir à sa guise.gardez le bouillon s'il en reste pour en faire une soupe de vermicelle par exemple...
    Bon appétit. Un vin rouge léger type Beaujolais ou Bourgueil
  ]]>
  </preparation>
</recette>
