<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="220633">
  <titre>Poulet au deux purées</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>4 escalopes de poulet</p>
    <p>5 pommes de terre</p>
    <p>1 boîte de maïs (300 g)</p>
    <p>1/2 aubergine</p>
    <p>3 tomates</p>
    <p>1 bouillon de légume</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>1 cuillère à café de curry</p>
    <p>coriandre</p>
    <p>1 cuillère à café de paprika doux</p>
    <p>noix de muscade pour la purée</p>
    <p>2 cuillères à soupe de lait</p>
    <p>20 g de beurre</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>parmesan</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mettez les pommes de terre (déjà épluchées) à bouillir pendant 30 min dans une grande casserole d'eau.
    Pendant ce temps, émincez l'oignon, les tomates, la 1/2 aubergine et les escalopes de poulet en tout petits morceaux (on peut passer l'ensemble un petit coup au blender) et mettre le tout à mijoter dans une casserole ou un fait-tout avec l'huile d'olive pendant 10-15 min en remuant de temps en temps afin que les tomates sortent bien leurs jus. Salez et poivrez.
    Hachez la coriandre et incorporez-la au mélange avec la cuillère de paprika puis celle de curry. Retouchez l'assaisonnement si nécessaire et laissez mijoter encore 10 min à feu doux.
    Une fois les pommes de terre cuites et tendres, mettez-les dans un récipient à part et les écraser en purée en y ajoutant d’abord le lait, mélangez un peu et incorporez le beurre en petits morceaux.Mélangez bien jusqu'à ce que le beurre fonde. Salez, poivrez et râpez légèrement la muscade (le goût doit passer quasi inaperçu mais en restant doux...).Essorez le maïs dans une passoire et passez-le au hachoir ou au blender afin d'obtenir un pâte qui servira pour deuxième purée. N’assaisonnez pas pour garder le sucré naturel du maïs.
    Préchauffez le four à 210°C (thermostat 7).Dans un plat moyen, disposez le mélange de la casserole en premier, déposez la couche de purée de pommes de terre, puis finir par la couche de purée de maïs avec un peu de parmesan dessus.
    Laissez gratiner au four pendant 10 min à 210°C.Un régal simple et facile pour l'hiver et qui permet d'utiliser les restes du frigo !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
