<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="86404">
  <titre>Aumonières de galette au saumon fumé</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte à galettes :- 50 g de farine de blé noir (sarrasin)- 50 g de farine de froment- 1 œuf- 200 g de lait- 1 pincée de sel- 2 cuillères à soupe d'huile de tournesol</p>
    <p>Pour la garniture :- 50 g de chutes de saumon fumé- 4 bâtonnets de surimi- 1/3 de concombre- 1/2 pomme- 2 feuilles de poireau- 20 cl de crème fraîche- 1 citron- estragon- sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Commencer par préparer la pâte à galettes :Mélanger les 2 farines et le sel, ajouter l'œuf puis le lait. Bien mélanger le tout.
    Faire les galettes en graissant la poêle avec un peu d'huile.
    Pour la garniture :Découper les feuilles de poireau dans le sens de la longueur pour en faire des petites bandes de 5 millimètres de large et en mettre 4 de côté, elles serviront à fermer les aumonières.
    Faire bouillir de l'eau dans 1 casserole et plonger ces bandelettes 5 min dedans pour les assouplir.
    Éplucher la 1/2 pomme et la couper en petits morceaux que l'on met dans 1 saladier; les arroser avec le jus du citron.
    Dans ce saladier, ajouter le concombre épluché et coupé en petits morceaux, les bandes de poireau restantes coupées menu, la crème fraîche, l'estragon, le sel et le poivre. Bien mélanger le tout.
    Couper chaque bâtonnet de surimi en tranches d'1 centimètre d'épaisseur.
    Sur chaque galette, mettre en tas 1/4 de la garniture, et dessus 4 rondelles de surimi.
    Fermer l'aumônière en se servant d'une bandelette de poireau et la nouer.
    Servir sur assiette avec un mélange de salades vertes. On peut décorer avec le reste des tranches de surimi.J'avais des invités ce soir de chandeleur et je leur ai servi cette entrée. Ils ont beaucoup apprécié. C'est très frais.
    Peut se préparer à l'avance; dans ce cas, mettre les aumônières au frais et dresser les assiettes au dernier moment.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
