<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="85128">
  <titre>Napolitain chocolat orange</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>4 œufs- 225 g de sucre en poudre- 100 g de farine- 40 g de chocolat en poudre- 20 cl de crème fraîche semi-épaisse- 350 g de chocolat pâtissier en tablette- 130 g de beurre- 4 cl de rhum- 150 g de marmelade d'orange.</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation de la ganache : 
    Faites bouillir la crème fraîche, puis ajoutez 200 g de chocolat cassé en morceaux avec 50 g de beurre.
    Mélangez bien, puis réservez dans votre réfrigérateur pendant 1h.
    Préparation du biscuit : 
    Fouettez les œufs avec 125 g de sucre en poudre comme une omelette.
    Ajoutez progressivement la farine et le chocolat en poudre.
    Versez le biscuit dans un plat sur une feuille de papier cuisson en lui préservant une forme rectangulaire et faites-le cuire 8 min dans le four préchauffé à 210°C (thermostat 7). 
    Puis sortez-le du four.
    Préparation du sirop : 
    Faites chauffer dans une casserole 100 g de sucre et 10 cl d'eau. Ajoutez le rhum.
    Nappage et superposition des tranches du napolitain : 
    Décollez le biscuit du papier cuisson et imbibez-le du sirop autant qu'il peut en absorber.
    Nappez ensuite le biscuit de marmelade, puis de ganache.
    Découpez le biscuit en trois rectangles de même taille. Tartinez la première tranche de marmelade, la deuxième de chocolat et disposez-les en sandwich.
    Tartinez le dessus de la deuxième tranche avec de la marmelade et l'intérieur de la troisième tranche avec de la marmelade, et empilez-la à nouveau à la manière d'un sandwich.
    Réservez au frais 30 min.
    Glaçage :
    Faites fondre 150 g de chocolat cassé en morceaux avec 80 g de beurre dans une casserole.
    Déposez le napolitain sur un plat et versez le glaçage. 
    Réservez au frais.
    Décorez à loisir d'ornements comestibles ou non.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
