<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="90338">
  <titre>Marbré Citron / Café</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>200 g de farine</p>
    <p>100 g de maïzena</p>
    <p>180 g de sucre</p>
    <p>1/2 sachet de levure chimique</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>1 citron bio</p>
    <p>1 cuillère à soupe bombée de café soluble</p>
    <p>20 cl de lait</p>
    <p>10 cl d'huile végétale</p>
    <p>pépites de chocolat (facultatif)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer votre four à 150°C (thermostat 5).
    Dans un premier saladier, mélanger la farine, la maïzena et la levure avec le sucre et les 3 jaunes d'oeufs tout en délayant peu à peu avec le lait et l'huile.
    Dans un autre saladier, faire monter les 3 blancs d'oeufs en neige avec une pincée de sel (il faut que les blancs soient bien montés si on veut obtenir un gâteau bien levé).
    Séparer la pâte obtenue dans le premier saladier dans deux saladiers de la façon qui suit : garder 2/3 dans l'un (qui servira pour le citron), verser 1/3 dans l'autre (qui sera la couche de café).
    Dans le premier saladier, presser le jus d'un citron et demi puis ajouter le zeste d'un citron, finir en ajoutant la moitié des blancs en neige sans les casser avec une cuillère en bois. (ajouter quelques pépites de chocolat si l'envie vous tente de colorer un peu votre couche de citron).
    Dans le second saladier, ajouter la cuillère à soupe bien bombée de café soluble (et de préférence assez fort), puis ajouter le reste des blancs.
    Beurrer votre moule à cake, verser alternativement une couche de citron et une couche de café en commençant et en finissant par la couche de citron.
    Enfourner 50 minutes à 160°C (thermostat 5) en surveillant bien la cuisson (le temps pouvant légèrement varier en fonction de votre four). 
    Déguster avec une boule de glace vanille.
    N'ayant pas voulu faire un classique marbré vanille chocolat, je me suis essayé à ce mariage entre le citron et le café qui rend le marbré moelleux et léger, n'hésitez pas à me faire part de vos remarques . 
  ]]>
  </preparation>
</recette>
