<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="52855">
  <titre>Riz cantonais (variante pour amis difficiles)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>150 g de riz (thaï, de préférence)</p>
    <p>250 g de poulet coupé en dés</p>
    <p>environ 200 g de pousses de bambou (ou 1 boîte)</p>
    <p>200 g de germes de soja</p>
    <p>200 g de petits pois-carottes</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>3 cuillères à soupe de sauce soja</p>
    <p>4 cuillères à soupe d'huile</p>
    <p>sel, poivre, bouillon légumes, bouillon volaille</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Qui n'a jamais eu envie de se faire une petite soirée entre amis, et de leur concocter un bon p'tit plat convivial ? Mais qui n'a pas d'amis difficiles ? C'était mon cas... Comment faire donc pour organiser une soirée "riz cantonais" avec baguettes et tout, et tout... Quand on sait que la vraie recette contient des crevettes et des champignons... Qu'une amie n'aime pas les crevettes, et l'autre les champignons... J'ai donc mélangé plusieurs recettes trouvées, et enfin réalisé la mienne : goutée et approuvée par mes amies... Donc je la publie !
    Petit conseil : avant de préparer ce plat, placez tous les ingrédients à proximité de votre plaque de cuisson, car pendant la préparation, ce n'est pas pratique de courir partout récuperer ce qui est rester sur l'autre plan de travail...
    Préparation : 
    Faire cuire le riz dans une casserole d'eau salée, selon le temps indiqué sur le paquet.
    Pendant ce temps, battre les oeufs, ajouter un peu de bouillon de légumes, du bouillon de volaille; saler, poivrer. 
    Faire chauffer une poêle, avec 2 cuillères à soupe d'huile. 
    Ensuite, préparer une omelette avec les oeufs battus, découper l'omelette en petits morceaux à l'aide d'une spatule, et mettre les morceaux dans un bol; réserver.
    Dans la même poêle, faire cuire les dés de poulet avec 2 cuillères à soupe d'huile. Quand l'extérieur du poulet est cuit, ajouter les germes de soja égouttés, puis les pousses de bambou; remuer régulièrement.
    Ajouter les petits pois-carottes (couper les carottes en petits morceaux à l'aide de la spatule); ajouter la sauce soja, saler, poivrer.
    Lorsque le riz a absorbé toute l'eau, l'ajouter aux autres éléments et mélanger encore 2 à 3 min.
    Servir avec des baguettes, bien sûr!
    Et pour une soirée vraiment aux saveurs chinoises, je conseille les chips à la crevette en apéritif (un délice) et une boisson à base de jus d'orange, de litchi et de lotus.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
