<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="55768">
  <titre>Curry d'agneau à l'indienne à ma façon</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 gigot d'agneau</p>
    <p>fruits restants dans le compotier: pommes, poires, mangues, bananes, raisins : l'équivalent de 3 fruits entiers)</p>
    <p>1 petite poignée raisins secs</p>
    <p>4 cuillères à soupe de poudre de coco </p>
    <p>1 boîte lait de coco et/ou 1 yaourt blanc</p>
    <p>300 g oignons émincés</p>
    <p>pâte de curry "hot" (forte) ou "mild" (douce) suivant vos préférences</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>coriandre en grains</p>
    <p>1 cuillère à café d'ail en poudre (ou frais)</p>
    <p>huile</p>
    <p>1 cube de bouillon</p>
    <p>Pour la table :</p>
    <p>toute sorte d'achards et de chutneys.</p>
    <p>un petit bol de noix de coco</p>
    <p>un bol de bananes coupées en rondelles</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Recette longue à décrire mais très rapide à faire!
    Désosser le gigot et coupez-le en gros cubes.
    On peut prendre de l'épaule mais il y a plus de gras et je trouve que une fois nettoyé ça revient plus cher!
    Faire revenir la viande dans une cocotte ou un wok (qui peut aller sur la table) pour qu'elle dore bien.
    Ajouter les oignons et faites dorer.
    Puis rajouter le lait de coco ou le yaourt suivant vos stocks, les fruits coupés en cubes, les raisins, la poudre de coco, l'ail, la coriandre, le bouillon cube et deux ou trois cuillères à soupe de pâte de curry suivant votre goût.
    Salez poivrez.
    Ajouter un peu d'eau pour couvrir à peine la viande.
    Laissez mijoter avec le couvercle à moitié mis.
    Le jus doit être épais, mais pas trop, la viande doit presque se couper à la fourchette.
    Ce plat est meilleur réchauffé.
    Préparez les petits bols pour la table et les pots de condiments divers avec une cuillère à café dans chacun.
     
    Servir bien chaud dans la cocotte avec du riz basmati après avoir goûté pour rectifier éventuellement l'assaisonnement.
    Le plaisir de cette recette c'est qu'on peut la faire varier à l'infini en fonction du contenu du placard. Quand je manque vraiment de fruits je prends des fruits au sirop avec leur jus. On peut mettre des fruits secs divers à la place ou en plus des raisins (figues, pruneaux). Si vous trouvez que la recette n'est pas assez sucrée rajoutez de la confiture (à peu près tout sauf les agrumes et les fruits rouges) ou du chutney. un vin corsé
  ]]>
  </preparation>
</recette>
