<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="37042">
  <titre>Champignons farcis de ma maman</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>20 champignons moyens / gros</p>
    <p>300 g de chair à saucisse </p>
    <p>2 gros oignons</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>1/2 bouquet de persil</p>
    <p>3 gousses d'ail</p>
    <p>1 assiette à soupe de mie de pain trempée dans du lait </p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>chapelure, beurre, huile</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Maman faisait cette recette entièrement à la main, et un jour elle a découvert le mixeur... C'est plus rapide, mais pas indispensable !!
    Eplucher et hacher menu les oignons. Les faire revenir dans un peu d'huile, à feu vif quelques minutes puis baisser le feu, éventuellement ajouter de l'huile, et laisser cuire un quart d'heure. Les oignons ne doivent pas brûler! Réserver.
    Pendant ce temps, peler les champignons, ôter les pieds et les hacher. Creuser les têtes, en prenant garde de ne pas les casser, hacher également cette chair, puis faire revenir le tout un quart d'heure. Les mélanger aux oignons dans un plat à part.
    Faire revenir la chair à saucisse prélablement émiettée environ 10 min. Ajouter aux oignons et champignons.
    Hacher menu le persil et l'ail, intégrer au mélange, ajouter 2 œufs entiers, battre. Ajouter enfin la mie de pain trempée dans du lait.
    Bien mélanger le tout, saler, poivrer selon les goûts.
    Remplir les champignons de farce. Parsemer de chapelure.
    Ajouter un petit morceau de beurre sur chaque farci, et de l'huile dans le fond du moule pour que celui-ci ne soit pas sec.
    Faire cuire environ 30 min à 200°C, en arrosant au moins 2 fois avec le jus de cuisson.
    Cette recette est la même pour d'autres légumes, comme les courgettes rondes, par exemple, ou les aubergines. Il suffit de faire cuire la chair de chaque légume et de le mélanger au reste. Chez nous, on fait en général champignons et courgettes, que l'on sert en accompagnement, mais on peut en faire un plat principal en augmentant le nombre de farcis par personnes.
    Il reste souvent de la farce quand on a rempli les légumes. Celle-ci est très bonne en omelette.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
