<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="44446">
  <titre>Le Fromoncourtois - clafoutis aux pommes et noix caramélisées au miel</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte à foncer :</p>
    <p>200 g de farine</p>
    <p>100 g de beurre</p>
    <p>1 oeuf entier</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'eau</p>
    <p>Pour la garniture :</p>
    <p>1 kg de pommes Golden (soit 6 pommes environ)</p>
    <p>125 g de cerneaux de noix concassés </p>
    <p>2 cuillères à soupe de miel</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>50 g de sucre en poudre</p>
    <p>Pour l'appareil à clafoutis :</p>
    <p>40 cl de lait</p>
    <p>3 oeufs entiers</p>
    <p>100 g de sucre en poudre</p>
    <p>30 g de farine</p>
    <p>1 cuillère à café d'extrait de vanille et/ou quelques gouttes de calva</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation de la pâte à foncer.
    Faire une fontaine avec la farine. Verser au centre le fontaine le beurre ramolli, l'oeuf entier et l'eau. 
    Mélanger en incorporant, petit à petit, la farine jusqu'à l'obtention d'une pâte. Faire une boule de pâte et réserver.
    Préparation de la garniture.
    Couper les pommes en dés grossiers. 
    Dans une poêle anti-adhésive, faire légèrement caraméliser le sucre et le beurre avec les pommes. 
    Incorporer les noix et le miel. Remuer 1 min. Retirer du feu. Réserver la préparation ainsi obtenue.
    Préparation de l'appareil à clafoutis.
    Faire bouillir le lait. Battre les oeufs entiers au fouet avec le sucre. 
    Incorporer la farine et la vanille et/ou le calva puis le lait chaud et mélanger.
    Etaler la pâte précédemment préparée, et la placer dans le moule à clafoutis. 
    Verser la garniture dans le moule. Recouvrir avec l'appareil à clafoutis. 
    Avec une fourchette remuer délicatement de façon à faire pénétrer l'appareil à clafoutis dans la garniture.
    Cuisson.
    Faire cuire 50 min environ à thermostat 7 ou 230°C. 
    Consommer à température ambiante, ni chaud ni froid.
    Le fromoncourtois est la spécialité du village de Moncourt Fromonville situé au bord du Loing entre Fontainebleau et Nemours (Ile de France).L’histoire du fromoncourtois
    La légende raconte qu’en 1255, à l’occasion de l’unification des deux fiefs de Moncourt et de Fromonville, les habitants des deux hameaux, inspirés par une fée dénommée Amestoise, ont conçu une pâtisserie, symbole de cette union.
    Les deux communautés mirent en commun tous les ingrédients nécessaires et exclusivement  issus de leur propre production : les noix et les pommes vinrent des vergers de Fromonville, le lait, les œufs, le miel et la farine de Moncourt.
    Un gâteau gigantesque, baptisé « fromoncourtois », fut cuit entre les deux  hameaux et partagé entre tous les membres de cette nouvelle communauté.Depuis, règne à Moncourt Fromonville, une atmosphère qui perdure, empreinte de générosité de convivialité, de partage, animée par le dynamisme et l’empathie de ses habitants. Sancerre vieille vigne ou Menetou Salon
  ]]>
  </preparation>
</recette>
