<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="57819">
  <titre>Knödel ou quenelle à la viennoise</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>4 à 5 petits pains rassis ou l’équivalent d’un pain de 400 g</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>25 à 30 cl de lait</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>un peu de muscade en poudre</p>
    <p>un peu de persil ciselé</p>
    <p>100 g de chapelure</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Phase 1 – (10 min):
    Découper le pain en petits morceaux de 2 à 3 cm et les plonger dans une grande jatte de lait et laisser reposer.
    Phase 2 – (10 min):
    Faire blondir l’oignon émincé et l’incorporer à la préparation, puis ajouter le sel, le poivre, le persil et la muscade.
    Bien mélanger le tout (avec les mains, le brassage est plus efficace) et ajouter la chapelure à la préparation pendant le brassage.
    Phase 3 – (10 min):
    Toujours avec les mains, former des boules de la taille d’une balle de tennis et les plonger au fur et à mesure dans de l’eau salée qui bouillonne.
    Phase 4 – (15-20 min):
    Laisser cuire les quenelles 15 à 20 min environ et lorsqu’elles sont remontées à la surface, les retirer une à une et les plonger dans de l’eau très froide.
    Les poser sur papier absorbant.
    Les quenelles peuvent se conserver 2 jours dans le réfrigérateur, elles peuvent être congelées et pendant la préparation vous pouvez ajouter des lardons rissolés, du foie ou autre…
    Variante :
    La version «Knödel mit Ei» ou quenelles aux œufs (brouillés) est une préparation typiquement populaire et Viennoise.
    Pour 2 personnes : 2 quenelles finement tranchées, 3 œufs, sel et poivre du moulin.
    Poêler les tranches de quenelles dans un fond de beurre (vous pouvez faire un roux d’oignons avant), lorsque les tranches sont légèrement caramélisées, verser dans la poêle les œufs battus grossièrement et cuire à feu doux en remuant doucement avec une cuillère en bois.
    Dresser dans des assiettes chaudes.
    Accompagner d’une salade de saison : concombres, tomates, haricots-verts, carottes rappées et salade verte, avec une sauce légère au vinaigre de cidre (sans huile)...
    Accompagnées d'oeufs et d'une salade mélangée, les quenelles constituent un repas complet. Elles peuvent être conservées dans le réfrigérateur un ou deux jours et être incorporées à des bouillons de volailles et de légumes. C'est une spécialité traditionnelle viennoise qui tire ses origines des nombreuses invasions... Rosé frais ou vin de pays léger
  ]]>
  </preparation>
</recette>
