<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="13775">
  <titre>Poulet au poivre vert</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>4 belles cuisses de poulet</p>
    <p>1 cuillère à café de paprika</p>
    <p>40 g de beurre</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>cerfeuil</p>
    <p>céleri et carottes</p>
    <p>2 cuillères à café de poivre vert</p>
    <p>4 cornichons</p>
    <p>1 petit chou-fleur</p>
    <p>50 cl de bouillon de poule</p>
    <p>2 cuillères à soupe de jus de citron</p>
    <p>1 cuillère à soupe rase de maïzena</p>
    <p>2 pincées de safran</p>
    <p>1 poireau moyen</p>
    <p>2 courgettes</p>
    <p>4 bulbes de fenouil</p>
    <p>4 carottes</p>
    <p>150 g de champignons</p>
    <p>sel</p>
    <p>poivre noir grossièrement moulu</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Laver les cuisses de poulets. Les éponger. Les saupoudrer de sel et de paprika sur tout les cotés. Hacher grossièrement les oignons.
    Faire chauffer le beurre dans une grande casserole. Y faire revenir les cuisses de poulets en les tournant de tous les cotés.
    Ajouter les oignons et les faire cuire 2 à 3 min jusqu'à ce que cela blondisse.
    Mouiller avec le bouillon. Ajouter poivre vert écrasé à la fourchette, le poivre noir et le jus de citron. Ajouter les herbes, cerfeuil, céleri et carotte coupés en petits dés. Laisser mijoter 45 à 50 min à petit feu. Pendant ce temps, éplucher tous les légumes.
    Les laver soigneusement. Les coupés en morceaux. les cuire 20 min à couvert. Les égoutter.
    Sortir les morceaux de poulets et les tenir au chaud.
    Passer au chinois. Ajouter un peu de maïzena pour faire épaissir à feu doux.
    Incorporer les cornichons finement coupés, les champignons bien lavés, les autres légumes. Ajouter une pincée de safran. Goûter et rectifier si nécessaire. L'assaisonnement doit être bien relevé.Réchauffer les morceaux de poulet dans cette sauce.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
