<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="83149">
  <titre>Pâte feuilletée au chocolat</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>250 g de farine</p>
    <p>60 g de chocolat à 70% de cacao en morceaux</p>
    <p>175 g de beurre ramoli</p>
    <p>125 g d'eau à température ambiante</p>
    <p>5 g de sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mélanger la farine avec le sel.
    Faire un puit, verser l'eau, mélanger la farine avec l'eau et malaxer jusqu'à l'obtention d'une pâte homogène. Former une boule.
    Inciser au couteau le dessus de la pâte en formant une croix. Laisser reposer la pâte 30 minutes dans un film étirable.
    Passer le chocolat au hachoir pour obtenir une poudre grossière (1 à 2 mm).
    Malaxer le beurre avec le chocolat.
    Reprendre la pâte. Aplatir avec les doigts les 4 pointes de la boule de pâte. Abaisser (étaler au rouleau) les pointes pour obtenir une croix.
    Placer le mélange de beurre au centre de la croix. Rabattre le haut de la croix, puis le bas. 
    Tapoter pour uniformiser.
    Rabattre le côté gauche, puis le côté droit. 
    Abaisser jusqu'à obtenir une longue bande de pâte. Faire pivoter d'un quart de tour (sens inverse des aiguilles d'une montre). Plier la pâte en trois, le rabat de droite en premier puis le rabat de gauche. 
    Abaisser jusqu'à obtenir une longue bande de pâte. Faire pivoter d'un quart de tour (sens inverse des aiguilles d'une montre). Plier la pâte en trois, le rabat de droite en premier puis le rabat de gauche. 
    Voila vous venez de terminer  les 2 premiers tours. Il n'en reste plus que 4.
    Enfoncer 2 doigts en haut à droite de la pâte. Filmer et mettre 1/2 heure au frigo
    Les 2 tours suivants : Positionner la pâte devant vous les 2 marques en haut à droite et faire de même que précédemment.
    Vous venez de terminer les 4 premiers tours. 
    Pour les deux derniers, renouveler l'opération des pliages une dernière fois.
    Enfoncer 3 doigts en haut à droite de la pâte. 
    Cette pâte feuilletée se conserve 3/4 jours au frigo.
    Utiilisation possible millefeuille au chocolat.
    Tarte à la frangipane...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
