<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="16756">
  <titre>Tagliatelles à la crème</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>500 G de Tagliatelles de bonne qualité (l'idéal des Barilla ou  Panzani)</p>
    <p>1 pot de crême fraîche</p>
    <p>2 sachets de gruyère râpé</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Bien que Vénitien d'adoption, cette recette n'est pas empruntée à la Sérénissime, mais est néanmoins délicieuse et très simple à réaliser.
    Faire tout d'abord cuire les tagliatelles normalement, l'idéal est qu'elles soient "al dente", de façon à ne pas trop ramollir lors de la cuisson finale.
    Préparer dans un saladier le pot entier de crême fraîche, que vous aurez pris soin de saler et de poivrer, ajouter un sachet de gruyère râpé.
    Bien mélanger.
    Lorsque les tagliatelles sont prêtes, les égoutter, les rincer, puis les verser dans le saladier.
    A nouveau, bien mélanger afin d'effectuer un mélange homogène.
    Verser les tagliatelles dans votre plat, ajouter du gruyère du second paquet (la totalité si vous êtes gourmand ou pas soucieux de votre ligne), puis placer au four.
    Cuisson à température moyenne, pendant 15 minutes.
    Pendant les cinq dernières mintutes, (bon sang, mais c'est bien sûr...), faire gratiner et dorer en plaçant votre four en position grill.
    Après cinq minutes, voilà, c'est prêt !
    NB : les 20 minutes de cuisson ne tiennent pas lieu du temps de cuisson habituel des pâtes.
    Vous disposez d'un plat délicieux, facile à réaliser, et bon marché en plus, qui ravira les papilles les plus difficiles, et fera le bonheur de toute la famille, transformera le célibataire le plus endurci en cordon bleu...
    Ne pas rajouter de jambon ou autre, j'ai essayé, cela coupe la saveur.
    Bon appétit à tous, et profitez en pour goûter une recette typiquement Lorraine envoyée par mon épouse Elodie, celle du PATE LORRAIN, délicieux également ! Vin rosé de Corse - Côtes de provence rosé - Lambrusco
  ]]>
  </preparation>
</recette>
