<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="38897">
  <titre>Poulet aux fruits de Mer frais</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>1 poulet de 1,5 kg coupé en morceaux</p>
    <p>4 noix de St Jacques</p>
    <p>4 ou 5 langoustines</p>
    <p>1 l de coque</p>
    <p>1 verre de vin blanc sec</p>
    <p>200g de crème fraîche</p>
    <p>3 cuillères à soupe de beurre</p>
    <p>2 échalotes</p>
    <p>1 bouquet garni</p>
    <p>1 cuillère à soupe de maïzena</p>
    <p>2 jaunes d'oeufs</p>
    <p>1 citron</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faites revenir le poulet dans une cocotte avec 2 cuillères à soupe de beurre sans lui laisser prendre couleur, retirez-le et gardez-le au chaud.
    Dans le beurre du poulet, faites revenir pendant quelques minutes sans colorer 4 noix de coquilles St Jacques coupées en 2(en travers), sortez-les de la cocotte et gardez-les au chaud.
    Epluchez 2 échalotes et coupez-les en fine lamelles, faites chauffer 1 cuillèrée à soupe de beurre dans la cocotte et faites revenir les échalotes jusqu'à ce qu'elles soient translucides.
    Remettez les morceaux de poulet dans la cocotte, puis, ajoutez 1 verre de vin blanc sec et 1 bouquet garni, salez, poivrez et faites mijoter 1h15 à très petit feu.
    Pendant ce temps, faites bouillir une casserole d'eau salée et jetez-y 4 ou 5 langoustines, laissez-les cuires 3 minutes après la reprise de l'ébulition, puis égouttez-les, coupez les têtes et décortiquez les queues, si elles sont grosses, coupez-les en 2.
    Nettoyez 1 litre de coques et mettez-les dans une marmitte à feu vif, elles s'ouvriront et libèreront leur eau. Lorsque les coques sont ouvertes, sortez-les de la marmite à l'aide d'une écumoire. Lavez-les à grande eau puis remettez-les dans la marmite dans leur eau.
    Lorsque le poulet est cuit, retirez le bouquet garni et dégraissez la sauce si besoin est. 
    Ajoutez 200g de crème fraîche, 2 cuillères à soupe d'eau rendue par les coques et 1 cuillère à soupe de maïzena délayée dans 2 cuillères à soupe d'eau, faites bouillir quelques minutes en remuant, goûter et rectifiez l'assaisonnement si nécessaire.
    Ajoutez les queues de langoustines, les coquilles St Jacques et les coques, laissez cuire à petits frémissements pendant 5 minutes.
    Au moment de servir, délayez rapidement 2 jaunes d'oeufs avec une cuillère à café de jus de citron et quelques cuillèrées de sauce chaude, versez-les dans la sauce hors du feu...
    Attention, lisez bien la recette avant de la préparer !!!Cette recette est compliquée à faire mais le résultat est succulent !BON APPETIT ! Bordeaux graves
  ]]>
  </preparation>
</recette>
