<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="42657">
  <titre>Coco-curry</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>4 blancs de poulet</p>
    <p>un beau filet mignon</p>
    <p>50 g de raisins secs bruns</p>
    <p>1 boîte ananas de 350 g (égouttée)</p>
    <p>1 boîte (ou bocal) de pousses de bambou de 150 g (égouttée)</p>
    <p>2 boîtes de lait de coco (400 ml)</p>
    <p>4 patates douces (petites, lisses, et bien rouges)</p>
    <p>2 beaux oignons (rouges)</p>
    <p>4 belles gousses d'ail</p>
    <p>100 g de racine de gingembre</p>
    <p>3 cuillères à soupe de curry</p>
    <p>1 cuillère à soupe de curcuma</p>
    <p>2 cuillères à soupe de ciboulette sèche</p>
    <p>1 cuillère à soupe de sauce soja</p>
    <p>1/2 cuillère à café de nuoc mam</p>
    <p>4 cuillères à soupe d'huile </p>
    <p>1 cuillère à soupe de citron en bouteille (ou le jus d'1/2 citron)</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire tremper les raisins dans de l'eau.
    Marinade :
    Prendre une cocotte ou une grande casserole, verser le soja, le nuoc mam, l'huile, le citron, le sel et poivre, le curcuma, et 1 cuillère  à soupe de curry.
    Mélanger tout ça, dans le fond de la casserole.
    La viande :
    Couper le poulet et le filet mignon en carrés de 3 cm (enlever le gras et autres).
    Les jeter dans la marinade, dans la casserole, et bien remuer. Couvrir, et laisser reposer.
    Peler (ou brosser) la peau des patates douces. Les laver et les couper en 4 dans la longueur, et les réserver.
    Couper les oignons en lamelles, et les réserver.
    Enlever le germe éventuel des gousses d'ail, les écraser avec la lame du couteau.
    Prendre la racine de gingembre, enlever la peau avec un couteau, et passer la racine dans une râpe à fromage.
    Verser l'ail et le gingembre dans la marinade.
    Rincer les tranches d'ananas et les pousses de bambou, et les réserver.
    Ouvrer les boîtes de coco, verser le lait dans une bouteille (ou autre), rajouter les 2 cuillères à soupe de curry resatantes, et bien mélanger. Réserver.
    Cuisson et montage :
    Bien saisir les viandes dans une cocotte à feu vif, et baisser un peu le feu. 
    Ajouter les oignons, et remuer presque toujours.
    Vider l'eau des raisins, et les jeter dans la cocotte.
    Quand les oignons sont transparents, jeter les pousses de bambou.
    Et remuer. Diminuer encore le feu.
    Ajouter le lait de coco au curry. Et bien mélanger.
    Porter à petite ébullition.
    Introduire la moitié des tranches d'ananas coupées en 2, et
    remuer.
    Introduire l'autre moitié des tranches d'ananas, et remuer.
    Et pour finir, introduire les patates douces.
    Bien mélanger, couvrir, et laisser cuire à petite ébullition pendant 1 h... Penser à remuer, et à vérifier le plat de temps en temps!
    Accompagner d'un riz basmati rice indien.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
