<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="81065">
  <titre>Lasagnes d'Amandine aux 4 tomates</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>700 g de boeuf, cheveux d'ange, 15% de MG maxi</p>
    <p>plaques de lasagnes </p>
    <p>1 boîte (400 g) de tomates préparées en cube (nature ou basilic) </p>
    <p>1 boîte (400 g) de tomates pelées entières dans leur jus</p>
    <p>1/2 tube de (double) concontré de tomates</p>
    <p>environ 10-15 tomates cerises rouges (avec du goût)</p>
    <p>1/2 boîte (400 g) de jeunes carottes précuites</p>
    <p>maïzena</p>
    <p>ail, persil, basilic, origan </p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>oignons</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>3 ou 4 cuillères à soupe de vin blanc</p>
    <p>gruyère</p>
    <p>Pour la béchamel:</p>
    <p>2 jaunes d'oeuf</p>
    <p>1/2 l de lait</p>
    <p>4 cuillères à soupe de maïzena</p>
    <p>sel, poivre, noix de muscade</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire revenir une petite poêlée d'oignons dans de l'huile d'olive. Quand ils sont bien dorés, ajouter le boeuf en essayant de ne pas trop "casser" les cheveux d'ange.
    Quand le haché est bien gris-rosé partout, enlever tout le surplus de jus-gras à la cuillère.
    Ajouter les tomates en cube, les tomates entières (grossièrement égouttées de leur jus), le concentré de tomate et les tomates cerises coupées en deux. 
    Saupoudrer de 2 cuillères à soupe de maïzena au-dessus de la préparation (pour absorber le jus) et mélanger délicatement le tout.
    Laisser mijoter à feu doux.
    Ajouter les petites carottes grossièrement coupées en morceaux. Mélanger.
    Quand le mélange a bien réduit, bien compoté, ajouter les aromates:
    saupoudrer la poêle d'ail/persil/basilic (++) et origan.
    Goûter. Saler et poivrer.
    Ajouter 3 ou 4 cuillères à soupe de vin blanc.
    Laisser mijoter.
    Retirer du feu lorsque le mélange est bien compoté, qu'il commence à prendre au fond de la poêle.
    Réserver.
    Faire tremper les plaques de lasagnes (environ 7) dans l'eau très chaude avec un peu d'huile.
    Lorsqu'elles ont bien ramolli, les sortir de l'eau délicatement et les réserver sur du papier surlfurisé sans qu'elles se chevauchent.
    Réserver.
    Préparer la béchamel:
    Dans une casserole mettre 250 ml de lait + 1 jaune d'oeuf + sel, poivre et noix de muscade.
    A feu doux, attendre que le mélange prenne en remuant bien au fouet.
    Répeter 2 fois.
    Réserver.
    Dans un plat à gratin, disposer une couche de béchamel, une plaque, une couche de bolognaise, une couche de béchamel, une plaque, une couche de bolognaise,... terminer par de la béchamel, et ajouter du gruyère et quelques petits cubes de beurre, pour les gourmands.
    Enfourner pendant environ 30 min jusqu'à ce que le dessus soit bien gratiné.
    nb: encore meilleur réchauffé (enfin s'il en reste...)
  ]]>
  </preparation>
</recette>
