<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="36795">
  <titre>Salade de mars colorée</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 verre de pil-pil </p>
    <p>1 cuillère à café de curry </p>
    <p>1 pincé de 4 épices</p>
    <p>les graines de 2 gousses de cardamome</p>
    <p>zestes de citron confits avec un peu de sel de conservation parfumé ou zeste frais et sel</p>
    <p>1 pamplemousse rose</p>
    <p>2 clémentines ou petites mandarines</p>
    <p>2 betteraves rouges de la taille d'une petite orange</p>
    <p>2 tranches d'ananas conservé dans le sirop léger</p>
    <p>le jus d'1/2 citron</p>
    <p>3 ou 4 brins de persil</p>
    <p>1 pincée de menthe hachée</p>
    <p>1 cuillère à soupe de miel de romarin</p>
    <p>2 cuillères à soupe de vinaigre de framboise</p>
    <p>1/2 cuillère à café de cannelle</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation des fruits:
    Peler le pamplemousse, détacher les tranches et enlever la peau fine qui enferme la pulpe. Couper chaque tranche en deux.
    Peler les clémentines, détacher les tranches et les garder telles quelles.
    Couper les betteraves en cubes.
    Couper les tranches d'ananas en 6 morceaux.
    Passer le persil à la moulinette à herbes et faire de même avec 2 ou 3 feuilles de menthe ou utiliser 1 cuillère à café de persil surgelé et 1/2 cuillère à café de menthe surgelée.
    Mélanger dans une passoire après avoir arrosé de citron puis laisser égoutter au-dessus d'une casserole pour recueillir le jus obtenu.
    Préparation du pil-pil:
    Pendant ce temps, faire cuire le pil-pil dans deux fois son volume d'eau, en y joignant le curry, le 4 épices, la cardamome, le zeste et le sel.
    Après arrêt de la cuisson laisser dans l'eau, le temps nécessaire pour que le pil-pil finisse de cuire tout en restant al dente.
    Enlever l'eau de cuisson en versant dans une autre passoire et rincer à l'eau froide puis bien laisser égoutter en remuant les grains de temps en temps.
    Préparation de l'assaisonnement:
    Faire réduire le jus recueilli sur le feu, avec le miel, la cannelle.
    Laisser refroidir puis y ajouter le vinaigre de framboise.
    Verser le pil-pil dans le saladier de service avec les fruits.
    Napper du jus épaissi et mélanger en soulevant pour ne pas écraser les fruits.
    Ajouter le filet d'huile d'olive.
    Cela constitue deux parts servies dans des bols ou quatre parts servies dans des coupelles.
    Pour une déco et un petit plus gustatif, les pignons de pin poêlés sont bienvenus.
    Si vous faites suivre d'un poisson en papillotte et d'une crème à la maïzena, vous avez un repas goûteux et léger.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
