<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="44614">
  <titre>Kueh Lapis aux épices (Indonésie)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>250 g de beurre en conserve (dans les épiceries asiatiques) ou un mélange de 175 g de beurre mou et de 75 g de margarine</p>
    <p>100 g de lait concentré sucré</p>
    <p>15 jaunes d'oeuf</p>
    <p>5 blancs d'oeuf</p>
    <p>100 g de sucre</p>
    <p>100 g de farine tamisée</p>
    <p>1/2 cuillère à café de cannelle en poudre</p>
    <p>1 cuillère à café de mélange d'épices à Kueh Lapis</p>
    <p>Poru les épices à Kueh Lapis, mélanger ensemble :</p>
    <p>28 g de cannelle en poudre</p>
    <p>15 g de poudre de clous de girofle</p>
    <p>7 g de poudre d'anis étoilé</p>
    <p>15 g de poudre de cardamome</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    1. Mélangez le beurre et le lait concentré sucré, au fouet électrique (15 à 20 min), ou mieux au robot, jusqu'à obtenir un mélange très crémeux. Réservez.2. Fouettez les jaunes d'oeufs jusqu'à l'obtention d'une masse crémeuse. La masse doit avoir doublé de volume. Environ 15 à 20 min au fouet électrique.3. Pendant que vous laissez reposer et refroidir le fouet électrique, mélangez la préparation aux jaunes d'oeufs, en l'incorporant délicatement, petit à petit, et en plusieurs étapes, à la masse crémeuse beurre-lait concentré sucré.4. Montez les blancs en neige, en ajoutant le sucre, petit à petit, jusqu'à obtention de pics bien fermes.5. Tamisez la farine et les épices ensemble. Réservez.6. Incorporez délicatement la moitié des blancs d'oeufs à la préparation, puis versez la moitie de la farine, puis le reste des blancs d'oeufs.
    Et terminez par la farine, sinon votre pâte sera granuleuse et bulleuse.7. Préchauffez le four à 180°C (Th 6), et mettez le reste du beurre en conserve dans une casserole, pour le faire fondre. Réservez le beurre fondu.8. Placez une feuille de papier sulfurisé au fond du moule, de la dimension de la base du moule aux bords hauts.9. A l'aide d'1 cuillère à soupe, verser 5 cuillères de la pâte, en prenant soin que la couche soit bien équilibrée sur toute la surface du moule. Enfournez pendant 7 min, selon les fours, puis quelques secondes sous le grill afin d'obtenir une jolie coloration.
    Mais surveillez bien, pour éviter que la coloration et le moelleux de la couche soient irréversibles!10. Sortez le moule du four, et badigeonnez-le généreusement
    de beurre en conserve fondu, à l'aide d'un pinceau.11. Ajoutez 4 cuillères à soupe de pâte à Kueh Lapis, et bien égalez la couche de pâte.
    Mettez-le au four 7 min, et quelques secondes sous le grill.12. Sortez le moule du four, et badigeonnez-le généreusement de beurre en conserve fondu à l'aide d'un pinceau. Ajouter 4 cuillères à soupe de pâte à Kueh Lapis, et bien égalez la couche de pâte.
    Enfournez encore 7 min et quelques secondes sous le grill... Et ainsi de suite, jusqu'à épuisement de la pâte.13. Faites entre 8 et 15 couches. 
    Terminez par le badigeonnage de beurre sur la dernière couche, et laissez refroidir dans le moule pendant au moins 1/2 h, ce qui permettra au gâteau de se détacher tout seul des bords, et facilitera le démoulage.14. Démoulez le gâteau sur une grille, et pressez-le avec une autre grille, pour faire sortir l'excèdent de beurre.15. Coupez les 4 bords du gâteau, afin que ça soit plus joli, et laissez découvrir les différentes couches.16. Dégustez en fines tranches...Mieux vaut qu'il soit moins cuit, que trop cuit, sinon il perdra un peu de son côté moelleux!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
