<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="29834">
  <titre>Marbré surprise au chocolat</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte au chocolat :</p>
    <p>65 g de farine</p>
    <p>65 g de sucre</p>
    <p>55 g de beurre</p>
    <p>3 g de levure</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>100 g de chocolat</p>
    <p>Pour la pâte nature :</p>
    <p>65 g de farine</p>
    <p>65 g de sucre</p>
    <p>55 g de beurre</p>
    <p>3 g de levure chimique</p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>arôme de vanille</p>
    <p>Pour la couche intermédiaire :</p>
    <p>30 g de pépites de chocolat ou de chocolat cassé en morceaux</p>
    <p>50 g de chocolat</p>
    <p>lait</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 180°C.Préparer la pâte au chocolat : séparer les blancs d'oeuf des jaunes et les mettre de côté. Mélanger les jaunes d'oeufs, le sucre et une cuillère à café d'eau jusqu'à obtenir un mélange mousseux.
    Ajouter le beurre, qu'il vaut mieux avoir fait fondre au préalable. A ajouter peu à peu la farine (à laquelle vous aurez déjà mélangé la levure). Faire fondre le chocolat et l'incorporer au mélange.
    Préparer la pâte nature : séparer le blanc d'oeuf du jaune et le mettre avec les deux autres. Mélanger le jaune d'oeuf, le sucre et une cuillère à café d'eau jusqu'à obtenir un mélange mousseux. Ajouter le beurre, qu'il vaut mieux avoir fait fondre au préalable. A ajouter peu à peu la farine (à laquelle vous aurez déjà mélangé la levure), puis l'extrait de vanille. Monter les 3 blancs en neige. Ne pas hésiter, lorsqu'ils sont déjà un peu montés, à ajouter un peu d'eau: la texture n'en sera que plus légère.
    Incorporer une moitié à chaque pâte, délicatement et progressivement.
    Verser la pâte au chocolat dans un moule (pour ma part, je le fais dans un moule à cake). Faire fondre le chocolat de la couche intermédiaire puis y ajouter un cuillère à soupe de lait. Bien mélanger, puis ajouter les pépites de chocolat.
    Verser cette préparation sur la pâte au chocolat, plutôt en son centre, puis recouvrir avec la pâte nature
    Faire cuire environ 40 minutes. Vérifier quand même la cuisson au bout de 30 mn en plantant un couteau au centre du gâteau. S'il est cuit, la lame en ressortira propre (ou presque).Déguster. on peut recouvrir le gâteau d'un glaçage fait avec le reste de chocolat de la tablette et 20 g de beurre (ou 10 cl de crème fraîche).Ce gâteau fait un malheur à chaque fois que je le fais. Il est très fondant et les pépites lui donnent un petit plus.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
