<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="32771">
  <titre>Coquilles st jacques 'Toullouarnec'</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>25 coquilles st jacques fraîches, avec ou sans corail peu importe. Sans corail c'est moins cher</p>
    <p>1 bocal moyen de moules au naturel, ou moules apéritif </p>
    <p>1 pot de crème fraîche 55 cl (pour ceux qui sont au régime, il est possible de prendre de la crème à 4 % de matière grasse) </p>
    <p>curcuma et curry</p>
    <p>1,5 kg de poireaux surgelés en rondelles</p>
    <p>3/4 de verre de vin blanc</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Nettoyer les coquilles st Jacques. C'est ce qu'il y a de plus pénible à faire, donc pour les plus fainéants on peut acheter des noix de st Jacques fraîches, mais le budget n'est pas le même.... 
    Faire cuire les poireaux dans une casserole, en les recouvrant d'eau (voir le temps de cuisson sur le sachet. 
    Quand ils sont cuits, les-égoutter, puis les mettre dans une poêle avec la moitié du pot de crème fraîche, 1 cuiller à soupe rase de curcuma, et 1 cuiller à soupe rase de curry. 
    Laissez mijoter à feu très doux, en remuant de temps en temps. 
    Dans une poêle, à feu moyen, mettre les noix de st jacques, le jus du bocal de moule (on peut garder les moules pour l'apéro), le vin blanc, 1 cuiller à soupe rase de curcuma, et la même chose de curry. Bien mélanger, et maintenir un bouillonnement régulier tout en remuant, afin que le jus s'évapore. 
    Après évaporation du liquide, ajouter l'autre moitié du pot de crème fraîche, et laisser mijoter à feu doux, en remuant de temps en temps, le temps que la crème soit chaude. 
    Ne pas saler car le jus des moules, doit être très salé. 
    Pour ceux qui n'aimeraient pas trop les poireaux, c'est également très bon avec des tagliatelles natures, mais dans ce cas, il faut faire plus de sauce avec les noix de st jacques
  ]]>
  </preparation>
</recette>
