<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="30038">
  <titre>Brochettes de poulet au curry et aux trois délices</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>2 filets de poulet</p>
    <p>1  gros poivron rouge</p>
    <p>1  épi de maïs</p>
    <p>2 figues (les figues de barbarie ne conviennent pas ici)</p>
    <p>huile d'olive (généreusement)</p>
    <p>paprika en poudre (3 cuillères à café)</p>
    <p>curry en poudre (3 cuillères à café)</p>
    <p>5 cm de gingembre frais</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>aneth ciseléPour la cuisson : 4 brochettes en bois, un barbecue (le grill du four est aussi possible (mais rien ne vaut un bon vieux barbecue!)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparez le poulet : coupez les filets en fins rubans d'environ 5 cm.
    Salez les morceaux de poulets.
    Hachez finement le gingembre et déposez-le sur le poulet.
    Faites mariner les morceaux de poulets avec le gingembre, une cuillère à café de paprika et une cuillère à café de curry. Mélangez et laissez mariner 30 minutes.
    Préparez le maïs, le poivron rouge et les figues: lavez le poivron, l'épi de maïs et les figues. Coupez le poivron en cubes d'environ  3cm de côté. Coupez l'épi de maïs en deux dans le sens de la longueur.
    Coupez les figues en fines rondelles.
    Dans un grand plat (type plat à gratin...), versez l'huile d'olive (soyez généreux, le poivron, maïs et figues doivent prendre un bon bain d'huile d'olive!), ajoutez- 2 cuillères à café de paprika et 2 cuillères à café de curry, mélangez bien pour répartir les épices dans l'huile d'olive.
    Faites baigner dans cette marinade pendant 15 minutes les cubes de poivron, les 2 morceaux de l'épi de maïs, et les rondelles de figues.
    Retournez de temps à autres pour bien imbiber le tout.
    Confectionnez les brochettes... On essaiera de répartir le tout sur 4 brochettes (2 chacun). Piquez sur chaque brochette les morceaux de poulets en piquant chaque rubant en accordéon, alternez avec les cubes de poivron, les rondelles de figues, le poulet...
    Vous pouvez légèrement 'égoutter' les épis sur du papier absorbant avant de les passer sur le grill.
    Lorsque vous avez de belles braises (ou votre grill est bien chaud), déposez vos brochettes sur le grill pendant environ 8 minutes, retournez de temps en temps jusqu'à ce que la viande soit cuite et les poivrons bien colorés (pas brûlés!).
    Déposez aussi vos épis de maïs sur le grill, laissez cuire et retounez de temps en temps jusqu'à ce qu'ils soient bien dorés.
    Conservez la marinade et mouillez de temps en temps les brochettes et les épis avec celle-ci (à l'aide d'une cuillère à soupe).
    Attention aux brûlures lorsque l'huile d'olive tombe sur les braises!!
    Lorsque les brochettes et le maïs sont cuits, disposez chaque demi-épi dans une assiette ainsi que 2 brochettes: une partie de la brochette sera soutenue par le demi-épi.
    Déposez une petite pluie d'aneth ciselée sur le tout.
    Vous pouvez accompagnez ce plat de riz (thaï selon mes goûts).
    Le poulet, le curry, les figues: un mariage sucré-salé insolite et délicieux. Un vin rosé
  ]]>
  </preparation>
</recette>
