<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="38172">
  <titre>Lasagnes ratatouille, blancs de poulet, mozzarella</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>9 plaques de lasagnes</p>
    <p>450 g de blancs de poulet </p>
    <p>1 aubergine</p>
    <p>1 poivron </p>
    <p>4 courgettes  </p>
    <p>6 tomates</p>
    <p>20 cl de béchamel</p>
    <p>1 boîte de concentré de tomates</p>
    <p>70 g de gruyère</p>
    <p>150 g de mozzarella</p>
    <p>2 cubes de bouillon de volaille</p>
    <p>1 cube secret d'arôme herbes de Provence</p>
    <p>3 cuillères à soupe de Maïzena Sauceline</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile d’olive 10g</p>
    <p>10 g de beurre</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire cuire les blancs de poulet dans de l'eau frémissante avec 2 cubes de bouillon environ 8 à 10 min selon l'épaisseur, ils doivent rester tendre.
    Laver, éplucher et couper les légumes.
    Dans une sauteuse, faire dorer l'oignon avec l'huile d'olive et le cube aux herbes de Provence. Ajouter l'aubergine et 
    le poivron avec un petit filet d’eau, remuer, couvrir et laisser cuire à feu moyen 3 à 4 min.
    Ajouter ensuite les courgettes, puis laisser cuire 7 à 8 min.
    Ajouter les tomates et laisser mijoter 8 à 10 min.
    Une fois que les légumes sont cuits, saler et poivrer.
    Enlever à la louche plus de la moitié du jus (qui rendraient trop d'eau lors de la cuisson des lasagnes), puis ajouter le concentré de tomates et la sauceline. Remuer lentement pendant 2 min pour épaissir.
    Beurrer le fond d'un plat à gratin, répartir la moitié de la béchamel. Faire préchauffer votre four à 200°C.
    Déposer successivement une couche de lasagnes, de ratatouille, de blancs de poulet et une pincée de gruyère (15g). Saler et poivrer. 
    Répéter une fois cette opération et terminer par une couche de lasagnes. Déposer le reste de la béchamel, la mozzarella coupée en rondelles et finir par le reste du gruyère (40g).
    Glisser dans le four 30 à 35 min.
    Tous à vos votes !!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
