<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="58528">
  <titre>Crumble ananas mangue</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>180 g de farine</p>
    <p>120 g de sucre</p>
    <p>120 g de beurre demi-sel</p>
    <p>1 ananas entier</p>
    <p>1 mangue bien mûre</p>
    <p>2 cuillères à soupe de sirop de canne</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).
    Couper le beurre en petits dés et le laisser à température ambiante pour ramollir.
    Peler l'ananas, le détailler en rondelles (épaisseur maximum : 1 cm) puis en petites tranches.
    Mettre les morceaux d'ananas à chauffer dans une casserole à feu moyen, avec le sirop de canne.
    Si l'ananas est peu juteux, ajouter 1 ou 2 cuillères à soupe d'eau. Couvrir et mélanger régulièrement.
    Pendant ce temps, peler la mangue, la détailler en fines lamelles.
    Avec un peu de beurre, graisser le moule.
    Dans une terrine, bien mélanger le sucre et la farine. Malaxer avec le beurre en pommade, et former des petites billes en frottant la pâte entre les mains.
    Couvrir le fond du moule beurré avec une première couche de pâte puis disposer les lamelles de mangue pour couvrir le fond du moule.
    En garder quelques unes pour la déco.
    Couper le feu et prélever l'ananas dans la casserole avec une écumoire pour le mettre dans le moule.
    Recouvrir avec le reste de pâte et disposer les lamelles de mangue restantes pour le look.
    Enfourner sur une grille à mi-hauteur. Compter 30 minutes de cuisson à 180°C (thermostat 6) en chaleur tournante ou 210°C (thermostat 7) pour un four classique.
    Servir tiède ou froid.
    Variantes : agrémentez la préparation de fruit avec, au choix : un peu de menthe fraîche, un léger trait de grenadine, quelques copeaux de chocolat, un peu de noix de coco râpée, un trait de rhum blanc agricole (dans la casserole). Vous pouvez également laisser réduire le jus de cuisson de l'ananas et en faire un sirop, à servir avec le crumble ou le mélanger avec un peu de crème fraîche pour un autre dessert. NB : ce dessert est plutôt consistant, et sera plus apprécié pour terminer un repas "léger". En saison chaude, servez-le bien refroidi, c'est encore meilleur.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
