<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="171960">
  <titre>Tartine de saumon fumé et ses petites tomates</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>4 tranches de pain de seigle</p>
    <p>8 tranches de saumon fumé</p>
    <p>3 tomates</p>
    <p>16 tomates cerises</p>
    <p>4 petits fromages frais</p>
    <p>25 cl de crème épaisse</p>
    <p>3 gousses d'ail</p>
    <p>5 brins de ciboulette fraîche</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>sauce worcestershire</p>
    <p>sel </p>
    <p>poivre du moulin</p>
    <p>1 cuillère à café de cumin</p>
    <p>1 cuillère à soupe de sucre en poudre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 200°C (thermostat 6).Laver les tomates cerises, les poser sur du papier cuisson, les mettre au four en baissant la température à 100°C pendant 45 min.
    Peler les 3 tomates, 2 gousses d'ail, couper en petits dés, ciseler 2 brins de ciboulette.
    Faire fondre le tout dans l'huile d'olive (dans une petite casserole).Ajouter une cuillère à soupe de worcestershire sauce, une cuillère à soupe de sucre, une cuillère a café de cumin. Saler et poivrer.
    Laisser réduire à feu très doux en mouillant légèrement à l'eau de temps en temps, jusqu'à la fin de la préparation.Découper les tranches de saumon fumé en petits dés, les mettre dans un bol. Ajouter 2 cuillères à soupe d'huile d'olive. Saler et poivrer. Mélanger le tout puis réserver
    Dans un bol mélanger les 4 portions de fromage frais avec la crème qu'il faut ensuite verser petit à petit. Le mélange doit rester épais.
    Ajouter 1 gousse d'ail coupée en petits morceaux, puis ajouter 3 brins de ciboulettes ciselés très fins. Bien mélanger puis réserver.
    Pour le dressage:Dans une assiette, poser la tranche de pain. A l'aide d'un emporte pièce monter une couche de crème,puis une couche de dés de saumon. Retirer l'emporte pièce, ajouter du coulis de tomate par dessus puis disposer 4 petites tomates cerises, dans l'assiette et les recouvrir de crème.
    Servir. chablis
  ]]>
  </preparation>
</recette>
