<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="46773">
  <titre>Cookies petit déj banane-choco-flocon d'avoine</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>120 g de beurre mou</p>
    <p>1 tasse et demie de sucre roux(cassonade)</p>
    <p>2 tasses et demie de flocons d'avoine</p>
    <p>2 tasses de farine</p>
    <p>3 œufs moyens</p>
    <p>150 g de chocolat noir(en pépites)</p>
    <p>3 bananes fermes</p>
    <p>1/2 cuillère à café de sel</p>
    <p>1 cuillère à café de levure chimique</p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer votre four à 180°C (thermostat 6 ).
    Eplucher les bananes, les couper en rondelles assez épaisses et couper les rondelles en 2 ou 3 morceaux. 
    Mettre environ 20 g de beurre dans une poêle, ajouter les bananes, le sachet de sucre vanillé et mettre à dorer. Les bananes vont s'écraser à la cuisson et se transformer en une compotée.
    Ne pas trop mélanger pour éviter de trop écraser la compotée. 
    Réserver quand les bananes sont cuites.
    Dans un saladier, mettre : la farine, les flocons d'avoine, les oeufs entiers, le sel, la levure, le sucre roux et bien mélanger avec une fourchette.
    Ajouter le beurre mou en morceaux et mélanger à la main pour bien répartir le beurre dans toute la préparation.
    Ajouter le chocolat en pépites, mélanger avec une fourchette.
    Ajouter la compotée de bananes, mélanger avec une fourchette.
    Le mélange final doit être assez compacte. Si ce n'est pas le cas, ajouter 1 ou 2 cuillère(s) à soupe supplémentaires de flocons d'avoine.
    Former des petits tas à l'aide d'une cuillère à café sur du papier sulfurisé préalablement déposé sur la plaque de votre four.
    Mettre au four environ 12 min à 180°C (thermostat 6).
    Quand les cookies sont cuits, les retirer de la plaque à l'aide d'une spatule et les mettre à refroidir.
    Préparer une autre fournée jusqu'à épuisement de la préparation.
    La durée de la cuisson varie en fonction de la taille de vos cookies et de votre four.
    Les premières fournées sont souvent un peu plus longues à cuire que les suivantes (une fois que le four est bien chaud !).
    A adapter aussi selon vos goûts concernant la consistance (moelleux, croustillant...) cependant, la banane apporte beaucoup de moelleux à cette recette.
    Ces cookies ne sont pas trop sucrés...la banane et les flocons d'avoine sont parfaits pour débuter la journée mais rien ne vous empêche de les déguster lors d'un goûter!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
