<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="52462">
  <titre>Lasagnes au Bleu, chou-fleur et noix</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>8 feuilles de lasagnes sèches</p>
    <p>1 petit chou-fleur</p>
    <p>10 cl de crème fraîche épaisse</p>
    <p>2 petits oeufs</p>
    <p>150 g de Bleu de Gex</p>
    <p>parmesan râpé</p>
    <p>1 poignée de cerneaux de noix</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Détaillez le chou-fleur en petits bouquets et faites-les cuire à l'eau bouillante salée jusqu'à ce qu'ils soient très tendres (la lame d'un couteau doit y pénétrer très facilement). 
    Egouttez-les et prélevez-en la moitié (gardez le reste du chou-fleur pour un autre usage, un gratin par exemple).
    Ecrasez les bouquets de chou-fleur à la fourchette pour obtenir une purée grossière. Incorporez la crème et les deux oeufs entiers, salez, poivrez et parfumez de muscade râpée. 
    Ajoutez enfin deux bonnes cuillères à soupe de parmesan râpé, et mélangez bien.
    Portez une grande casserole d'eau à ébullition, salez et plongez-y les feuilles de lasagnes. Laissez-les cuire 2 ou 3 min (juste le temps de les assouplir). 
    Puis sortez-les à l'aide d'une écumoire et faites-les égoutter bien à plat sur un torchon, en évitant de les superposer.
    Préchauffez le four à 180°C (thermostat 6). 
    Coupez le bleu de Gex en dés.
    Disposez une première couche de lasagnes au fond d'un plat à gratin et recouvrez-la du tiers de la purée de chou-fleur. 
    Eparpillez la moitié des dés de Bleu, puis recommencez : une couche de lasagnes, le deuxième tiers de la purée, le reste des dés de Bleu. Terminez par des lasagnes recouvertes du reste de chou-fleur.
    Saupoudrez généreusement les lasagnes de parmesan râpé, parsemez-les de cerneaux de noix et enfournez. Laissez cuire 25 à 30 min et servez bien chaud. Régalez-vous !
    Le Bleu de Gex est un délicieux fromage produit dans le Jura ; si vous n'en trouvez pas, vous pouvez le remplacer par une autre pâte persillée, bleu d'Auvergne ou roquefort.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
