<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="57601">
  <titre>Feuilleté d'Andouillette à la sauce moutarde</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>4 andouillettes AAAAA</p>
    <p>2 pâtes feuilletées</p>
    <p>moutarde à l'ancienne</p>
    <p>2 échalotes</p>
    <p>25 cl Vin blanc</p>
    <p>25 cl de bouillon de viande</p>
    <p>25 cl crème fraîche semi-liquide</p>
    <p>100 gr champignons forestiers</p>
    <p>sel, Poivre</p>
    <p>beurre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire revenir les andouillettes dans une poêle avec un petit morceau de beurre.
    Lorsqu'elles sont dorées (mais pas trop cuites), les réserver.
    Préchauffer le four thermostat 7 (210°) et sortir les pâtes feuilletées, elles seront plus facile à étaler.
    Dans la poêle, faire revenir les échalotes coupées fin.
    Ajouter les champignons, et remettre un peu de beurre si nécessaire.
    Réserver.
    Déglacer la poêle avec le vin blanc.
    Je vous laisse choisir celui-ci en fonction de votre budget, mais une cuisinière m'a dit un jour : "bon vin, bonne sauce"... Pour ma part, je mets du Chardonnay ou du Mercurey blanc.
    Lorsque le vin a réduit, remettre les échalotes et les champignons.
    Saler et poivrer.
    Incorporer la moutarde (une ou deux cuillères à café) tout en remuant.
     Mouiller avec le bouillon de viande que vous pouvez faire tout simplement en mettant un bouillon-cube ou du fond de veau dans de l'eau bouillante.
    Laisser réduire, puis ajouter la crème fraiche tout en remuant.
    Laisser cuire à tout petit feu et remuer de temps en temps.
    Etaler les pâtes feuilletées et couper chacune d'elle en 2.
    Dans chaque morceau, installer une andouillette.
    Refermer la pâte feuillettée en mouillant un peu si nécessaire de façon à ce que chaque feuilleté soit bien fermé.
    Mettre au four 20 minutes.
    Présenter dans une assiette chaude chaque feuilleté arrosé de sauce à la moutarde.
    Vous pouvez accompagner de pommes de terre sautées ou simplement bouillies.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
