<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="229349">
  <titre>Muffins Myrtille au Fromage frais</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le mélange Humide : </p>
    <p>150 g de sucre de canne</p>
    <p>2 oeufs entiers</p>
    <p>10 cl d'huile de noix/tournesol (un petit verre)</p>
    <p>25 cl de fromage frais au lait 1/2-écréméPour le mélange sec :</p>
    <p>300 g environ de farine + une bonne pincée de sel</p>
    <p>1 sachet de levure chimique</p>
    <p>1 sachet de sucre vanille</p>
    <p>Pour les fruits :</p>
    <p> 200 g de myrtilles surgelées (ou 100 g de myrtilles surgelées + 100 g confiture de myrtilles)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Il s'agit de préparer séparément deux mélanges, puis de tout rassembler et de rajouter les fruits.1) Mélange humide.
    Mélanger sommairement l'huile, le fromage frais, le sucre et les oeufs.
    Ajouter la confiture de myrtilles le cas échéant.2) Mélange sec
    Directement dans votre verre doseur:
    Mélanger la farine, le sel, le sucre vanille et la levure.3) On rassemble tout!
    SPLOUSH! Verser d'un coup tout le mélange sec dans le mélange humide. Mélanger mais ne pas chercher à homogénéiser. Très important ! Il s'agit de muffins, pas d'un gâteau, et il sera d'autant plus moelleux s'il y a des grumeaux.
    Ajouter les myrtilles, mélanger sommairement.
    La clé du muffin est dans sa texture ! Il faut que la pâte obtenue puisse couler et qu'elle soit suffisamment ferme pour qu'une cuillère puisse tenir verticalement.> Si elle est trop liquide, ajouter de la farine.
    > Si elle est trop sèche, ajouter du fromage ou des myrtilles.4) Cuisson.
    Environ 20-25 minutes à 170°C (thermostat 5-6).
    Le dessus des muffins ne doit pas trop durcir.
    Dès qu'un cure dent piqué ressort couvert seulement de myrtille, les muffins sont prêts !Il est possible de remplacer les myrtilles par les fruits de votre choix (fruits rouges, framboises, mais évitez quand même pastèques ou melons).Vous pouvez remplacer le fromage frais par du yaourt ou de la crème fraîche pour une texture différente. Café, tisane ou lait frais.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
