<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="69851">
  <titre>Filet de porc à la pancetta et ses câpres frites</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>2 filets de porc</p>
    <p>1 cuillère à soupe d’huile d'olive</p>
    <p>2 cuillères à soupe de romarin fraîchement hachée</p>
    <p>2 cuillères à soupe de sauge fraîchement hachée</p>
    <p>2 cuillères à soupe de graines de fenouil pilées</p>
    <p>4 gousses d'ail</p>
    <p>4 tranches de pancetta</p>
    <p>sel de mer, poivre du moulin</p>
    <p>Pour les câpres frites :</p>
    <p>2 cuillères à soupe de câpres</p>
    <p>1 cuillère à soupe de farine de mais</p>
    <p>huile d’olive</p>
    <p>sel de mer</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Prévoir 24 à 48h de marinade.
    Dans un petit saladier, mélangez l'huile d'olive, le romarin et la sauge, ainsi que les graines de fenouil. Salez, poivrez.
    Mélangez bien. Faites 8 incisions profondément, également espacées, le long de la longueur de chaque filet. Insérez une gousse d’ail dans chaque incision. Enduisez-les du mélange sauge-romarin.
    Enveloppez 2 tranches de pancetta autour de chacun des filets en spirale.
    Placez les filets, côte à côte, dans un plat. Recouvrez de film alimentaire et laissez mariner au réfrigérateur au minimum 24h, et jusqu'à 2 jours.
    Sortez les filets du réfrigérateur et laissez-les à température ambiante pendant environ 1 heure avant le rôtissage. Préchauffez le four à 190°C (thermostat 6-7).Enfournez et laissez cuire environ 30 minutes. Laissez reposer à température ambiante.
    Enlevez les tranches de pancetta et réservez-les de côté.Mélangez les câpres dans une bol avec la farine de maïs. Dans une casserole antiadhésive, faites chauffer l'huile d'olive.
    Quand c'est bien chaud, mettez-y les câpres et faites frire jusqu'à ce qu’elles soit bien dorées, 1 à 2 minutes. Utilisez une passoire et mettez-les sur un plat avec du papier absorbant. Saupoudrez de sel de mer.
    Disposez les tranches de porc sur un plat et utilisez les câpres frites ainsi que la pancetta en décoration.
    Bon appétit ! C'est délicieux !Cette recette a peut-être l'air complexe...mais elle est très facile à réaliser et c'est un plaisir pour les papilles !Accompagnez de pommes de terres, pâtes fraîches ou légumes grillés.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
