<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="25512">
  <titre>Gâteau caramélisé à l'ananas et au rhum</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 grande boîte d'ananas au sirop ou 1 gros ananas bien mûr</p>
    <p>Pour le caramel :</p>
    <p>125 g de sucre  </p>
    <p>4 cuillères à soupe d'eau</p>
    <p>Pour la pâte :</p>
    <p>4 oeufs</p>
    <p>200 g de sucre </p>
    <p>150 g de beurre mou </p>
    <p>250 g de farine</p>
    <p>10 cl de rhum</p>
    <p>1 citron</p>
    <p>1 sachet de levure chimique</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Peler et couper l'ananas frais en tranches, recueillir le jus.
    Egoutter l'ananas au sirop et conserver le sirop.   
    Préparer le caramel : mettre le sucre et l'eau dans une casserole à fond épais, laisser le mélange fondre et prendre une couleur blonde à feu doux. Ne pas remuer, la transformation se fait seule.
    Verser le caramel dans un moule à bords hauts (moule à manqué) en l'inclinant pour bien répartir le caramel sur le fond et les parois.
    Déposer aussitôt quelques rondelles d'ananas à plat sur le caramel.
    Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).
    Mixer le reste d'ananas en purée.
    Battre les oeufs avec le sucre jusqu'à ce que le mélange épaississe et blanchisse.
    Incorpore le beurre mou en dés et la farine petit à petit. Ajouter enfin le jus du citron, la levure, la moitié du rhum et la purée d'ananas.
    Bien mélanger et verser le tout dans le moule.
    Enfourner et laisser cuire 50 minutes.
    Pendant ce temps, préparer un sirop avec le jus d'ananas si celui-ci était frais : mélanger le jus avec de l'eau pour obtenir 20 cl del iquide, ajouter 2 à 3 cuillères à soupe de sucre et porter à ébullition. Ajouter le rhum.
    Sinon, mélanger le rhum au sirop de la boîte.
    Une fois cuit, laisser tiédir le gâteau. Le démouler et l'arroser avec le sirop au rhum.
    Servir aussitôt ou bien laisser refroidir. Accompagner de glace à la vanille.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
