<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="43324">
  <titre>Gâteau au chocolat et mousse au praliné</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour les génoises au chocolat : </p>
    <p>4 oeufs</p>
    <p>125 g de sucre</p>
    <p>120 g de farine</p>
    <p>3 cuillères à soupe de cacao non sucréPour la mousse au praliné : </p>
    <p>6 jaunes d'oeuf</p>
    <p>170 g de sucre</p>
    <p>50 cl de lait</p>
    <p>1 cuillère à café d'extrait de vanille</p>
    <p>4 feuilles de gélatine</p>
    <p>200 g de pralinoise</p>
    <p>50 g de chocolat noir</p>
    <p>35 cl de crème fraîche liquide non allégée</p>
    <p>Pour la décoration :</p>
    <p>100 g de chocolat blanc (pour faire des copeaux)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation : 1 h
    Cuisson : 10 min + 15 min
    Préparer les génoises au chocolat : Battre en mousse les jaunes d'œufs avec le sucre (il faut que le mélange blanchisse). Rajouter par-dessus 4 blancs d'œufs montés en neige, 120 g de farine et 3 cuillères à soupe de cacao.Mélanger délicatement le tout en soulevant la masse de bas en haut. Répartir la préparation dans deux moules à manqué de même taille et cuire au four à 180°C (thermostat 6) pendant 10 min. Sortir du four et laisser refroidir.Réaliser la mousse au praliné : Placer les feuilles de gélatine dans un récipient et les couvrir d'eau froide pour les faire ramollir.
    Dans un bain-marie, mélanger sur feu très doux les jaunes d’œuf et le sucre. Ajouter le lait chaud et l'extrait de vanille. Faire chauffer en mélangeant jusqu’à ce que la crème nappe le dos d’une cuillère en bois. (Ne surtout pas laisser bouillir, sinon ça fait des oeufs brouillés!) Retirer du feu rapidement et verser dans un saladier afin de stopper la cuisson. Incorporer les feuilles de gélatine essorées. Bien mélanger. Ajouter le chocolat noir et la pralinoise fondus. Mélanger à nouveau jusqu'à ce que l'ensemble soit homogène. Laisser refroidir. Lorsque la crème commence à prendre, fouetter la crème fraîche bien froide en chantilly et l'incorporer à la préparation. Mélanger (si besoin au fouet) pour que l'ensemble devienne parfaitement homogène. Placer au réfrigérateur assez longtemps (au moins 1 heure) jusqu’à ce que la mousse soit assez compacte, mais encore souple.
    Monter le gâteau : Poser un cercle à pâtisserie (de la même taille que les fonds de génoise) sur un plat. Placer l’un des gâteaux au chocolat dans le fond du moule. Verser la moitié de la mousse au praliné. Recouvrir du deuxième gâteau et terminer par le reste de la mousse. Bien lisser et mettre au frigo si possible toute une nuit.
    Le lendemain, retirer le cercle et décorer le gâteau comme vous le souhaitez.N.B. : Vous pouvez placer le gâteau 1 à 2h au congélateur avant de servir afin d'en faciliter la coupe.Gâteau de fête qui convient pour 8 à 10 personnes car il est assez haut. Les amateurs de praliné comme moi seront ravis! Régalez-vous!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
