<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="218219">
  <titre>Caponata (Sicile)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>7 grosses tomates</p>
    <p>4 aubergines moyennes</p>
    <p>80 g d'olives noires dénoyautées</p>
    <p>50 g d'olives vertes dénoyautées</p>
    <p>50 g de câpres</p>
    <p>2 grosses branches de céleri</p>
    <p>15 cl de sauce tomate</p>
    <p>2 gros oignons</p>
    <p>5 cl de de vinaigre</p>
    <p>1 cuillère à soupe de sucre</p>
    <p>1 cuillère à soupe de miel</p>
    <p>1 cuillère à soupe de pignons de pin</p>
    <p>2 cuillères à soupe de raisins secs</p>
    <p>8 tomates confites</p>
    <p>1 gros bouquet de persil plat</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>huile d'olive</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Coupez les aubergines en dés et les faire tremper dans de l'eau salée. Faites revenir à l'huile les oignons coupés en rondelles, les câpres et olives noires dénoyautées et émincées. Ajoutez la sauce tomate. 
    Pelez, épépinez et coupez en morceau 4 tomates bien mûres, ajoutez-les. Faites les cuire lentement en mélangeant souvent jusqu'à ce que la sauce ait épaissi. Dans une autre sauteuse faites frire les aubergines après les avoir épongées. Faites frire séparément le céleri détaillé en tronçons et ajoutez les queues de persil coupées en petits bâtons. Versez les aubergines et le céleri dans la sauce. Mélangez soigneusement et laissez cuire 20 minutes à feu doux. Saupoudrez de sucre. Ajoutez le miel, le vinaigre et les olives vertes découpées. Faites cuire encore 5 minutes. Ajoutez les pignons et les raisins secs puis les tomates confites détaillées en petits morceaux. Laissez cuire encore quelques minutes. Éteignez et couvrez la sauteuse.
    La caponata se déguste froide et garnie de basilic frais. On peut enrichir le plat en ajoutant des œufs durs.La préparation est longue mais le résultat est payant. C'est excellent ! blanc ou rosé
  ]]>
  </preparation>
</recette>
