<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="62495">
  <titre>Stoemp aux carottes et navets</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>4 saucisses de Toulouse ou autres saucisses selon le goût</p>
    <p>750 g de pommes de terre</p>
    <p>300 g de carottes</p>
    <p>2 navets</p>
    <p>1 gros oignon ou 2 moyens</p>
    <p>125 g de lardon fumé</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>125 g de crème fraiche épaisse</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>noix de muscade (facultative)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Eplucher les pommes de terre, les carottes et les navets. Couper les pommes de terre et les navets en morceaux pas trop gros pour faciliter la cuisson, détailler les carottes en rondelles épaisses.
    Faire chauffer une poêle à feu vif et faire revenir dans un peu de beurre les lardons et l'oignon coupé en petits morceaux. Laisser rissoler 2 à 3 minutes jusqu'à ce qu'il soient bien colorés.
    Rajouter les carottes et verser de l'eau juste pour couvrir les ingrédients et laisser cuire à gros bouillons pendant 15 min.
    Puis rajouter les pommes de terre et les navets et recouvrir avec de l'eau à hauteur des légumes. Laisser cuire pendant 35 min sans couvercle en veillant à ce que les légumes soient bien cuits (cela sera d'autant plus faciles à écraser), ensuite réserver.
    Dans une poêle, faire cuire les saucisses 2 min de chaque côté. Récupérer une tasse de jus des légumes et le verser dans la poêle pour finir de cuire les saucisses.
    Egoutter les légumes et les écraser à la fourchette ou avec un presse-purée (ne pas faire avec une machine pour ne pas avoir une texture trop fine), puis ajouter les 50 g de beurre et la crème épaisse.
    Assaisonner de poivre, sel et muscade selon les goûts.
    Bien mélanger le tout et servir chaud.
    Bon appétit !
    C'est un plat qui peut être préparé la veille et réchauffé au micro-onde.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
