<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="91878">
  <titre>Lotte, Noix de St Jacques et grosses crevettes roses</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 kg de Noix Saint Jacques fraiches</p>
    <p>2 queues de lotte fraiche</p>
    <p>500 g de grosses crevettes roses</p>
    <p>80 g de beurre</p>
    <p>10 cl d'eau</p>
    <p>2 cubes de court-bouillon de poisson</p>
    <p>4 cuillères à soupe de fumet de poisson</p>
    <p>2 cuillères à soupe de farine</p>
    <p>20 cl de crème fraiche liquide</p>
    <p>1 verre de lait</p>
    <p>1 jaune oeuf</p>
    <p>3 verres de whisky ou cognac</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>Riz</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    * Nettoyer et couper les queues de lotte en morceaux
     
    * Faites revenir 30g de beurre dans une grande poele et y faites revenir sur feu doux les nois saint-Jacques en les retournant de temps en temps, salez, poivrez. Réservez le lait jetté par les noix dans un bol, et faites revenir de nouveau les noix 2 ou 3 min sur feu moyen jusqu'à obtention d'une dorure sur les 2 cotés des noix.
     
    * Faites la même chose pour les morceaux de lotte en ajoutant 20g de beurre dans la poele.
     
    * Décortiquez les crevettes roses et faites les cuire de la même façon que les noix saint-Jacques et les morceaux de lottes avec 20g de beurre.
     
    * Mélangez les 3 cuissons dans la poele sans ajout de matière grasse et les laissant refrémir tout doucement 2 ou 3 min.
     
    * Faites cuire votre riz 10 min.
     
    * Ajoutez le whisky en portant à ébulition et flambez le tout (en faisant attention a ne pas bruler votre hote et vous-même). Réserver une fois l'alcool brulée.
     
    * Dans une petite casserole, faites fondre les cubes dans l'eau frémissante, ajoutez 20g de beurre et remuer énergiquement.
     
    * Ajoutez le fumet de poisson et la farine tout en remuant sur le feu moyen.
     
    * Ajoutez la crème fraiche et le lait hors du feu, remuez et remettre sur le feu moyen en ajoutant le jaune d'oeuf, ajouter le jus des 3 cuissons que vous aviez réserver. Remuez énergiquement.
     
    * Mettez le tout dans un plat chaud en versant la sauce sur les 3 cuissons. Accompagné de votre riz.
     
    * Servir aussitôt.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
