<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="82837">
  <titre>Poêlée chinoise créative</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1/2 choux blanc ou vert (de préférence blanc)</p>
    <p>3 carottes</p>
    <p>3 navets longs moyens</p>
    <p>3 cuillères à soupe de miel ou bien de sucre </p>
    <p>2 cuillères à café de gingembre en poudre</p>
    <p>2 cuillères à café de coriandre en graine</p>
    <p>125 g d'amandes effilées </p>
    <p>4 cuillères à soupe de graines de sésame ou 3 de gomasio</p>
    <p>1 filet d'huile de sésame (facultatif)</p>
    <p>1 petit verre de champignons noirs déshydratés</p>
    <p>1 peu de sauce soja</p>
    <p>1 peu d'huile de tournesol</p>
    <p>quelques gambas pour les non-végétariens </p>
    <p>300 g de nouilles chinoises</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Commencez par mettre vos champignons noirs dans de l'eau chaude pour les faire gonfler.
    Coupez votre choux en lamelles (astuce : roulez quelques feuilles et découpez le rouleau à l'horizontal avec un petit couteau).
    Coupez vos carottes et navets en lamelles ou rapez-les mais un peu plus gros que la normale.
    Mettez un peu d'huile de tournesol au fond d'un wok (au mieux) ou d'une sauteuse ou de n'importe quel plat aux rebords assez hauts.
    Mettez-y les carottes et navets que vous faites revenir un peu moins de 10 petites minutes.
    Ajoutez le choux et mélangez bien le tout.
    Pour les non vagétariens : faites revenir les gambas dans une poêle sans trop les faire cuire et incorporez-les aux légumes en train de cuire.
    Couvrez en laissant à feu doux pour que les légumes cuisent lentement environ 10 minutes.
    Ajoutez les épices, le miel, les amandes, les champignons, l'huile de sésame et les sauces.
    Laissez mijoter jusqu'à ce que tout soit cuit (goûtez).
    Puis ajoutez les nouilles préalablement cuites dans de l'eau bouillante (un peu ferme pour qu'elles tiennent entières lorsqu'elles seront mélangées).
    J'ai inventé cette recette qui fut très apréciée de ma mère, ma soeur et un monsieur gourmand, et ceci avec très peu de matière grasse. aucun
  ]]>
  </preparation>
</recette>
