<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="43817">
  <titre>Galette comtoise (pommes de terre et comté)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>6 ou 7 pommes de terre à chair ferme si possible (charlotte, roseval..)</p>
    <p>250 g de comté fruité</p>
    <p>un peu d'huile, un peu de beurre ou de la graisse de canard</p>
    <p>du sel et du poivre du moulin</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire des fines lamelles avec le comté.
    Eplucher les pommes de terre et les rincer. Bien les sécher, et les émincer en fines rondelles.
    Si vous avez une mandoline ou un robot ménager c'est l'idéal, mais avec un couteau cela va bien aussi (moins rapide et moins régulier c'est tout !!)
    Mettre le beurre et l'huile (une petite quantité) dans la poêle anti-adhésive ou la graisse et faire fondre...
    Retirer la poêle du feu et commencer le montage de la galette :
    une couche de pommes de terre réparties dans le fond de la poêle et se chevauchant les unes sur les autres pour couvrir complètement le fond de la poêle;
    une couche de lamelles de compté répartie uniformément sur les pommes de terre;
    une couche de pommes de terre pour recouvrir le comté;
    une nouvelle couche de comté;
    pour terminer une couche de pommes de terre.
    Les couches doivent être assez fines. 
    Entre chaque couche, vous pouvez saler (légèrement car le comté est salé) et poivrer.
    Une fois la galette composée, la mettre sur le feu.
    La faire cuire à feu moyen/vif à découvert (sans couvercle) pour que les pommes de terre du dessous dorent...
    Baisser le feu et faire cuire à l'étouffée (avec couvercle) pendant environ 10 min.
    Petite manipulation périlleuse !!
    Retourner la galette : on procède de la manière suivante :
    Mettre une assiette ou un plat qui entre pile /poil dans le diamètre de la poêle. Appuyer fortement sur cette assiette et égoutter le surplus de graissage. Attention de ne pas vous brûler !!
    Retourner d'un coup sec votre poêle pour que votre galette se trouve dans l'assiette (qui vous a préalablement servie à l'égouttage).
    Oter la poêle, votre galette si elle est bien cuite, doit se détacher de la poêle facilement...
    Mettre une autre assiette (ou plat) sur votre galette. Retourner la
    Placer votre poêle sur la galette et retourner l'ensemble pour que votre poêle soit dans la bonne position !! 
    Une fois votre galette dans la poêle, le doré sur le dessus, il faut la saisir à nouveau 5 min pour dorer l'autre face et ensuite cuire 10 min à l'étouffée pour terminer la cuisson.
    Piquer à l'aide d'un couteau la galette pour vérifier la cuisson.
    Egoutter la galette avec une assiette (comme expliqué si dessus) si à la fin de la cuisson vous avez un surplus de graissage. Le comté a tendance à rendre du gras....
    Dresser dans le plat de service.
    Servir la galette chaude avec une salade verte à l'huile de noix par exemple.
    Pour les grosses faims : vous pouvez ajouter une tranche de jambon cru ou blanc pour accompagner la galette...
    Le "retournement" de la galette est un peu périlleux...mais quand le coup de main est pris ! Pas de soucis !!J'espère que mes explications vous paraîtront claires !!!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
