<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="86765">
  <titre>Tarte aux pommes à la crème Chiboust</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la tarte aux pommes : - 1 pâte feuilletée- 6 pommes boscop ou canada- 100 g de beurre- 100 g de sucre</p>
    <p>Pour la crème Chiboust : - 25 cl de lait- 3 jaunes d'œufs- 75 g de sucre- 35 g de farine- 1 gousse de vanille- 2 feuilles de gélatine- 4 blancs d'œufs- 1 petite pincée de sel fin- 50 g de sucre - quelques glaçons</p>
    <p>Facultatif : appareil à crème pour la tarte :- 75 g de poudre d'amande- 30 g de sucre glace- 3 œufs entiers- 80 g de crème fraîche</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Réalisation de la tarte : Préchauffer votre four à 180°C (thermostat 6).
    Éplucher les pommes et couper grossièrement en dés d'1 centimètre environ.
    Faire revenir les pommes dans un caramel blond (beurre et sucre) pendant 5 min.
    Disposer les pommes sur la pâte, vous pouvez y ajouter l'appareil (facultatif) et enfourner pendant 30 min.
    Réalisation de la crème pâtissière : Faire tremper la gélatine dans de l'eau froide.
    Dans une casserole, faire bouillir le lait avec la gousse de vanille fendue et grattée. 
    Dans un bol, fouetter les jaunes avec 75 g de sucre puis ajouter la farine. 
    Mélanger puis verser dessus le lait bouillant.
    Remettre le tout dans la casserole et porter à nouveau à ébullition pendant 30 secondes pour épaissir le mélange.
    Retirer du feu et dissoudre la gélatine dans cette crème bouillante. 
    Laisser refroidir la crème en trempant le saladier dans un bain d'eau froide additionnée de glaçons.
    Dans un récipient, battre en neige les blancs en incorporant à la fin 50 g de sucre pour les serrer. 
    Mélanger ensuite avec la crème refroidie en soulevant la masse pour conserver une texture mousseuse.
    Disposer la crème Chiboust sur la tarte aux pommes.
    A l'aide d'un chalumeau, faire colorer le dessus de la crème.
    Réfrigérer plusieurs heures avant de servir.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
