<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="21284">
  <titre>Bar à la sauce 'de luxe'</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>4 filets de bar</p>
    <p>Pour la sauce:</p>
    <p>2 échalotes hachées fin</p>
    <p>1,5 dl vin blanc</p>
    <p>0,5 dl vinaigre de vin blanc</p>
    <p>200 g beurre froid coupé en dés</p>
    <p>le jus d’un citron</p>
    <p>ciboulette</p>
    <p>50-100 g caviar (vrai caviar ou oeufs de saumon) </p>
    <p>Légumes verts au choix (petits pois, haricots, asperges, etc ) </p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer la sauce: 
    faire bouillir les échalotes dans le mélange vin/vinaigre jusqu'à réduction du liquide (il doit rester environ 2 cuillères à soupe) ; ajouter doucement et en remuant sans cesse 200 g de beurre froid coupé en petits dés, ne pas laisser bouillir, réserver. 
    Faire bouillir les légumes verts dans de l'eau + bouillon cube, les refroidir rapidement, les égoutter et les mettre de côté. 
    Placer 4 filets de bar dans un plat allant au four avec la peau vers le dessus et couvrir de 2 dl d'eau + 1/2 bouillon de poisson tiède - le tout doit rester au four à 150°C pendant 15-20 mn, quand c'est cuit, la peau du poisson est facile à décoller de la chair. 
    Couper la ciboulette en tronçons de 2 mm et la mélanger au caviar dans un bol, au frigo. 
    Quand le poisson est prêt :
     
    Retirer la peau du poisson et placer délicatement les filets sur des assiettes replacées au four à 80°C pour les garder chauds. 
    En même temps, faire revenir les légumes dans un peu de beurre pour les réchauffer. 
    En même temps réchauffer la sauce (sans la faire boullir), y ajouter le jus de citron. Quand elle est chaude, la verser sur le caviar et mélanger le tout (partie la plus délicate: si la sauce est trop chaude, le caviar va coaguler: il devient opaque et perd sa texture). 
    Sortir les assiettes du four, placer artistiquement des légumes à côté du filet de bar et recouvrir le poisson de sauce.
     un chablis
  ]]>
  </preparation>
</recette>
