<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="228193">
  <titre>Cannelloni thon, poivron rouge</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour les cannellonis :</p>
    <p>150 g de thon</p>
    <p>1 poivron rouge</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>250 g de ricotta</p>
    <p>2 cuillères à soupe de crème fraîche</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>1 pincée de poivre</p>
    <p>1 filet d'huile d'olive</p>
    <p>1 filet de citron </p>
    <p>12 cannelloni (une douzaine)</p>
    <p>100 g de fromage râpéPour la sauce béchamel :</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>50 g de farine</p>
    <p>lait</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Couper en tout petits dés le poivron rouge et l'oignon. Les faire revenir ensemble dans une poêle avec une cuillère à soupe d'huile d'olive, du sel et du poivre.
    Dans un saladier, mettre la ricotta et la mélanger avec la crème fraîche épaisse ou liquide. Y ajouter le thon et du jus de citron environ 1 cuillère à soupe (à doser selon les goût) et un peu de sel.
    Quand le poivron et l'oignon sont cuits, les ajouter au mélange ricotta thon. Beurrer un grand plat rectangulaire. Garnir les tubes de cannelloni avec le mélange précédent avec l'outil qui vous convient le mieux (moi j'utilise le manche d'une petite cuillère par exemple) et les disposer dans le plat.
    Allumer votre four à 180-190°C. Faire la sauce béchamel dans une casserole. Faire fondre le beurre et, quand il a fondu, y ajouter la farine et mélanger hors du feu pour ne pas que ça brûle. Y ajouter le lait au fur et à mesure et mélanger avec une cuillère en bois pour ne pas que ça attache et pour éviter les grumeaux mettre le lait en petite quantité à chaque fois. La sauce ne doit pas être trop épaisse, elle doit rester un peu liquide pour que les cannellonis cuisent mieux et ne soient pas secs. (Vous pouvez aussi ajouter un peu de ketchup dans votre sauce pour lui donner un peu de couleur)Mettre la sauce béchamel dans le plat et passer une lame de couteau entre chaque cannelloni pour qu'il y ait de la sauce partout, pour éviter qu'ils ne soient secs. Ajouter du fromage râpé dessus pour que ça gratine.
    Mettre au four environ 35 min. Peut-être un peu moins ou plus selon les fours !A servir bien chaud avec de la salade.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
