<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="60163">
  <titre>Coeurs au citron vert et framboises</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>300 g de sucre en poudre</p>
    <p>2 cuillères à soupe de sucre en poudre</p>
    <p>6 oeufs</p>
    <p>250 g de framboises fraîches ou surgelées</p>
    <p>125 g de mascarpone</p>
    <p>5 citrons verts moyens ou 7 petits</p>
    <p>10 cl de crème fraîche liquide</p>
    <p>50 g de farine</p>
    <p>1/2 sachet de levure chimique</p>
    <p>feuilles de menthe pour la décoration</p>
    <p>facultatif : 2 cuillères à soupe de limoncello (liqueur de citron)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour la pâte : dans une jatte, mélangez le sucre, la farine et la levure. Ajoutez un à un les oeufs en les fouettant au batteur électrique. Pressez 4 citrons et incorporez le jus à la pâte.
    Préchauffez le four sur 180°C (thermostat 6). A l'aide d'un pinceau, versez la pâte sur une plaque à pâtisserie anti-adhésive ou tapissée de papier sulfurisé huilée. Enfournez, laissez cuire 13 à 15 min, jusqu'à ce que le biscuit soit blond et ferme.
    Laissez un peu tiédir le biscuit, puis décollez-le délicatement de la plaque ou du papier sulfurisé. Découpez la pâte en 6 triangles. Imbibez-les de limoncello et laissez-les refroidir complètement.
    Rincez et séchez le citron restant. Râpez finement son zeste, puis pressez-le. Avec le batteur, montez la crème liquide froide en chantilly, jusqu'à ce qu'elle forme des pics entre les branches des fouets.
    Dans une jatte, battez le mascarpone avec les 2 cuillères à soupe restantes de sucre, le jus et les zestes du citron, jusqu'à ce qu'il soit souple et crémeux. Ajoutez la crème Chantilly. Répartissez sur les biscuits.
    Faites dégeler les framboises si nécessaire. Réservez-en environ 5 par biscuit et mettez le reste dans une passoire. Faites-en un coulis. Faites-le tomber en gouttes sur les triangles. Décorez avec les framboises réservées et d'un peu de menthe pour rajouter une petite touche de couleur.
    Frais et léger, ce dessert est un vrai régal auprès de tous les gourmands. Choisissez des citrons verts provenant du Brésil, ils seront toujours plus savoureux. Pur accompagner ce dessert, proposez du limoncello, cette liqueur italienne, faites d'écorces de citrons de Sorrento macérées dans de l'alcool et du sucre, se déguste glacée.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
