<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="62808">
  <titre>Bûche de noël excellente !</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la crème pâtissière (1ère partie) :</p>
    <p>2 jaunes d'œufs</p>
    <p>60 g de sucre</p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé </p>
    <p>3 cuillères à soupe rases de maïzena</p>
    <p>25 cl de lait</p>
    <p>100 g de beurre</p>
    <p>Pour le gâteau roulé :</p>
    <p>5 œufs</p>
    <p>100 g de sucre</p>
    <p>60 g de maïzena</p>
    <p>60 g de farine</p>
    <p>30 g de cacao amer</p>
    <p>Pour la crème pâtissière au beurre (2ème partie) :</p>
    <p>crème pâtissière préparée en 1ère partie</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>Pour la ganache :</p>
    <p>200 g de chocolat noir pâtissier</p>
    <p>20 cl de crème liquide</p>
    <p>30 g de beurre ramolli</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Commencer la crème pâtissière : faire chauffer le lait.
    Séparer les blancs des jaunes.Mélanger les jaunes d'œufs, le sucre jusqu'à ce que le mélange blanchisse. Ajouter le sucre vanillé et la maïzena.
    Verser le lait chaud sur la crème, puis porter à ébullition.
    Hors du feu, ajouter le beurre (coupé en dés), puis laisser refroidir au réfrigérateur.
    Faire le gâteau roulé : séparer les blancs des jaunes. Récupérer les deux blanc d'œufs de la crème pâtissière. Monter 7 blancs d'œuf en neige.Mélanger les jaunes d'œufs, le sucre jusqu'à ce que le mélange blanchisse. Ajouter la maïzena, la farine, le cacao amer.
    Incorporer les blancs d'œufs montés en neige.
    Cuisson : verser la pâte sur du papier sulfurisé beurré.Préchauffer le four à 170°C (thermostat 5-6). Faire cuire le gâteau 8 minutes.Démouler sur un torchon humide et rouler immédiatement avec le torchon. Laisser refroidir ainsi.
    Terminer la crème pâtissière : dans le bol "mixer" du robot mettre 50 g de beurre et mixer pour faire une "pommade".
    Ajoutez la crème pâtissière refroidie et mixer de nouveau pendant 2 à 3 minutes.
    Remettre au frais.
    Faire la ganache : faire chauffer la crème.
    Pendant ce temps, faire fondre au micro-ondes le chocolat avec un peu d'eau, puis le mélanger à la crème chaude.
    Verser dans le bol "mixer" d'un robot. Laisser refroidir ainsi au frais.
    Mixer à petite vitesse et ajouter le beurre en petites parcelles. Remettre au frais.
    Terminer le gâteau : retirer le torchon. Couper les extrémités du gâteau pour avoir un beau rectangle. Étaler la crème pâtissière à l'intérieur. 
    Enrouler le gâteau.
    Masquer le gâteau roulé avec la ganache et strier le ganache avec une fourchette pour donner un aspect "bois".Décorer...et déguster !!!La cuisson du gâteau roulé varie selon les fours, elle peut aller de 6 à 15 minutes.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
