<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="60172">
  <titre>Cake aux tomates séchées, parmesan, olives et pignons</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>180 g de farine</p>
    <p>1 sachet de levure</p>
    <p>4 oeufs</p>
    <p>1 cuillère à café d'origan</p>
    <p>1 cuillère à café de thym</p>
    <p>100 g d'olives (vertes ou noires, selon votre goût)</p>
    <p>100 g de tomates séchées à l'huile</p>
    <p>100 g d'oignons</p>
    <p>5 cl de vin blanc</p>
    <p>20 g de beurre</p>
    <p>1 noisette de beurre (pour le papier sulfurisé)</p>
    <p>100 g de parmesan râpé</p>
    <p>100 g d'emmental râpé</p>
    <p>60 g de pignons de pin</p>
    <p>15 cl de lait</p>
    <p>5 cl d'huile d'olive (celle des tomates séchées si possible</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffez votre four à 180°C (thermostat 6).
    Dans une poêle, faites blondir légèrement les oignons avec le beurre et le vin blanc à feu moyen pendant 15 min environ. Laissez refroidir quelques minutes.
    Pendant ce temps, dans un saladier, mélangez au fouet (électrique si vous en avez un, cela va plus vite...) les oeufs, l'origan, le thym et le lait. Ajoutez petit à petit la farine et la levure.
    Hachez, si possible au mixeur, les tomates séchées. Coupez les olives en deux dans le sens de la longueur. Ajoutez à la préparation les tomates séchées, les olives, les pignons de pin, les oignons refroidis, l'huile d'olive, le parmesan et l'emmental râpé. Mélangez le tout.
    Beurrez une feuille de papier sulfurisé (le démoulage sera ainsi plus aisé par la suite) et tapissez-en votre moule à cake. Versez la préparation dans le moule et enfournez. Laissez cuire 45 minutes à 180°C.
    Piquez le cake avec un couteau avant de le sortir du four afin d'en vérifier la cuisson (le couteau doit ressortir sec).
    Démoulez à chaud et découpez tiède en tranches pour une entrée ou un plat, froid en petits cubes pour l'apéritif.
     Un rosé
  ]]>
  </preparation>
</recette>
