<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="14035">
  <titre>Nems de banane au chocolat</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>12 feuilles de brick</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>1 citron vert</p>
    <p>noix de muscade râpée</p>
    <p>2 bananes fermes</p>
    <p>Pour la garniture :</p>
    <p>300 g de chocolat noir</p>
    <p>200 g de beurre </p>
    <p>50 g de sucre</p>
    <p>2 oeufs entiers + 3 jaunes</p>
    <p>3 bananes</p>
    <p>2 cuillères à soupe de miel</p>
    <p>Pour la sauce :</p>
    <p>125 g de lait</p>
    <p>50 g de sucre</p>
    <p>125 g de crème</p>
    <p>4 jaunes d'oeufs</p>
    <p>1 gousse de vanille</p>
    <p>1 bâton de cannelle</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour la sauce : faire bouillir lait et crème avec la vanille fendue en deux et la cannelle. Fouettez les jaunes d'oeufs et le sucre jusqu'à ce que le mélange blanchisse. Ajouter le mélange crème-lait, laissez cuire sur feu doux jusqu'à épaississement, réserver au réfrigérateur.
    Pour la garniture : pelez 3 bananes, coupez-les en rondelles épaisses et arrosez-les de jus de citron. Faites caraméliser le miel dans une poêle et faites-y dorer les rondelles de banane. 
    Egouttez, réservez au froid.
    Faire fondre le chocolat, lissez-le à la spatule, fouettez oeufs entiers, jaune et sucre, jusqu'à ce que le mélange blanchisse.
    Incorporez le beurre fondu, puis le chocolat, sans cesser de fouetter. Réserver au frais.
    Pour les nems : four thermostat 7/210°C. Faites fondre le beurre, coupez les feuilles de brick en 2, tartinez-les de beurre fondu au pinceau. 
    Parsemez de muscade puis posez 1 cuillère de préparation au chocolat au centre de chaque demi-feuille et garnissez de quelques rondelles de banane caramélisées.
    Rabattez les deux côtés sur la garniture puis roulez le demi-nem.
    Posez les nems sur une feuille de papier sulfurisé, badigeonnez-les de beurre au pinceau, glissez au four pendant 12 à 15 mn jusqu'à ce que les nems soient blonds,
    Dégustez chaud, entouré de crème froide.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
