<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="167987">
  <titre>Veau à la sauce au vin et à la tomate</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>550/650g de viande de veau à blanquette</p>
    <p>7 Gros Champignons de paris</p>
    <p>2 échalotes</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>5 carottes fraîches avec leurs fanes</p>
    <p>3 Brins de persil</p>
    <p>280g de Tomates pelés avec jus</p>
    <p>6 grosses Pommes de terre</p>
    <p>2 verres de vin rouge "Côte du Rhône"</p>
    <p>2 feuilles de lauriers</p>
    <p>Herbe de Provence (un tout petit peu)</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>Huile d'olive</p>
    <p>2 cuillère à café de fond de veau</p>
    <p>1/2 cube de bouillon de volaille</p>
    <p>1 cuillère à soupe de Farine</p>
    <p>Sel / poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Verser la farine sur la viande et imprégner tout les morceaux.Éplucher, couper en 5 les carottes, garder et laver les fanes.Éplucher et couper en 3 les pommes de terre.
    Couper les échalotes en fine tranches. couper l'oignon en 4.Dans petit mixeur, mettre l'ail, les feuille de fanes de carottes, le persil; hacher finement.
    Dans une cocotte faire chauffer à feu vif, 2 cuillère à soupe d'huile d'olive. Quand l'huile rissole, à feu moyen, verser la viande et la faire dorée.
    Retiré la viande, rajouter un peu d'huile si besoin, verser les échalotes et l'oignon, les faire suer, rajouter la viande et le mélange à l'ail ...Faire un peu revenir la viande ainsi 3/4 min, puis verser un verre de vin rouge. Laisser bouillonner, il faut beaucoup remuer. Quand le vin est a demi évaporer, rajouter les carottes.
    Verser le cube de bouillon de volaille et 50 cl d'eau environ.
    Bien mélanger, incorporer les tomates pelées et le jus, puis le deuxième verre de vin. 
    Bien mélanger, saler, poivrer, mettre les deux feuilles de lauriers, les herbes de Provence. Laisser mijoter 45 min.
    Peler, puis couper en tranche les champignons.
    Au bout de 45 min , rajouter les champignons et incorporer le fond de veau, afin d'épaissir la sauce.
    Laisser encore mijoter 35/40 min environ.
    Faire cuir les pommes de terres à la vapeur ou au micro ondes.
    Servir chaud avec les pommes de terres, tous de suite ou réserver pour le soir et faire réchauffer tout doucement pendant 15 min. Bon appétit!!Avec les reste de ce plat, vous pouvez le mixer et en faire une sauce pour un plat de pâte avec du fromage, c'est délicieux.  Vin rouge "Côte du rhône"
  ]]>
  </preparation>
</recette>
