<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="175912">
  <titre>Confiture pomme - ananas aux quatre-épices</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>5 ananas Victoria bien mûrs</p>
    <p>800 g de pommes Golden</p>
    <p>1 kg de sucre blanc</p>
    <p>200 g de cassonade</p>
    <p>4 citrons jaunes </p>
    <p>25 cl d’eau</p>
    <p>Mélange 4 épices</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pelez les ananas et coupez-les en tranches d’1,5 cm d’épaisseur. 
    Passez un tiers de l’ananas au mixer pour en faire de la purée. Détaillez le reste au couteau en petits dés (c’est plus long, mais tellement savoureux !). 
    Faites de même pour les pommes après les avoir pelées et retiré leurs trognons. Versez les purées de pomme et d’ananas, ainsi que les fruits coupés en petits dés dans la marmite. Ajoutez le sucre et le jus de citron. 
    Faites fondre le sucre à feu moyen pendant 15 minutes en remuant régulièrement. Une fois que le sucre est bien dissous, ajoutez l’eau et 3 cuillères à café bombées de mélange quatre-épices ;  mélangez bien, augmentez le feu et faites cuire à gros bouillons de 35 à 45 minutes (selon le type de marmite que vous utilisez). NB : N’ayant pas de bassine à confiture, j’ai fait celle-ci dans une marmite créole (une marmite en fonte), raison pour laquelle les temps de cuisson sont plus longs. Avec une bassine à confiture, je pense qu’il faut compter moitié moins de temps de cuisson…Veillez à remuer régulièrement tout au long de la cuisson. Lorsque les fruits sont bien cuits et que la confiture s’est épaissie, testez la prise en plongeant une cuillère en bois dans votre confiture : si celle-ci s’accroche à la cuillère, c’est qu’elle est prête ! N’oubliez pas non plus que la confiture continue de s’épaissir un peu après la mise en pot. Versez la confiture encore chaude dans des bocaux chauds et stérilisés. Remplissez les pots en laissant bien 1 à 1,5 cm de vide avec le rebord. Fermez vos bocaux. Laissez les refroidir ainsi à température ambiante. Dès le lendemain, vous pourrez savourer votre confiture sur des tartines de pain complet grillées avec un bon café ou un Earl Grey. 
    Cette confiture est idéale pour accompagner un quatre-quart, un cake ou accommoder un yaourt nature !Le véritable ananas Victoria est celui cultivé à l’île de La Réunion : plus petit que les autres variétés d’ananas, il se distingue d’une part physiquement par ses yeux proéminents et ses feuilles très piquantes aux bords dentelés, d’autre part gustativement par sa saveur plus douce et sucrée et sa texture plus ferme, presque « croquante ».
  ]]>
  </preparation>
</recette>
