<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="44710">
  <titre>Crêpes aux pommes caramélisées</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte à crêpes : environ 6 à 8 crêpes.</p>
    <p>2 œufs entiers</p>
    <p>100 g de farine</p>
    <p>10 g de beurre</p>
    <p>1/2 gousse de vanille ou 2 cuillères à soupe d'extrait de vanille</p>
    <p>25 cl de lait entier</p>
    <p>1/2 cuillère à café de sel </p>
    <p>2 cuillères à soupe d'eau</p>
    <p>2 cuillères à soupe de Grand Marnier (facultatif)Pour la garniture :</p>
    <p>100 g de sucre en poudre</p>
    <p>60 g de beurre</p>
    <p>4 pommes Boskop ou Pink Gala</p>
    <p>glace vanille</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation de la pâte à crêpes : Ouvrez la 1/2 gousse de vanille en 2, et grattez les graines.
    Battez les oeufs en omelette. Faites fondre le beurre.
    Tamisez la farine. Incorporez les graines de vanille, les oeufs et le sel. Délayez avec le lait et l’eau.
    Ajoutez le beurre fondu et le Grand-Marnier, en mélangeant bien. Laissez reposer 2 h à température ambiante. Au moment de l’emploi, allongez la pâte avec 1 cl d’eau. Lavez et épluchez les pommes, coupez-les en fines lamelles.
    Saupoudrez le fond du moule de sucre, et ajoutez 70 g de beurre coupé en cubes, puis 2 cuillères à soupe d’eau.Déposez directement votre moule sur le feu de votre gazinière, et faites un caramel blond en prenant bien soin de mélanger. Rectifiez le sucre et le beurre, si besoin.Répartissez les pommes dans le moule, et enfournez à 200°C (th 6-7), 15 à 20 min, en mélangeant de temps en temps. A la sortie du four, réservez le jus du caramel dans un verre.
    Au moment de servir, pliez une crêpe en 2. 
    Disposez quelques morceaux de pommes caramélisées, encore chaudes, sur une moitié seulement, et refermez avec l’autre moitié. Versez le caramel réchauffé, et terminez par une boule de glace.Il est important d'utiliser un moule en Pyrex, sinon le plat risque d'éclater (experience vécue)!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
