<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="36390">
  <titre>Chou-fleur à la gabésienne ( Tunisie )</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le Chou fleur :</p>
    <p>1 chou fleur</p>
    <p>1/2 botte de persil finement coupé</p>
    <p>100 g de fromage râpé</p>
    <p>4 oeufs entiers</p>
    <p>4 gousse d'ail</p>
    <p>sel et Poivre</p>
    <p>Pour la sauce :</p>
    <p>4 belles portions de viande rouge (600 à 700 g environ)</p>
    <p>1 oignon moyen</p>
    <p>100 g de pois chiches (cru et tremper)</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>2 cuillères à soupe de concentré de tomate</p>
    <p>1/2 cuillère à soupe de poudre de piment rouge</p>
    <p>3 gousses d'ail ou 1 cuillère à café d'ail en semoule</p>
    <p>1 piment vert</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour le chou fleur: faire cuire dans une cocotte minute avec le sel le poivre les gousse pendant 5 minutes.
    La gousse d'ail permet de limiter l'odeur agressive du chou.
    Battre les oeufs en omelette avec le fromage, le persil, le sel et le poivre. Une fois que le chou-fleur est cuit (pas trop quand même),
    tremper chaque morceau dans le mélange, puis mettre ces morceaux à frire dans l'huile.
    Une fois les morceau que les morceau sont préparés les laisser reposer.
    Pour la sauce : couper l'oignon en dés, puis le faire revenir dans l'huile d'olive avec les pois chiches. Bien les faire dorer, puis ajouter la tomate et un demi-verre d'eau avec la viande.
    Bien laisser mijoter pendant 5 minutes, puis ajouter le piment rouge, le sel et le poivre. Ajouter ensuite deux belles tasses d'eau et laisser cuire jusqu'à ce que la sauce devienne onctueuse, veloutée.
    Quand la sauce est presque prête, ajouter l'ail, couper le piment vert au milieu et l'ajouter. Laisser encore mijoter pendant 1 petite minute et c'est prêt!
    Selon le goût de chacun, si vous voulez le faire comme les gabésiens, il faut tremper le chou-fleur dans la sauce et déguster.
    Ca parait dur au début, mais une fois que l'on a mis le nez dedans, c'est très simple à faire!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
