<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="43488">
  <titre>Ananas Georgette</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte : </p>
    <p>250 g de farine tamisée</p>
    <p>1/2 cuillère à café de sel fin</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile (ou 50 g de beurre fondu)</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>1/2 l de lait (ou 1/4 l de lait + 1/4 l d'eau)</p>
    <p>2 cuillères à soupe de sucre semoule</p>
    <p>Pour la garniture :</p>
    <p>12 tranches d'ananas au sirop</p>
    <p>2 dl de kirsch</p>
    <p>1/2 dl de liqueur d'orange ou de curaçao</p>
    <p>50 g de sucre</p>
    <p>6 cuillères à soupe de confiture d'abricot</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Egoutter les tranches d'ananas. Ne gargez que la moitié du jus.
    Placez-les dans un saladier avec le kirsch, la liqueur d'orange, le sucre et le jus. Laissez-les macérer 1 h.
    Préparez la pâte à crêpes : Dans une terrine, versez la farine, le sel, les oeufs, et mélangez avec une cuillère en bois, pour obtenir une pâte lisse. Ajoutez alors le liquide froid, l'huile ou le beurre fondu et le sucre, et battez à la cuillère (ou avec un fouet) pour bien mélanger.
    Laissez reposer la pâte pendant la préparation de la garniture.
    Retirez les tranches d'ananas. Réservez-en deux pour la décoration. Coupez 6 des tranches en 4. Hachez grossièrement les autres. Mettez la confiture d'abricots dans une casserole. Mélangez-la avec le jus de macération et l'ananas haché. Portez sur le feu. Laissez réduire légèrement.
    Faites cuire les crêpes dans une poêles, à fond épais de préférence, et frottée d'huile, en versant juste ce qu'il faut de pâte, pour couvrir le fond d'une couche fine, ou cuisez-les sur la crêpière chaude. La crêpe se détache facilement dès qu'un côté est cuit, retournez-la.
    Sur chaque crêpe cuite, déposez au centre une cuillère du mélange abricot/ananas, roulez les crêpes. Disposez-les au fur et à mesure sur un plat chaud.Décorez avec les tranches d'ananas restant. Servez les crêpes bien chaudes.A défaut de kirsch, vous pouvez utiliser du rhum blanc, ce qui transformera ces crêpes en crêpes antillaises!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
