<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="168071">
  <titre>Cheesecake au micro ondes</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>50 gr de beurre fondu</p>
    <p>150 gr de speculoos ou autres biscuits secs</p>
    <p>100 gr de sucre</p>
    <p>700 gr de fromage frais type faisselle, brousse...etc...</p>
    <p>3 c.à soupe de farine</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>6cl de lait</p>
    <p>le zeste d'1 ou 2 citrons</p>
    <p>1 gousse de vanille (ou extrait de vanille)</p>
    <p>fruits rouges frais ou fruits au sirop</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    - faire fondre le beurre 1 à 2 minutes sur la puissance maximum
    Le mélanger une fois fondu au biscuits écrasés finement dans une terrine et mélanger le tout pour obtenir une consistance homogène
    Tapisser le fonds d'un moule à manqué (en verre) avec un cercle papier sulfurisé 
    utiliser la moitié du mélange biscuits/beurre pour chemiser les bords du moule pour former la croûte
    dans une grande terrine, faire ramolir le fromage frais 2 à 3 mn au micro ondes, puissance moyenne (400 à 600 WTS environ)
    Après ce temps, battre le fromage au fouet pour obtenir une pâte lisse et incorporer le sucre, la farine, le zeste, la vanille, les oeufs et le lait.
    faire chauffer le préparation 6 à 9 minutes au micro ondes, sur puissance maximum, battant la prépartion  fois pendant cette opération.
    Verser l'appareil dans le moule préparé et lisser le dessus
    répartir le reste du mélange biscuits/beurre sur la pâte pour former une croûte.
    placer le tout sur un trépied (ou sur des ramequins renversés) au micro ondes
    Cuire le cheesecake 6 à 10 minutes sur puissance moyenne en faisant tourner le plat 2 fois
    Eviter de trop cuire le cheesecake qui le rendrait moins moelleux
    laisser ensuite reposer 30 minutes avant de le placer au réfrigérateur pendant 4h minimum jusqu'à ce que le gâteau soit bien pris
    décoller les bords du gâteau au couteau et renversez le sur un plat de service
    Décorer éventuellement avec des fruits.NB: la partie délicate de cette recette reste la cuisson : il est normal que le cheesecake soit un peu "tremblant" après la cuisson finale, il doit cependant être assez ferme au toucher. En reposant pendant 30 min, il va continuer à évoluer..
  ]]>
  </preparation>
</recette>
