<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="224557">
  <titre>Gâteau d'anniversaire Bavarois à la framboise</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le biscuit aux amandes : </p>
    <p>25 g de sucre</p>
    <p>35 g de poudre d'amande</p>
    <p>10 g de farine</p>
    <p>2 blancs d'oeufs</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>Pour le bavarois à la framboise :</p>
    <p>200 g de coulis de framboise </p>
    <p>2 blancs d'oeufs</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>50 g de sucre</p>
    <p>5 cl d'eau</p>
    <p>15 cl de crème à 30 %</p>
    <p>120 g de fromage blanc à 20 %</p>
    <p>6 feuilles de gélatine</p>
    <p>Pour le glaçage :</p>
    <p>1/2 pot de gelée de framboise</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation du biscuit :
    Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6)Mélanger le sucre, la poudre d'amande et la farine.
    Monter les blancs en neige avec une pincée de sel puis les incorporer délicatement à la préparation sucre, poudre d'amandes et farine.
    Sur une plaque recouverte d'un papier cuisson, disposer ce mélange dans un cercle à pâtisserie d'environ 21 cm.   Enfourner et laisser cuire 15 min.
    Préparation du bavarois à la framboise :
    Faire tremper les feuilles de gélatine.
    Monter les blancs en neige bien fermes (ajouter une pincée de sel). Pendant ce temps, faire chauffer 50 g de sucre dans 5 cl d'eau. Quand ce sirop est très chaud, le verser doucement sur les blancs en neige tout en continuant à les fouetter pendant 5 à 10 min.
    Chauffer environ 2 cuillères à soupe de coulis de framboise, y ajouter (hors du feu) les feuilles de gélatine. Mélanger cette préparation au reste du coulis.
    Incorporer délicatement les blancs en neige au coulis.
    Battre la crème en Chantilly (pour la réussir, placer les fouets, la crème et le récipient au congélateur 15 min auparavant). Quand elle est bien prise ajouter peu à peu le fromage blanc.Mélanger ensuite délicatement cette crème Chantilly à la préparation à la framboise.
    Disposer le mélange obtenu dans le cercle à pâtisserie, sur le biscuit et mettre ceci au réfrigérateur environ 2 h.
    Glaçage :
    Faire chauffer légèrement la gelée de framboise et la couler délicatement sur le gâteau. Remettre celui-ci au frais.
    Attendre au moins une heure avant de faire la décoration.J'ai ensuite décoré le gâteau avec du chocolat blanc, de la pâte d'amande et des framboises.
    Bon appétit.Il est préférable de réaliser ce dessert la veille.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
