<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="29414">
  <titre>Gâteau 'Coco Fresco' exotique</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>250 g de farine fluide pour gâteau</p>
    <p>100 g de cassonade ou de sucre en poudre roux</p>
    <p>3 oeufs</p>
    <p>25 g de beurre ramolli + un peu pour le moule</p>
    <p>225 g de noix de coco râpée</p>
    <p>50 cl de lait de coco ou de concentré de coco</p>
    <p>1 cuillère à soupe de lait</p>
    <p>2 cuillères à soupe de rhum blanc</p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé</p>
    <p>1 sachet de levure chimique</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>Pour le glaçage :</p>
    <p>1 blanc d'oeuf</p>
    <p>2 cuillères à soupe de concentré de coco</p>
    <p>75 g de noix de coco râpée</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffez votre four à 150°C. 
    Prenez les 3 oeufs, séparez les blancs des jaunes. 
    Dans un récipient, mélangez les jaunes avec la cassonade jusqu'à obtention d'un mélange mousseux. 
    Incorporez la farine. 
    Ajouter le beurre en petits morceaux et mélangez. 
    Montez les blancs en neige bien ferme avec la pincée de sel et rajoutez-les à la préparation. 
    Mélangez doucement. 
    Ajoutez et mélangez successivement la levure, le lait, le sucre vanillé et le rhum, puis la noix de coco râpée et le concentré de coco en prenant soin d'en réserver 2 bonnes cuillère à soupe pour la décoration. 
    Le mélange doit être bien souple et bien mousseux. 
    Versez dans un moule à manqué beurré. 
    Enfournez 35 mn. 
    Sortez le gâteau du four, laissez-le refroidir avant de le démouler et placez-le sur un plat rond. 
    Dans un bol, mélangez le blanc d'oeuf et le reste de concentré de coco. 
    Badigeonnez-en le gâteau. Nappez de coco râpée et placez au réfrigérateur 12 heures. 
    Servir très frais.
    Plus ce gâteau est frais, plus il est délicieux.
    Il est conseillé de le préparer la veille pour le lendemain.
    Idéal en dessert ou pour un goûter gourmand 
  ]]>
  </preparation>
</recette>
