<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="194219">
  <titre>Crème à l'ananas et mangue caramelisée, coulis noix de coco</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la crème :</p>
    <p>1 boîte d'ananas en morceaux au jus d'ananas (560 g)</p>
    <p>1 brique de 200 g de jus d'ananas</p>
    <p>40 g de sucre </p>
    <p>4 feuilles de gélatine (environ 8 g)Pour le coulis :</p>
    <p>10 cl de crème de coco</p>
    <p>10 cl de lait de coco</p>
    <p>1 sachet de sucre de canne vanillé</p>
    <p>1 gousse de vanille bourbon</p>
    <p>Pour la mangue :</p>
    <p>1 mangue pas trop mûre</p>
    <p>20 g de beurre</p>
    <p>1 cuillère à soupe de sucre</p>
    <p>1 cuillère à soupe de "Malibu" (alcool à la noix de coco) - facultatif</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Jour 1 :
     
    Égoutter les morceaux d'ananas en récupérant le jus.
    Compléter celui-ci avec le jus en brique pour obtenir 25 cl.Y ajouter les morceaux et mixer le tout.
    Une fois mixé, incorporer le sucre.
    Ramollir les feuilles de gélatine dans de l'eau froide.
    Faire chauffer la préparation d'ananas. Quand le mélange commence à bouillir, le retirer du feu.
    Presser les feuilles de gélatine pour en extraire tout excédent d'eau et les ajouter au liquide chaud. Fouetter rapidement pour dissoudre la gélatine.
    Remplir 4 à 6 ramequins, laisser refroidir, couvrir d'un film alimentaire et mettre jusqu'au lendemain au réfrigérateur.
    Préparer le coulis en fouettant tous les ingrédients. Le réserver également au frais.
    Le lendemain :Démouler les crèmes d'ananas dans le centre de 4 assiettes.
    Personnellement, j'ai des assiettes bleues en verre transparent qui donne un joli contraste. Verser le coulis autour des crèmes et garder au frais.
    La mangue :Éplucher la mangue et la tailler en lamelles un peu épaisses. Chauffer le beurre dans une poêle et y ajouter le sucre. 
    Y faire caraméliser les tranches de mangue (attention, elles deviennent fragiles).Ajouter ensuite l'alcool à la noix de coco puis laisser refroidir et garder à température ambiante.
    Avant de servir, disposer les tranches de mangue en éventail sur les crèmes.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
