<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="221569">
  <titre>Millefeuille de foie gras et poire pochée</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>300 g de Foie Gras Entier prêt à consommer</p>
    <p>300 g de pain d’épices</p>
    <p>2 poires Williams</p>
    <p>30 cl de vin rouge corsé</p>
    <p>25 cl de miel (ou sucre)</p>
    <p>Cannelle, gingembre, girofle</p>
    <p>4 grappes de groseilles rouges </p>
    <p>sel, poivre du moulin</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    A l’aide de l’emporte pièce, réaliser des rectangles de pain d’épices légèrement supérieur à la taille de l’emporte pièce (avec un couteau) car nous allons les passer et four et ils vont légèrement diminuer.
    Mettre les rectangles de pain d’épices sur une plaque couverte de papier sulfurisé. Les couvrir d’une autre feuille de papier sulfurisé et d’une 2ème plaque pour éviter que le pain ne gondole.
    Faire cuire à 180°C (thermostat 6) pendant 5 min. Sortir les rectangles du four et laisser refroidir.
    Pendant ce temps, mettre les poires épluchées et évidées, le vin, le sucre et les épices dans une casserole. Cuire à feu moyen pendant 10 min. Sortir les poires et laisser réduire le bouillon de moitié.
    Laisser refroidir.
    Passer le foie gras au congélateur 5 à 10 min, cela permet de le travailler plus facilement.
    Avec un couteau trempé dans l’eau très chaude, ou d’un fil à couper le beurre, réaliser des tranches d’environ 1cm d’épaisseur.
    A l’aide de l’emporte pièce couper un rectangle dans les tranches de foie gras, et sans l’enlever de l’emporte pièce, insérer un rectangle de pain d’épices en dessous. Pousser légèrement les deux couches à l’intérieur de l’emporte pièce et renouveler l’opération une fois.
    Une fois les 4 épaisseurs assemblées, poser un rectangle de papier sulfurisé de même dimension sur la dernière couche de foie gras et déposer le millefeuille sur un plat.
    Répéter l’opération et réserver les millefeuilles au réfrigérateur.
    Dresser avec d’un côté le millefeuille sur lequel vous déposerez une pincée de sel et de poivre du moulin et sur l’autre côté de l’assiette, quelques fines tranches de poires (à la façon d’un carpaccio) nappées de 2 traits de sirop (parallèles au mille feuille) et sur lesquelles vous poserez une grappe de groseille (4 à 5 baies).Enjoy ! Champagne
  ]]>
  </preparation>
</recette>
