<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="31429">
  <titre>Boulettes al la Parmigiana</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>200 g de viande maigre de boeuf hachée</p>
    <p>200 g de viande de porc hachée</p>
    <p>1 à 1/5 aubergine(s) </p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>Parmesan frais râpé</p>
    <p>persil et thym</p>
    <p>2 oignons moyens</p>
    <p>1 oeuf</p>
    <p>chapelure facultative</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Tout d'abord cuire l'aubergine pour pouvoir en récolter la chair cuite, par la suite. Pour cela, coupez-la en deux et faites de légères incisions au dos de chaque morceau dans le sens de la longueur. Plongez-les dans l'eau bouillante et laissez-les cuire jusqu'à ce que vous obteniez une chair cuite (c à d tendre et où la fourchette s'enfonce facilement). Epluchez-la. Grâce aux incisions la peau n'en sera que plus facile à enlever. Et récoltez la chair dans un saladier. Laisser refroidir. 
    Pendant ce temps mettez les viandes hachées dans un saladier avec sel et poivre, le persil, les oignons fraîchement hachés, le thym émietté (pas beaucoup sinon le goût sera trop prononcé. Facultatif), et mélangez jusqu'à ce que les viandes se confondent. 
    Ajoutez l'oeuf et le parmesan fraichement râpé et mélangez de nouveau. Ajoutez enfin la chair des aubergines. Et malaxez une dernière fois. Faites alors les boulettes de façon uniforme mais légérement aplatie (à la cuisson, le milieu n'en sera que mieux cuit!) et faites-les revenir dans une poêle avec de l'huile d'olive chauffée. Une fois bien dorée de tous les côtés, laissez-les cuire pour que l'intérieur soit complètement bien cuit. C'est prêt.
    Ces boulettes se font très régulièrement en Italie du Sud et sont servies aussi à l'apéritif. Dans ce cas, si vous choisissez cette option, réduisez la taille des boulettes et faites plutôt des minis boulettes qui se piquent au cure-dents. Sinon, si vous les servez comme plat principal, cela s'accompagne meveilleusement bien d'une salade de poivrons grillés et macérés dans l'huile et de croquette de pommes de terre au parmesan... Bon appétit!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
