<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="66177">
  <titre>Curry de poulet à ma façon</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g d'escalope de poulet</p>
    <p>12 cl de lait de coco</p>
    <p>1 citron vert bien mûr</p>
    <p>12 oignons sauciers</p>
    <p>4 belles gousses d'ail (ail rose)</p>
    <p>60 g de raisins secs noirs réhydratés</p>
    <p>gros sel</p>
    <p>10 grains de poivre blanc (du Sichuan, par exemple)</p>
    <p>20 g de muscovado ou de cassonade</p>
    <p>50 ml d'huile d'olive</p>
    <p>30 g de beurre demi-sel</p>
    <p>une demi-botte de coriandre fraîche</p>
    <p>5 g de colombo en poudre</p>
    <p>1 bâton de cannelle</p>
    <p>5 g de curry en poudre</p>
    <p>5 g de gingembre en poudre ou râpé frais</p>
    <p>5 g de Kaffir lime</p>
    <p>5 g de cardamome</p>
    <p>1 clou de girofle</p>
    <p>1 feuille de laurier</p>
    <p>20 g de noix de coco en poudre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Détailler les escalopes en petites lanières.
    Les faire dorer 5 min dans une cocotte (en fonte) dans 25 ml d'huile d'olive.
    Pendant ce temps, bien faire caraméliser les oignons sauciers : une fois épluchés, les mettre entiers dans une petite casserole avec le reste d'huile d'olive, le beurre demi-sel et la cassonade.
    Couvrir et laisser prendre à feu très doux 20 min. Réserver.
    Ajouter au poulet l'ail détaillé, les raisins, les sel, le poivre concassé grossièrement, la coriandre hachée, le columbo, la cannelle, le curry, le gingembre, le Kaffir lime, la cardamome, le clou de girofle, le laurier : bien mêler et faire rissoler 5 min.
    Lier avec le lait de coco et laisser cuire doucement 50 min au maximum.
    Juste avant de servir, décorer de poudre de coco et de zestes de citron vert.
    Je sers ce plat avec : un riz nature, des rondelles de banane crues arrosées du jus de citron vert ou un gratin de bananes (rondelles + comté râpé), un chutney de figues et du ketchup de bananes (c'est martiniquais).
    [ATTENTION : recette réintégrée !]Un plat facile et inratable, pour les inconditionnels des épices, bien sûr. saint-émilion
  ]]>
  </preparation>
</recette>
