<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="222338">
  <titre>Bûche aux deux chocolats et griottes</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la génoise : </p>
    <p>4 œufs</p>
    <p>75 g de sucre glace</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>Pour la garniture :</p>
    <p>2 cuillères à soupe de sucre glace</p>
    <p>20 cl de crème liquide</p>
    <p>200 g de griottes</p>
    <p>200 g de chocolat blanc pâtissier</p>
    <p>Pour le décor : </p>
    <p>150 g de chocolat au lait aux noisettes</p>
    <p>2 ou 3 griottes</p>
    <p>chocolat blanc râpé</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préchauffer le four à 180°C (thermostat 6).Préparation de la génoise :Séparer les blancs d’œufs des jaunes. Faire bien monter les blancs avec une pincée de sel. Ajouter le sucre glace aux jaunes et mélanger avec un fouet jusqu'à ce que l'ensemble blanchisse. Incorporer délicatement la farine, puis les blancs en neige au fur et à mesure.
    Sur une plaque de cuisson, déposer du papier sulfurisé et verser la pâte. Faire cuire environ 10 min au four. Surveiller la cuisson : la génoise doit être légèrement dorée.
    Une fois cuite, enrouler délicatement la génoise sur un linge humide pour éviter qu'elle ne s'abîme et qu'elle colle. Réserver.
    Pour la garniture : Casser le chocolat blanc en morceaux. Faire chauffer 5 cl de crème et ajouter les morceaux de chocolat hors du feu. Mélanger jusqu'à ce que le chocolat soit bien fondu.
    Battre le reste de crème liquide en chantilly bien ferme, puis ajouter petit à petit le sucre glace. Dans cette chantilly, ajouter le chocolat blanc fondu, mais refroidi.Dérouler la génoise et la tartiner de la garniture au chocolat blanc.
    Couper les griottes en deux (après les avoir lavées, équeutées) sans leur noyau.
    Parsemer la génoise de griottes. Rouler la génoise avec la crème délicatement et entourer de film plastique.
    Laisser reposer la bûche durant 4 h environ.
    Le décor : Casser le chocolat au lait en retirant les noisettes.
    Faire fondre au bain-marie le chocolat et en tartiner la bûche.
    Prendre une fourchette et faire des stries.Éparpiller les noisettes entières sur le dessus de la bûche et ajouter deux ou trois cerises entières sur le dessus. Kirsch ou champagne
  ]]>
  </preparation>
</recette>
