<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="60864">
  <titre>Causa rellena (Purée fourrée - recette péruvienne)</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1,5 kg de pommes de terre pour purée</p>
    <p>2 ou 3 citrons verts ou à défaut 1/2 citron jaune </p>
    <p>1/2 piment vert (mais en fait il est orange! il doit absolument être de cette couleur)</p>
    <p>1,5 tasse d'huile</p>
    <p>1/4 de poulet ou une boîte de thon</p>
    <p>mayonnaise</p>
    <p>4 oeufs durs</p>
    <p>8 olives noires (ou violettes)</p>
    <p>feuilles de laitue</p>
    <p>sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Laver les pommes de terre et les faire bouillir... dépendant des pommes de terre et du mode de cuisson ça vous prendra plus ou moins longtemps! Disons que sans cocotte minute il faut compter au moins 30 à 40 min. (Pour les débutants, quand la lame de couteau entre et sort sans résistance dans la plus grosse pomme de terre c'est que c'est prêt!)
    Pendant ce temps là, épépinez et dénervez votre piment vert (qui en fait est orange, ne me demandez pas pourquoi! c'est un piment pas très fort de la taille d'un piment d'espelette), faites-le bouillir environ 5 min pour lui faire perdre un peu de force et surtout pour pouvoir le peler.
    Peler le piment et le passer au mixer avec deux cuillers d'eau pour en faire une purée.
    Si vous faites votre Causa au poulet, faites bouillir votre poulet dans le même temps.
    Une fois les pommes de terre cuites, les écraser en purée, saler, ajouter la purée de piment (pas tout d'un coup, goûter et ajouter pour obtenir un goût relevé mais pas trop fort en bouche!) et l'huile. 
    Pour l'huile, même principe, ne pas tout mettre d'un coup! Il faut que la purée soit "élastique", donc ajouter de l'huile jusqu'à obtention de la consistance voulue. La purée doit être "rustique et élastique", elle doit être relativement ferme.
    Ajouter le jus de citron...toujours même principe, pas tout d'un coup, le goût du citron doit être subtil...
    Une fois prête, réserver la purée (comme ça elle refroidit!).
    Pour la causa au poulet :
    Une fois bouilli, laisser refroidir un peu le poulet pour ne pas vous brûler et l'effilocher.
    Saler.
    Ajouter de la mayonnaise pour que le poulet prenne la consistance d'un "thon mayo". C'est encore meilleur avec une mayonnaise citronnée!
    Pour la causa au thon :
    Préparer un mélange thon-mayonnaise.
    Montage :
    Pour une présentation familiale :
    Dans un plat, étaler une couche de purée, puis une couche du mélange poulet/mayo OU thon/mayo, terminer par une autre couche de purée de pomme de terre. 
    Décorer le dessus du plat avec les oeufs durs coupés en morceau et les olives + quelques touches de mayonnaise.
    Pour une présentation au plat :
    Sur le plan de travail, étaler du film alimentaire.
    Sur le film, étaler une couche de purée sans approcher trop les bords.
    Etaler une couche de préparation au poulet ou au thon, terminer par une couche de purée.
    L'opération délicate commence maintenant... Rouler le tout en vous aidant du film plastique. Une fois roulée, laisser la causa reposer au frais pendant une dizaine de minutes, elle sera plus facile à découper.
    Dans une assiette, mettre une feuille de laitue, couper une tranche de causa que vous déposerez sur la feuille de laitue, ajouter un demi oeuf dur et deux olives noires (ou encore meilleures des olives violettes type olive grecques ou du Maghreb).
    Voilà! Vous êtes prêt à déguster une entrée typiquement péruvienne!
    Le bon côté des choses avec la causa (prononcer Caoussa) c'est qu'on peut la fourrer avec à peu près tout ce que l'on peut imaginer. La plus classique à Lima c'est celle au poulet avec une variante qui rajoute une couche d'avocat entre le poulet et la purée. Et une autre qui ajoute du céleri branche en julienne très fine au poulet. Au prime abord ça peut sembler bizarre de manger de la purée froide mais c'est vraiment délicieux et très simple à faire!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
