<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="164931">
  <titre>Poulet indien à l'orange de Savita et Gauri</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>4 poitrines de poulet (ou de dinde)</p>
    <p>1 yaourt brassé (type yaourt grec ou yaourt bulgare)</p>
    <p>1 tomate</p>
    <p>3 oignons</p>
    <p>20 cl de purée de tomates</p>
    <p>25 cl de jus d'orange</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>1 gros piment vert (ou 1 rouge à défaut)</p>
    <p>1 cuillère à café de gingembre en poudre</p>
    <p>1 cuillère à café de curcuma en poudre</p>
    <p>1 cuillère à café de gingembre en poudre</p>
    <p>4 cuillères à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>1 feuille de laurier</p>
    <p>2 gousses de cardamome</p>
    <p>2 clous de girofle</p>
    <p>3 cuillères à soupe bombées de fenugrec (l'herbe, pas la graine)</p>
    <p>1/2 cuillère à café de sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Couper le poulet en dés de 2 cm de côté environ.Mélanger le sel, le yaourt, la moitié du jus d'orange, le gingembre, l'ail pressé en pâte et 2 cuillères d'huile d'olive. Faire mariner le poulet dans ce mélange pendan 1 nuit si possible, ou à défaut le temps dont vous diposez (ça peut être juste 10 minutes si vous n'avez pas le temps).Ecraser au mortier le contenu des gousses de cardamome (oui, les petites graines noir qu'il y a dedans), puis les Faire chauffer dans 1 cuillère d'huile d'olive la cardamome, les clous de girofle et la feuille de laurier.
    Après 2 minutes, ajouter les oignons 
    hachésfinement.
    Quand ils ont fondu, ajouter la tomate coupée en morceaux très fins.
    Quand elle a fondu à son tour, ajouter la purée de tomates, puis le fenugrec.
    Dans un wok, une sauteuse ou une casserole, faire revenir le poulet et sa marinade. Dès que les morceaux commencent à être cuits (ça prend 5 minutes tout au plus), ajouter l'autre mélange, le reste du jus d'orange, puis laisser mijoter 10 minutes.
    Servir avec un riz basmati.Le fenugrec donne un goût particulier très fin, mais on peut tout à faire faire le plat sans.
    Plat imaginé par Savita et Gauri, nos deux hôtesses en Inde, qui nous ont donné quelques recettes en échange d'une petite leçon (et dégustation) de lasagnes végétariennes, gratin dauphinois, poulet caracajou et tiramisù ! Un rosé de Bandol ou un Madiran
  ]]>
  </preparation>
</recette>
