<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="95365">
  <titre>Pâtes au fromage scamorza et pancetta</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>400 g de pâtes sèches</p>
    <p>150 g de fromage scamorza</p>
    <p>120 g de pancetta en fines tranches</p>
    <p>2 tomates</p>
    <p>5 à 10 brins de ciboulette</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>sel et poivre (noir)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Cuire les pâtes suivant les instructions précisées sur l'emballage.
    Emonder les tomates; pour cela faire bouillir 1,5 l d'eau.
    Equeuter les tomates et les inciser en croix à leur base.
    Plonger les tomates pendant 30 secondes dans l'eau bouillante.
    Les passer à l'eau glacée et les éplucher.
    Epépiner les tomates et les cubes en petits cubes.
    Raper le fromage scamorza.
    Ciseler la ciboulette assez finement.
    Dans une grande poêle verser un petit filet d'huile d'olive et faire revenir la pancetta.
    Ajouter les cubes de tomates à la pancetta et laisser mijoter cinq minutes.
    Egoutter les pâtes en gardant une petite louche d'eau de cuisson.
    Mélanger les pâtes avec la pancetta à la tomate, le fromage, la ciboulette et la petite louche d'eau de cuisson.
    Vérifier l'assaisonnement et servir.
    Bon appétit.Si vous utilisez des pâtes fraîches, il faut en prévoir 750 g. Toutes les formes de pâtes conviennent pour cette recette; avec une préférence pour les pâtes du style orecchiette, strascinati.
    Le fromage italien scamorza qui existe aussi fumé, peut être remplacé par du fromage italien mozzarella (fumé, si vous en trouvez). La pancetta peut éventuellement être remplacée par du lard.
    Il s'agit d'une préparation chaude, mais servie froide elle est aussi très bonne. Blancs: Alsace Riesling, Jura Vin du Bugey, Sud Ouest Bergerac / Rosés: Vallée du Rhône Lirac, Espagne Rioja Crianza / Rouges: Italie Bardolino, Bordeaux supérieur, Languedoc Roussillon Fitou.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
