<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="166488">
  <titre>Tiramisu coco aux fruits</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le tiramisu :</p>
    <p>1 mangue </p>
    <p>2 bananes</p>
    <p>2 petits ananas victoria (ou 1 classique)</p>
    <p>2 barquettes de framboises (ou 1 barquette surgelée)</p>
    <p>20g de sucre</p>
    <p>12 biscuits à la cuillère</p>
    <p>60cl de jus de fruit exotique</p>
    <p>Pour la crème mascarpone-coco :</p>
    <p>2 jaunes d'oeufs</p>
    <p>50g de sucre</p>
    <p>200g de mascarpone</p>
    <p>50g de lait de coco</p>
    <p>50g de poudre de noix de coco</p>
    <p>20cl de crème liquide</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    1) épluchez et découpez les fruits en petits cubes en retirant le coeur de l'ananas et mélangez-les dans un saladier (pas la peine de citronner, l'acidité de l'ananas empechera les autres fruits de noircir).
    2) écrasez les framboises avec le sucre à la fourchette pour obtenir un coulis. (en garder éventuellement quelques unes entières pour la déco)
    3) Battez au fouet les jaunes d'oeufs avec le sucre jusqu'à ce que le mélange blanchisse.
    4) Avec le fouet, battez le mascarpone avec la poudre de noix de coco et ajoutez le lait de coco.
    5) Mélangez doucement la préparation de jaunes d'oeufs et celle de mascarpone.
    6) Montez la crème liquide en chantilly.
    7) Incorporez cette chantilly petit à petit et délicatement à la crème mascarpone-coco.
    8) Trempez les biscuits dans le jus de fruits en les retournant pour bien les imbiber puis égouttez les.
    9) Versez le coulis de framboises dans le fond d'un grand verre, y ajoutez une couche de crème puis les biscuits coupés en deux (3 biscuits par verre), les cubes de fruits et une nouvelle couche de crème.
    10) Avec le dos de la cuillère, lissez la crème au ras du verre. Posez ensuite quelques framboises dessus et placez le tout au réfrigérateur jusqu'au moment de servir.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
