<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="217210">
  <titre>Gâteau tortue</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>5 œufs</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
    <p>120 g de sucre en poudre</p>
    <p>80 g de farine</p>
    <p>130 g de chocolat noir </p>
    <p>5 cl de lait</p>
    <p>80 g de beurre</p>
    <p>1 cuillère à soupe de sucre glace (facultatif)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Matériel:
    2 récipients assez gros + un récipient moyen 
    1 petite casserole
    un verre mesureur
    un batteur
    un fouet ou une spatule
    une cuillère en bois
    une cuillère à soupe
    un bol
    une fourchette
    papier sulfurisé
    une moyenne plaque
    cellophane
    Tout d'abord le roulé :Séparez les blancs des jaunes de 3 oeufs et faire monter les blancs en neige avec une pincée de sel (les blancs en neige doivent être bien ferme) Ajoutez 100 g de sucre aux jaunes jusqu'à ce que le mélange blanchisse ensuite y incorporer la farine.
    Ajoutez au mélange précédent, les blancs en neige délicatement et petit à petit.Étalez la pâte sur une plaque sur du papier sulfurisé puis mettez au four à 180°C(thermostat 6) pendant 10 minutes. Mettez la pâte sur un linge humide. Pour la crème :
    Faites fondre 50 g de chocolat avec le lait à feu très doux puis versez-le dans un bol et incorporer-y 50 g de beurre mou et 10 g de sucre. 
    Ecrasez-le avec le chocolat jusqu'à l'obtention d'un mélange homogène.
    Tartinez le chocolat sur le roulé puis roulez le.
    Mettez le au réfrigérateur, le temps de préparer la mousse au chocolat.
    Et maintenant la mousse au chocolat : cassez les 2 œufs restants puis séparez les blancs des jaunes.
    Ajoutez 10 g de sucre en poudre et le sucre glace aux jaunes et mélangez jusqu'à ce que le mélange blanchisse.
    Montez les blancs en neige avec une pincée de sel.
    Il faut qu'ils soient bien ferme.
    Faites fondre le chocolat restant avec le beurre à feu très doux.
    Retirez la casserole du feu et laissez tiédir.
    Ajoutez le mélange jaunes&sucres au chocolat fondu.
    Incorporez-y les blancs en neige délicatement, petit à petit.
    Voilà votre mousse est terminée.
    Passons à la création de la tortue :Sortez le roulé du réfrigérateur.
    Coupez-le en rondelles d'environ 1 cm. Réservez une rondelle pour la décoration.
    Prenez le cellophane, et disposez-le de façon à occuper tout l'espace de l'intérieur du saladier.
    Tapissez le saladier de rondelles. Puis ajoutez la mousse au chocolat. Mettez le saladier au réfrigérateur minimum 1 h.
    Avant de servir, retournez le saladier. Enlevez le film alimentaire et faites les pattes et la queue avec la dernière rondelle. Faites les yeux avec des billes alimentaires ou autres.C'est prêt!!!Bonne dégustation...Parfait pour un anniversaire et très original... Champagne, cidre, sodas
  ]]>
  </preparation>
</recette>
