<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="45309">
  <titre>Le Gravlax de Dumè</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 saumon d'environ 1,5 kg</p>
    <p>25 cl de sel</p>
    <p>1/2 tasse de sucre</p>
    <p>1/4 de tasse de poivre noir grossièrement concassé </p>
    <p>4 ou 5 bouquet d'aneth</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    A faire durant le temps de votre chanson préférée de Jeanne Moreau et sur plusieurs jours.
    Faire lever les filets par votre poissonnier, en conservant naturellement la peau de chaque filet.
    Imprégner généreusement les deux filets de la mixture, rajouter l'aneth, les poser l'un sur l'autre. 
    Je le fais dans une boîte plastique, tout simplement, en veillant toutefois à le retourner toutes les 12 h, et en l'arrosant de l'espèce de jus qui exsude.
    Après 48 h, ou une matinée de plus, selon la taille de la bête, je le retire de sa marinade, je le rince rapidement, je l'essuie, je l'épile (eh oui, eh oui !)Il est prêt à être tranché, technique la plus délicate, en fait il faut le couper perpendiculairement au filet, en glissant sur la peau à la fin de la coupe (d'ou l'intérêt de la conserver).Pour un brunch, je l'accompagne : d'œufs brouillés, de pommes de terre vapeur chaudes avec sauce crème fraîche/aneth, d'épinards frais en salade croquante, ou de sauce scandinave.
    Pour déguster sur le pouce, accompagné d'un verre d'Entre-deux-Mers :
    mini cubes de betteraves rouges marinés dans un soupçon de vinaigre et une pincée de sucre, oignons traités de la même façon, sur du pain noir avec une chantilly salée assaisonnée avec un jus de citron et de la moutarde wasabi...La truite saumonée donne également un excellent résultat, parce qu'un peu moins grasse que son cousin le saumon !Le gravlax se congèle parfaitement et... il est génial pour les jours de pénurie !!! Entre-Deux-Mers Château la Courtiade Peyvergès
  ]]>
  </preparation>
</recette>
