<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="45837">
  <titre>Tajine saharien</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 kg de viande de boeuf type jarret</p>
    <p>2 carottes pelées coupées en 3 chacune</p>
    <p>1 gros oignon émincé finement</p>
    <p>2 pommes de terres pelées coupées en 3 chacune</p>
    <p>1 poivron rouge pelé à l'économe et coupé en lanières</p>
    <p>2 courgettes coupées en 3 chacune</p>
    <p>2 navets pelés coupés en 3 chacun</p>
    <p>2 tomates mûres pelées coupées en dés</p>
    <p>5 gousses d'ail pelées écrasées</p>
    <p>1 bouquet de persil haché finement</p>
    <p>1 bouquet de coriandre haché finement</p>
    <p>1 cuiller à soupe de gingembre moulu</p>
    <p>1 cuiller à soupe de piment doux moulu</p>
    <p>1/2 cuiller à café de poivre noir moulu</p>
    <p>2 cuillers à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>1 cuiller à soupe d'huile de tournesol</p>
    <p>10 olives vertes ou rouges au choix</p>
    <p>sel</p>
    <p>1 l d'eau</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans une cocotte, faire revenir la viande sur toutes ses faces dans l'huile avec les oignons, les herbes, les épices, le sel, l'ail et les tomates.
    Ajouter l'eau et couvrir. Laisser cuire environ 45 minutes à feu moyen.(selon la viande, le temps de cuisson varie en cocotte).
    Ajouter les légumes selon leur temps de cuisson et leur gabarit (carottes + poivron, pommes de terre, navets puis courgettes et les olives à la fin)
    Et laisser cuire à couvert mais sans fermer hermétiquement la cocotte minute.
    Lorsque tout est cuit, réserver les légumes et faire réduire la sauce.
    Disposer dans un plat à tajine traditionnel ou dans une assiette ronde, en mettant la viande au centre, puis en la couvrant de légumes. Verser la sauce autour et bon appétit !
    .
    Ne pas hésiter ) saucer ! La gastronomie marocaine n'est pas l'amie des régimes...
    Ce plat s'accompagne de pain blanc ou complet. Bin blanc sec
  ]]>
  </preparation>
</recette>
