<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="72331">
  <titre>Blanc de volaille au wok avec ses légumes sautés</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>blancs de volaille</p>
    <p>chou chinois (ou pack choï)</p>
    <p>poivron, chou</p>
    <p>champignons noirs (ou champignons de Paris)</p>
    <p>nouilles chinoises au oeufs</p>
    <p>huile d'arachide</p>
    <p>sauce soja</p>
    <p>sel et poivre</p>
    <p>sucre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    * Faire cuire une casserole d'eau. Quand l'eau est bouillante, mettre les nouilles. Se référer aux instructions du paquet pour le temps de cuisson.* Pendant que l'eau bout, couper les blancs de volailles en petits carrés d'au moins 3 cm. Ne pas mélanger avec le reste.* Couper le chou chinois dans sa largeur en plusieurs tronçons. Ne pas mélanger avec le reste.* Couper les champignons en lamelles et égoutter les petits légumes prêts à être sautés. Ne pas mélanger avec le reste.* Mettre à chauffer le wok avec 2 cuillères à soupe d'huile d'arachide.
    Quand il est bien chaud, faire revenir les blancs de poulet.* Un fois revenu, sortir les blancs de poulet et réserver.* Changer l'huile du wok. Remettre 2 cuillères à soupe d'huile d'arachide.
    Faire revenir le chou chinois.
    Quand il commence à être moelleux, ajouter 1 ou 2 cuillère(s) à café de sucre. C'est pour retirer l'amertume du chou.* Bien mélanger. Ajouter les champignons et les petits légumes au chou.* Quand tout est saisi, mettre les blancs de volaille dans le wok.
    Ajouter la sauce soja en fonction de votre goût. Pour ma part, je n'en mets que 2 cuillères à soupe si le chou est gros sinon je n'en mets qu'une seule.* Baisser à feu moyen et recouvrir.* Mélanger de temps en temps pour éviter que cela colle au fond.* Quand c'est chaud, servir avec les nouilles.Plat familial qui ne demande pas trop de temps.
    Il est impératif de tout couper avant de commencer pour éviter d'être pris au dépourvu lors de la cuisson.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
