<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="40508">
  <titre>Porc à la sauce d'huître</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g de porc(de préférence la rouelle)</p>
    <p>2  belles cuillères à soupe de sauce d'huître</p>
    <p>2 cuillères à soupe de vin de riz (peut être remplacé par du rhum)</p>
    <p>1 cuillère a soupe de sauce de soja</p>
    <p>1 peau de mandarine séché(elle n'est pas indispensable, mais si vous en avez c'est mieux)</p>
    <p>2 gros oignons</p>
    <p>1/2 tête d'ail</p>
    <p>2 oignons verts</p>
    <p>quelques brins de coriandre fraiche</p>
    <p>un peu d'huile</p>
    <p>2 cuillères à café bien bombé de maïzena</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Découper la viande en cubes de 2 à 3 cm. Emincer les oignons et les oignons verts séparément et hacher l'ail.
    Dans un marmite, faire  bien dorer les morceaux de porc avec un peu d'huile(cette opération peut aussi se faire au barbecue pour un meilleur goût).
    Une fois la viande bien dorée, ajouter les oignons et l'ail et les faire suer. Déglacer avec l'alcool et recouvrir la préparation avec de l'eau.
    Ajouter la sauce d'huître, de soja. Mélanger et porter à ébullition sur feu vif.
    Réduire le feu, couvrir et laisser mijoter pendant 2 heures(il faut que le porc soit ultra fondant et que les oignons se soient pratiquement dissous).
    10 minutes avant la fin de cuisson, ajouter 3 brins de coriandre et les oignons verts, puis laisser mijoter à terme.
    Dans un bol délayer la maïzena avec un peu d'eau, verser le mélange dans la marmite, mélanger sur feu doux afin que la sauce épaississe.
    Servir avec du bon riz chaud et déguster avec quelques branches de coriandre fraîche.
    Je conseille aux non avertis de goûter un peu de coriandre fraiche si vous n'en connaissez pas le goût. Son goût fort n'est pas apprécié de tout le monde. Elles n'est pas indispensable, mais chez les chinois, on mange ce plat comme ça.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
