<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="72914">
  <titre>Glace à la ricotta, sa bouillie de fruits et ses pêches caramélisées</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>500 g de ricotta fraîche</p>
    <p>100 g de sucre</p>
    <p>4 jaunes d'oeufs</p>
    <p>crème fraiche</p>
    <p>sucre vanillé</p>
    <p>4 pêches</p>
    <p>confiture de mirabelle (ou de cerise)</p>
    <p>1/2 pomme</p>
    <p>1/2 poire</p>
    <p>cannelle</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour la glace
    Battez les jaunes d'oeufs avec le sucre jusqu'à obtention d'un mélange crémeux.
    Mélangez la crème fraîche et le sucre vanillé.
    Incorporez les oeufs à la ricotta délicatement. 
    Ajoutez la crème et 2 cuillères à soupe de confiture, mélangez bien.
    Versez le mélange obtenu dans un moule ou un grand tuperware. Laissez reposer au congélateur 3 h.
    Pour la bouillie :
    Epluchez une pêche, la moitié d'une pomme et d'une poire. Coupez-les en quartiers.
    Passez au mixer avec une cuillère à soupe de confiture.
    Versez la purée dans un bol, ajoutez une cuillère à café de cannelle et passez le tout 1 min au micro-ondes. 
    Mélangez et laissez refroidir au réfrigérateur.
    Pour les pêches caramélisées :
    Epluchez les pêches et coupez-les en quartiers assez fins.
    Faites chauffer un poêle à feu doux. Disposez les quartiers de pêches dans la poêle. Saupoudrez de sucre et laissez dorer environ 5 min.
    Déposez les quartiers de pêches sur des assiettes à dessert en éventail. Laissez refroidir au réfrigérateur.
    Il est préférable de sortir la glace une dizaine de minutes avant de la servir, ainsi il sera plus facile de faire de belles boules.
    Il est possible de retourner les pêches à mi-temps de la cuisson mais cela est difficile car ce sont des fruits fragiles.
    Conseil présentation :En ajoutant 2 cuillères à soupe d'eau lors de la cuisson des pêches, vous obtiendrez un caramel rose que vous pourrez verser sur les assiettes à dessert.
    Attention : versez le caramel dès la fin de la cuisson sinon il deviendra dur et vous ne pourrez pas vous en servir !
  ]]>
  </preparation>
</recette>
