<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="167617">
  <titre>Petites tourtes ricotta/tomates/fruits secs</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>2 pâtes feuilletées</p>
    <p>250 gr de ricotta</p>
    <p>6 tomates moyennes</p>
    <p>1 petite courgette</p>
    <p>1/2 oignon</p>
    <p>1 poignée de raisins secs</p>
    <p>1 poignée de noix décortiquées</p>
    <p>50 gr de gruyère rapé</p>
    <p>1/2 bûche de chèvre</p>
    <p>1 jaune d'oeuf mélangé avec 3 gouttes d'eau</p>
    <p>6 filets de crème liquide</p>
    <p>1 cc de sucre</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>sel, poivre, herbes de provence,ail en poudre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    -Préchauffer le four à 200°C 
    (C'est pour cuire les tourtelettes pas pour se mettre dans l'ambiance méditéranéenne! J'vous vois venir avec votre maillot et vos tongs! non mais...)- Beurrer généreusement 6 moules à tartelettes
    Découper 12 cercles de pâte feuilletée tous avec 1cm de diamètre de plus que celui des moules
    Chemiser chaque moule d'un cercle de pâte puis piquer le fond avec la pointe d'un couteau. Réserver.
    Découper les tomates en quartiers'  hacher finement l'oignon et découper la courgette en petits cubes  puis les faire revenir dans l'huile d'olive.
    Saler, poivrer, ajouter un peu d'herbes et la c.café de sucre. Laisser mijoter jusqu'à ce que le liquide se soit évaporé au 2/3.Réserver.
    Hacher grossièrement les noix, réhydrater rapidement les raisins secs (en les mettant au micro-ondes 1mn a pleine puisssance dans un bol avec un peu d'eau).
    Mélanger le tout à la ricotta.
    Saler, poivrer, ajouter un peu d'ail en poudre et des herbes.-Dans chaque moule déposer une grosse cuillèrée de ricotta (bien étaler)puis dessus une  cuillérée de sauce tomate.
    Ajouter un peu de gruyère rapé et trois lamelles de chèvre.
    Arroser d'un filet de crème liquide.-Recouvrir chaque moule avec un cercle de pâte restant. Bien souder les bords en pincant pour ne pas que la ricotta se fasse la malle!!!!
    -Dorer chaque tourte au jaune d'oeuf et faire une petite cheminée au centre pour éviter que la tourte explose à la cuisson!
    Mettre a cuire pour environ 25mn.
    Si les tourtes dorent trop recouvrir d'une feuille d'alluminium.
    Ne pas trop attendre pour démouler.
    Servir chaud avec une salade agrémentée de dés de chèvre et de noix. Et déguster en tongs!!!!!!!!!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
