<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="30381">
  <titre>Tagliatelles du soleil au jambon et au chèvre</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>200 g de tagliatelles (50 g par personne)</p>
    <p>4 tranches de jambon de pays</p>
    <p>4 courgettes</p>
    <p>1 aubergine</p>
    <p>1 poivron rouge (plus tendre et savoureux que le vert)</p>
    <p>1 gros oignon</p>
    <p>3 gousses d’ail</p>
    <p>huile d’olive</p>
    <p>fromage de chèvre (compter au moins 2 rondelles / personne)</p>
    <p>quelques feuilles de basilic frais</p>
    <p>herbes de Provence</p>
    <p>piment de Cayenne (selon goût)</p>
    <p>sel et poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire cuire les pâtes selon les indications du paquet en ajoutant un filet d’huile d’olive à l’eau de cuisson pour donner un peu de goût et ne pas qu’elles collent. 
    Pendant ce temps, émincer l’oignon et le faire revenir dans la sauteuse dans un peu d’huile d’olive, sur feu moyen. 
    Épépiner le poivron le couper en fines lamelles. Couper les courgettes et l’aubergine en dés (ne pas les éplucher). Les ajouter à l’oignon et faire revenir doucement à couvert que les légumes rejettent leur eau. 
    À mi-cuisson, ajouter les tomates coupées en dés, l’ai pressé et les herbes de Provence, le piment de Cayenne si vous aimez le piquant (attention épice très forte), salez et poivrez à votre convenance. Laisser fondre les légumes. Goûter et ré-assaisonner si nécessaire. Incorporer les lardons au mélange de légumes. 
    Dans les assiettes, dresser les tagliatelles puis les légumes au centre. Couper le jambon de pays en lamelles, les disposer en croisillons sur le dessus des légumes et parsemer de morceaux de formage de chèvre et le basilic frais ciselé.
    Vous pouvez remplacer le jambon de pays par des lardons fumés préalablement passés dans la poêle et incorporés au mélange de légumes avant de servir. vin d’Italie : Bardolino (rosé) ou Valpolicella (rouge pétillant)
  ]]>
  </preparation>
</recette>
