<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="59390">
  <titre>Riz à la pakistanaise (biryani)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>250 g de riz basmati rincé 3 fois dans l'eau tiède</p>
    <p>environ 200 g de viande en coupé en cubes (2 sur 2 cm) : dinde, viande hachée, poisson...</p>
    <p>2 oignons hachées</p>
    <p>1 ou 2 piments hachées (ou 1 poivron)</p>
    <p>2 tomates hachées</p>
    <p>Pour les épices :</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>1 petite cuillère à café de curcuma en poudre</p>
    <p>1 cuillère à café de cumin moulu</p>
    <p>1 cuillère à café de coriandre moulu</p>
    <p>3 cardamomes noires (écraser les graines à l'intérieur, jeter les coques) ou 3 à 4 cardamomes vertes entières</p>
    <p>1 petit bâton de cannelle coupé en 2</p>
    <p>2 à 3 clous de girofle</p>
    <p>gingembre frais (taille d'1 pouce) épluché coupé en petits bâtonnets</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans une grande casserole ou marmite avec couvercle, chauffer 1/2 verre d'huile de tournesol, y faire griller les oignons et le piment (ou poivron). Griller à votre souhait, ajouter tout en remuant : sel, poivre, curcumin, cumin, coriandre, gingembre, cardamome, cannelle, clou de girofle.
    Attention de ne pas brûler les oignons, incorporer les épices avant que les oignons atteignent la cuisson désirée.
    Ajouter la viande, remuer afin de la colorer.
    Déglacer avec la tomate, les griller lérèrement. Ajouter l'eau (3 verres d'eau pour 2 de riz).
    Couvrir et laisser cuire à feu très doux 10 à 15 min jusqu'à ce que le riz ait absorbé l'eau (surveiller la cuisson au bout de 8 min, remuer délicatement).
    Dès que l'on voit de toutes petites bulles d'eau dans le riz, retirer la casserole du feu, remuer délicatement.
    Couvrir l'intérieur du couvercle avec un torchon mouillé et essoré, couvrir 5 à 10 min pour que le reste de l'eau s'évapore.
    Remuer très délicatement.
    Ne pas rincer le riz, il est prêt à déguster.
    Pour cuire un verre (ou tasse, bol...) de riz basmati, il faut 1,5 verre (ou tasse, bol...) d'eau (pour 2=3 pour 3=4,5...).Pour tous les ingrédients et épices, ne pas hésiter à augmenter ou diminuer les doses selon les goûts.
    Pour les épices, mieux vaut les acheter fraîches (cumin, coriandre...) et les moudre soi-même, elles auront plus de saveur.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
