<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="23076">
  <titre>Tarte végétarienne aux aubergines et courgettes</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte :</p>
    <p>300 g de farine</p>
    <p>150 g de beurre mou</p>
    <p>5 cl d'eau</p>
    <p>Pour la sauce :</p>
    <p>3 grosses tomates</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>2 gousses d'ail hachées</p>
    <p>herbes de Provence</p>
    <p>curry fort ou 4 épices</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>Pour la garniture :</p>
    <p>1 courgette ronde</p>
    <p>1 aubergine</p>
    <p>une boule de mozzarella</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer la pâte brisée : 
    Dans un saladier, mélanger la farine et le beurre bien mou, puis ajouter l'eau. Vous obtiendrez une pâte à laisser reposer 1 heure au moins. 
    Important : travailler la pâte assez vite, pour éviter qu'elle ne soit friable au final. 
    Préparer la sauce : 
    Hacher finement l'oignon, l'ail et couper les tomates en petits dés. Dans une sauteuse, faire blondir l'oignon dans 4 cuillères à soupe d'huile d'olive, puis ajouter les tomates et l'ail. Remuer et ajouter une grosse cuillère à soupe d'herbes de Provence, une cuillère à café de curry fort ou de 4 épices, du sel et du poivre. Couvrir et laisser mijoter à feu doux une bonne demi-heure. 
    Préparer la garniture : 
    Couper en rondelles fines la courgette et l'aubergine. Les faire revenir 5 mn dans 2 cuillères à soupe d'huile d'olive. Les retirer de la poêle et réserver. 
    Phase finale : 
    Préchauffer le four à 220°C. Etaler la pâte et en tapisser un moule à tarte de 30 cm de diamètre environ, préalablement beurré. 
    Etaler sur le fond la sauce à la tomate en répartissant bien. Disposer par dessus les rondelles de courgette et d'aubergine, en alternant. 
    Couper des tranches fines dans la mozzarella, et les ajouter sur la tarte. Saupoudrer d'herbes de Provence, saler, poivrer, et ajouter un filet d'huile d'olive. 
    Cuire 20 à 30 mn dans le four.
    Si vous désirez conserver le croquant des aubergines et des courgettes, inutile de les faire revenir : disposez-les simplement crues sur la tarte.* vous pouvez varier les plaisirs, en changeant de fromage : chèvre frais, gruyère...* délicieux aussi avec une pâte à pizza. Un Côtes de Provence
  ]]>
  </preparation>
</recette>
