<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="30196">
  <titre>Nigiri-sushis (poisson sur boulette de riz)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour le riz :</p>
    <p>880 g de riz pour sushis (grains courts et arrondis, en général indiqué sur le paquet)Pour le vinaigre :</p>
    <p>12,5 cl de vinaigre de riz</p>
    <p>4 cuillères à soupe de sucre</p>
    <p>1 cuillère à café de sel</p>
    <p>1/2 cuillère à café de sauce soja</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire cuire le riz de façon habituelle, mais il doit être plus croquant. L'idéal est de rincer ensuite à l'eau froide un récipient à riz en bois (hangiri), mais il est possible d'utiliser une assiette en bois. Y verser le riz chaud.
    Mettre tous les ingrédients pour le vinaigre à chauffer jusqu'à ce qu'ils se dissolvent, puis verser sur le riz de façon uniforme. Mélanger sans aplatir le riz.
    Éventer le riz jusqu'à ce qu'il soit à température ambiante (on peut éventuellement le répartir sur une grande assiette type pizza et le mettre au frigo mais pas trop longtemps et en le retournant régulièrement).
    Préparation des sushis : préparer le tezu, moitié eau, moitié vinaigre de riz, qui servira à s'humecter les doigts et la paume des mains.
    Prendre une poignée de riz dans une mains et un morceau de poisson dans l'autre et façonner une boulette de riz de forme allongée et assez compacte (elle doit pouvoir, en tenant compte du poisson, être avalée en une seule bouchée).
    Éventuellement étaler un peu de wasabi (sorte de moutarde verte) sur le poisson puis placer dessus une boulette de riz.
    Refermer la main en appuyant légèrement de l'index sur le riz. Retourner le sushi et, tout en le gardant dans la paume de la main, refermer les doigts dessus et le pouce au bout, tout en rajoutant sur le dessus et en pressant légèrement l'index de l'autre main.
    Si le sushi n'est pas parfait ou ne tient pas bien, recommencer le modelage.
    Le poisson doit être extra frais puisqu'il se mange cru, et on peut prendre du saumon, du chinchard ou du thon rouge, ou même à peu près n'importe quel poisson, l'important étant de le couper en lamelles de 3mm à 1cm d'épaisseur, éventuellement en biais, qui est la façon la plus répandue et la plus agréable à manger.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
