<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="52034">
  <titre>Ragoût de lentilles, chou vert et légumes en millefeuilles</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>4 verres lentilles vertes, ou à défaut blondes</p>
    <p>1 chou vert frisé</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>1 échalote</p>
    <p>3 carottes fânes ou bio (parfumées)</p>
    <p>3 pommes de terre à chair ferme</p>
    <p>2 branches de céleri sans feuille</p>
    <p>1 clou de girofle</p>
    <p>2 baies de genièvre</p>
    <p>6 grains de poivre</p>
    <p>muscade moulue</p>
    <p>feuilles de laurier</p>
    <p>thym</p>
    <p>bouillon Maggi (végétarien)</p>
    <p>45 cl de vin blanc</p>
    <p>2 cuillères à café de moutarde</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Avant tout, préparez un bouquet d’épices moulinées à base de girofle, genièvre, cumin, poivre, muscade (1/2 cuillère à café) et 2 cuillères à café de sel, j’utilise un moulin à café manuel pour cette opération.
    Détachez les feuilles du chou et lavez celles de l’extérieur, fendez les tiges des feuilles pour qu’elles soient faciles à étaler.
    Epluchez et coupez les carottes, les patates et le céleri en rondelles d’environ 7-8 mm.
    Epluchez l’oignon et coupez le en très fines lamelles.
    Faites de même avec l'échalote.
    Dans une cocotte, mettez une première couche de feuilles de chou puis versez les lentilles, parsemez de laurier ciselé très finement et de thym, saupoudrez de poivre.
    Mettez une seconde couche de chou.
    Ajoutez une couche de patates, carottes et céleri et oignon, du bouquet d'épices, puis une couche de chou, une couche de légumes, jusqu’à terminer le stock et en saupoudrant d’épices entre chaque couche.
    Quand l’ensemble est monté, faites chauffer environ 1 litre d’eau avec le vin blanc et 3 cuillère à soupe de bouillon maggi et la moutarde puis versez dans la cocotte.
    Pressez les légumes avec le dos de la main pour qu’ils soient bien mouillés par le bouillon et laissez cuire à feu doux pendant environ 1 heure.
    Tranchez dans la cocotte et servez chaud avec du pain de campagne et du vin rouge, dont on peut éventuellement verser un trait dans le bouillon contenu dans l’assiette, pour faire « chabro » comme on dit en Champagne.
    Plat complet, nourrissant et parfumé et sans AUCUNE matière grasse. Vin de pays (meuse)
  ]]>
  </preparation>
</recette>
