<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="21743">
  <titre>Foie gras poëlé aux lentilles et aux pommes, poitrine fumée et coriandre fraiche</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>1 foie gras frais</p>
    <p>300 g de lentilles (sèches), celles que vous préférez</p>
    <p>4 tranches fines de poitrine de porc fumée</p>
    <p>céleris, carottes, oignon, thym, lardons, sel, poivre, etc. pour la cuisson des lentilles</p>
    <p>2 pommes</p>
    <p>coriandre fraîche</p>
    <p>baies roses</p>
    <p>1 verre de vin muscat doux</p>
    <p>1/2 verre d'Armagnac</p>
    <p>un peu de beurre salé</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faites cuire les lentilles comme vous aimez. Par exemple dans une casserole où vous avez fait revenir préalablement des lardons fumés, un oignon émincé, quelques morceaux de carottes et du céleri (coupés très fin), du thym (pas trop), du poivre et du sel. N'oubliez pas de couvrir de 2/3 d'eau au moins, pour ne pas dire 3/4. Laissez cuire autant qu'il est nécessaire et selon votre goût. 
    15 mn avant de manger, allumez votre four (sole) très chaud. 
    Faites revenir doucement les pommes coupées en tranches (8 à 10 tranches pour une pomme) dans une poêle avec le vin muscat ; quand celui-ci est complétement évaporé (et absorbé par les pommes), ajoutez une noix de beurre salé, faites dorer les pommes, réservez une fois que c'est prêt. 
    Pendant que les pommes cuisent : 
    Faites chauffer votre poêle, découpez vos escalopes de foie gras, à 1 cm. 
    Mettez les tranches de poitrine de porc au four, pour qu'elles grillent. 
    Faites poêler le foie gras, de préférence avec des baies roses très finement moulues et un peu de fleur de sel (pas trop tôt). A votre convenance, déglacez à l'Armagnac une fois que vous avez retiré les escalopes (et le gras). 
    Disposez sur chaque assiette, deux escalopes de foie, 4 ou 5 morceaux de pomme, une tranche de poitrine, une bonne part de lentilles (si vous les disposez sur le foie, cela le maintient au chaud !) et deux branches de coriandre. 
     
    Mangez sans attendre.
    servez sur des assiettes chaudes en cuisine et apportez à table ensuite rouge, une fois on a essayé avec un Chirouble qui allait très bien, mais franchement peu de vins disconviennent avec ce plat
  ]]>
  </preparation>
</recette>
