<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="20027">
  <titre>Tournedos d'autruche</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>2 tournedos d'autruche (découpés dans un rôti) </p>
    <p>2 belles tranches de foie gras</p>
    <p>400 g de cèpes frais ou congelés</p>
    <p>2 tranches de pain de campagne</p>
    <p>20 cl de fonds de veau</p>
    <p>30 g + 100 g de graisse d'oie "améliorée" (1) </p>
    <p>30 cl de bon Porto rouge</p>
    <p>2 cuillères à soupe de vinaigre balsamique</p>
    <p>1 cuillères soupe d'huile d'olive</p>
    <p>2 échalotes</p>
    <p>1 cuillère à café de gingembre moulu</p>
    <p>10 graines de coriandre</p>
    <p>3 baies de genièvre</p>
    <p>1 cuillère à café de "fleur" de thym</p>
    <p>2 cuillères à soupe de persil finement haché</p>
    <p>Sel et poivre du moulin</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Hacher finement les échalotes. 
    Dans une casserole verser le Porto, l'huile d'olive et le vinaigre balsamique. 
    Ajouter échalotes, coriandre, genièvre, gingembre et thym, saler et poivrer. 
    Donner un tour de bouillon. 
    Verser, refroidie, cette marinade sur les tournedos et réserver au réfrigérateur au moins 2 heures. Préparation de la sauce : Récupérer la marinade. 
    Ajouter le fonds de veau. 
    Faire réduire, ajouter la crème fraîche, lier avec une pincée de fécule de manioc (liant du commerce). 
    Réserver au chaud. Cuisson : Dans une poêle faire dorer, dans les 100 g de graisse d'oie, à feu très vif, les tranches de pain. Réserver au chaud. 
    Dans la même poêle faite cuire les cèpes (ou évaporer l'eau s'ils ont été congelés cuits). Réserver au chaud. 
    Dans une deuxième poêle, faire chauffer quelques secondes sur chaque face les tranches de foie gras. Réserver au chaud. 
    Ensuite faire cuire (bleu de préférence) les tournedos. Présentation : Décorer les assiettes d'une feuille de laitue. Poser la viande sur les tranches de pain (saler légèrement) puis le foie gras sur la viande (poivrer). 
    Ajouter la garniture de cèpes saupoudrée de persil haché finement.Recette beaucoup plus facile qu'il n'y parait. Seule difficulté ! Bien réussir la cuisson de la viande...
    Bien sûr des tournedos de boeuf font tout aussi bien l'affaire !A vos fourchettes.
    (1) Graisse d'oie améliorée : un petit truc récupérer la graisse d'oie de vos confits et celle des bocaux de foie gras et mélanger les deux ! Un bon bordeaux ou un bourgogne capiteux sans être lourd ( j'apprécie un Auxey-Duresse ou un Saint-Romain d'une bonne année)
  ]]>
  </preparation>
</recette>
