<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="20157">
  <titre>Le millenium</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour l'abaisse aux amandes :</p>
    <p>5 blancs d'oeufs</p>
    <p>150 g de sucre</p>
    <p>150 g d’amandes en poudre</p>
    <p>Pour la ganache au chocolat :</p>
    <p>200 g de chocolat à 70 % de cacao</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>10 cl crème</p>
    <p>Pour la crème au chocolat :</p>
    <p>250 g de chocolat</p>
    <p>50 cl de crème fleurette</p>
    <p>Pour le croustillant :</p>
    <p>125 g de crêpes dentelle nature brisées</p>
    <p>125 g de chocolat de couverture noire (70 %) </p>
    <p>125 g de pralin</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    * Abaisse aux amandes :Battre les blancs en neige ferme. 
    Rajouter 50 g de sucre. Continuer à battre. 
    Ajouter délicatement les amandes et le reste de sucre. 
    Mettre sur une plaque beurrée et farinée, en cercle de 28 cm. 
    Cuire 1/2h au Th 5 . Surveiller pour éviter qu’il ne brûle, sortir et mettre à refroidir sur une grille. * Ganache au chocolat :Faire bouillir la crème. Ajouter le chocolat et le beurre. 
    Quand le mélange refroidi bien, on le verse sur l’abaisse aux amandes qu’on à au préalable entouré d’un cercle découpé dans du bristol, d’une hauteur de 6 à 7 cm. * Crème au chocolat :Faire fondre le chocolat au bain-marie. 
    Fouetter la crème en chantilly. 
    Ajouter le chocolat encore chaud à la crème et mélanger le délicatement. 
    Verser une fine couche sur la ganache. Réserver le reste. * Le croustillant : Mélanger le tout à chaud. 
    Attention : jamais d'eau avec le chocolat, fondre les couvertures hachées au bain-marie et suivant bien les températures de mises au point. Etaler au rouleau entre 2 feuilles de papier sulfurisé sur 1 à 2 mm. Laisser en attente au froid, découper. 
    Mettre sur la couche de crème au chocolat. 
    Terminer par la crème au chocolat réservée. Mettre au frais.Ce gâteau a été baptisé « le Millénium » car je l’ai fait au réveillon du passage à l’an 20000, en inscrivant "2000" sur le dessus à l'aide d'un pochoir, en saupoudrant du sucre glace. C’est un mélange de plusieurs recettes. Il est un peu long à faire car il faut attendre que les différentes couches refroidissent. Il remporte un vif succès à chaque fois que je le sert. Néanmoins, je tiens à préciser qu’il est très riche et qu’on en prend qu’une fine part. On peut le décorer avec un pochoir 
  ]]>
  </preparation>
</recette>
