<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="42652">
  <titre>Verrines de chocolat surprise d'Elvire (32ème rencontre)</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la mousse au chocolat :</p>
    <p>200 g de chocolat noir</p>
    <p>1 oeuf, plus un blanc (le jaune qui restera, vous l'utiliserez dans une autre préparation) non froids</p>
    <p>50 g de beurre, coupé en dés</p>
    <p>5 à 6 tranches d'ananas au sirop</p>
    <p>8 belles cerises confites</p>
    <p>8 cuillères bombées d'éclats de nougatines (vendus au rayon farine, sucre, etc.)</p>
    <p>8 cuillères à café de pistache concassées</p>
    <p>du caramel liquide en flacon (vendu dans le même rayon que la farine, sucre, etc.)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Mousse au chocolat :
    Dans un saladier allant au micro-ondes, casser le chocolat en morceaux avec le beurre. 
    Mettre au micro-ondes 1 min 15 à 900W, ou 1 min 30 à 800W.
    Pendant ce temps, battre les blancs d'oeuf en neige bien ferme.
    Remuer le chocolat à la sortie du micro-ondes, et ajouter le jaune d'oeuf, mélanger.
      
    Ajouter délicatement les blancs en neige, afin d'obtenir une préparation homogène.
    Maintenant, vous allez pouvoir vous attachez au montage dans les verres :
    Dans le fond de chaque verre, déposer 1 cuillère à café de nougatines avec un peu de caramel, placer au milieu la cerise confite.
    Verser dessus la mousse au chocolat froide, de manière à recouvrir complètement la cerise, plus un à deux centimètres au dessus.
    Mettre au frigidaire au moins 3 h.
    Couper les tranches d'ananas en morceaux de 2 cm environ, bien les égoutter, et déposer 4 à 5 morceaux au dessus de la mousse au chocolat.
    Jeter en pluie une cuillère à café de pistaches concassées.
    Remettre au frigidaire, jusqu'au moment de la dégustation.
    Ces verres doivent être servis frais, vous pouvez les accompagnées de biscuits roses (type champagne). Un cidre, un blanc mousseux
  ]]>
  </preparation>
</recette>
