<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="46762">
  <titre>Daube de boeuf à la provencale</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>1 kg de boeuf type bourguignon</p>
    <p>200 g de lardons nature</p>
    <p>2 poivrons (1 rouge et 1 vert)</p>
    <p>2 gousses d'ail</p>
    <p>3 ou 4 tomates</p>
    <p>1 gros oignon</p>
    <p>1 petite boîte individuelle de champignons de Paris</p>
    <p>1 poignée d'olives noires dénoyautées</p>
    <p>vin rouge en quantité suffisante pour recouvrir la viande</p>
    <p>huile d'olive</p>
    <p>épices à pizza</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>très peu de farine et d'eau</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Dans une cocotte si possible en fonte, faire chauffer 3 cuillérées à soupe d'huile d'olive et y faire rissoler les lardons.
    Sortir les lardons à l'écumoire en laissant le plus de matière grasse possible au fond. Réserver.
    Y mettre à rissoler les poivrons et l'oignon coupés en petits morceaux. Les sortir et réserver.
    Saler, poivrer la viande hors de la cocotte de deux cotés et la faire dorer.
    Ajouter les lardons, poivrons, oignon plus les tomates coupées en quartier, les champignons essorés et les olives noires.
    Ajouter 3 cuillères à soupe d'épices à pizza et recouvrir l'ensemble du plat de vin rouge.
      
    Mouiller la farine avec un peu d'eau pour en faire une pâte collante et la déposer en cordon tout autour du couvercle à l endroit de la jonction avec la cocote.
    Appliquer le couvercle sur la cocotte et mettre à cuire à très petit feu pendant 6 heures.
    Résister à la tentation de soulever le couvercle car vous perdriez, avec la vapeur, tout l'intérêt de ce mode de cuisson à l’ancienne.
    Trés pratique en cas d'invités car si la cuisson et longue elle ne nécessite aucune surveillance et vous laisse tout le temps de faire le ménage ou de vous occuper de vous.
    Je la sers avec de la polenta ou des coquillettes.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
