<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="20045">
  <titre>Petits choux à la crème de café</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte à choux :</p>
    <p>75 g de farine</p>
    <p>60 g de beurre</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>10 cl d'eau</p>
    <p>5 cl de lait</p>
    <p>1 cuillère à café de sucre semoule</p>
    <p>2 pincées de sel fin</p>
    <p>Pour la crème au café :</p>
    <p>50 cl de lait</p>
    <p>125 g de sucre</p>
    <p>45 g de farine ou de maïzena</p>
    <p>6 oeufs</p>
    <p>50 g de beurre mou</p>
    <p>10 cl de café (ou 6 gouttes d'extrait de café)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation de la pâte à choux :
    Dans une casserole, verser l'eau, le lait, le beurre en morceau, le sucre et le sel. Porter le tout à ébullition en remuant puis retirer du feu. Incorporer ensuite la farine tamisée en continuant de remuer jusqu'à obtention d'une pâte bien lisse.
    Remettre la casserole sur le feu pendant 1 min puis couper le feu. Ajouter les 2 oeufs en continuant de tourner jusqu’à ce que la pâte soit bien homogène.
    Préchauffer le four à 210°C (thermostat 7) et mettre du papier sulfurisé sur une plaque à pâtisserie.
    Verser la pâte à choux dans une poche à douille (de gros diamètre et à fines cannelures). Faire des choux d'environ 4 cm sur la plaque en les espaçant de 3 cm.
    Faire cuire à four chaud pendant 15 à 20 min jusqu'à ce que les choux soient bien gonflés et bien dorés, puis les laisser refroidir.
    Préparation de la crème :
    Dans une casserole, verser 60 g de sucre et 20 g de farine délayée dans 50 cl de lait, puis mélanger à l'aide d'un fouet. Porter à ébullition à feu doux en continuant de remuer puis couper le feu.
    Dans un saladier, blanchir le reste des jaunes d'oeufs avec le sucre en fouettant. Hors du feu, verser le mélange oeuf/sucre dans la casserole, puis laisser tiédir avec le beurre.
    Laisser refroidir la préparation et la déposer au réfrigérateur pendant 2 heures.
    Découper les choux aux 3/4 de la hauteur et les garnir de crème à l'aide d'une poche à douille.
    Saupoudrer de café moulu et servir.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
