<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="225790">
  <titre>Tarte à la rhubarbe meringuée</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte brisée :</p>
    <p>250 g de farine</p>
    <p>150 g de beurre</p>
    <p>10 cl d'eau</p>
    <p>Pour la meringue : </p>
    <p>3 blancs d'oeuf mini</p>
    <p>50g de sucre par blanc d'oeuf</p>
    <p>Pour la tarte : </p>
    <p>1kg de rhubarbe</p>
    <p>1 œuf entier</p>
    <p>2 jaunes d’œufs</p>
    <p>20 cl de crème</p>
    <p>1 sachet de sucre vanillé</p>
    <p>100 g de sucre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour la pâte brisée :Émietter le beurre dans la farine, jusqu’à l’obtention d’une semoule fine. Si besoin, ajouter de la farine. Verser l’eau petit à petit et travailler la pâte. Verser le reste si besoin. La pâte ne doit pas être collante, et ne doit pas être trop travaillée, au risque qu’elle devienne dure à la cuisson.
    Pour la meringue : Monter les blancs en neige. Ajouter le sucre, et battre jusqu’à l’obtention d’une crème compacte.
    Pour la tarte :Placer la pâte brisée dans le moule à gâteau. Piquer la pâte à la fourchette. La placer au four à 150°C, pendant l’épluchage et le coupage de la rhubarbe (10 min).Couvrir la rhubarbe d’eau chaude dans une casserole, et mettre à chauffer jusqu’à ébullition. Dès que l’eau bout, retirer et arroser d’eau froide. (Cette étape sert à ôter l’acidité prononcée de la rhubarbe). Bien égoutter, et sécher avec de l’essuie-tout. Placer les morceaux de rhubarbe de façon uniforme sur la pâte, et remettre au four pendant 10 min.
    Pour le flan, battre l’œuf entier, les 2 jaunes, le sucre vanillé, le sucre et la crème dans un saladier. Ajouter le mélange sur la rhubarbe de façon homogène, et le mettre au four 30 min sur 180°C (thermostat 6). Vérifier que le flan est cuit, et sortir pour mettre la meringue.
    Avec une spatule, appliquer la meringue sur la tarte, en faisant un dôme arrondi au milieu.
    Remettre au four à la même température pendant 10-15 min. Sortir et laisser refroidir.
    Vous pouvez faire des vagues et des motifs sur la meringue avant de l'enfourner avec une fourchette, ou en utilisant une poche à douille, etc.Frais et agréable car la meringue adoucit la rhubarbe. Ma belle grand-mère m'en a demandé la recette, c'est dire ! Jus d'orange frais
  ]]>
  </preparation>
</recette>
