<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="82102">
  <titre>Luxueux gratin de poisson</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>4 belles soles</p>
    <p>400 g de crevettes grises</p>
    <p>2 quenelles de brochet</p>
    <p>300 g de champignons de Paris</p>
    <p>1 l de coques</p>
    <p>4 noix de coquilles St Jacques avec leur corail</p>
    <p>Pour la sauce :</p>
    <p>35 cl de bouillon</p>
    <p>50 g de beurre</p>
    <p>50 g de farine</p>
    <p>3 cuillères à soupe de crème fraîche</p>
    <p>Pour faire le bouillon :</p>
    <p>1 noix de beurre</p>
    <p>25 cl de vin blanc sec</p>
    <p>50 cl d'eau</p>
    <p>5 cl de cognac</p>
    <p>1 poireau</p>
    <p>1 carotte</p>
    <p>1 petite branche de cèleri</p>
    <p>1 petit oignon</p>
    <p>thym, laurier</p>
    <p>1 cuillère à café de sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire lever les filets de soles par le poissonnier, surtout garder les parures.
    Rouler ces filets et attachez les avec de la ficelle de cuisine.
    Décortiquer les crevettes et garder les têtes et carapaces.
    Préparation du bouillon :
    Dans un faitout faire fondre le beurre, y ajouter les parures des soles les têtes et carapaces des crevettes et l'oignon coupé grossièrement.
    Dès que tout ça sent bon y ajouter le verre de cognac et après poireau, carotte et cèleri émincé et thym, laurier, sel et poivre.
    Bien remuer et ajouter le vin blanc et l'eau.
    Laisser cuire à découvert pendant 1 heure. Bien faire attention que trop de liquide ne s'évapore, il doit vous rester 1/3 de litre de jus.
     
    Laver et couper les champignons en lamelles, les faire cuire à la poêle avec un peu d'huile neutre, égoutter et réserver.
    Bien laver les coques et les faire ouvrir sur feu vif. Les décortiquer et garder le jus filtré.
    Faire revenir les St Jacques escalopées à la poêle avec du beurre (juste un allez/retour)
    Couper les quenelles en dès.
    Glisser les filets de soles dans le bouillon et laisser cuire, 3 ou 4 minutes.
    Dès que le bouillon est prêt : filtrer, jeter parures et légumes.
    Pour la sauce :
    Dans une casserole faire un roux avec le beurre et la farine. Ajouter le bouillon d'un coup et le jus de cuisson des coques, bien remuer. 
    Laisser épaissir (la sauce ne doit pas être trop épaisse) ajouter la crème, les champignons, les quenelles, les coques et les crevettes.
    Mettre les filets de soles dans un plat allant au four, ajouter les St Jacques, napper de sauce.
    On peut gratiner avec de la chapelure ou un peu de bon gruyère râpé.
    Mettre à four à 220°C (thermostat 7-8) jusqu'à ce que le dessus soit doré (environ 30 minutes).
    Après régalez-vous!
    Plat de fête très certainement assez long à préparer mais qui en vaut le coup.
    On peut remplacer les soles par des petits colins bien moins chers, dans ce cas en prendre 2 d'environ 700 g pièce.
    Si on a pas la patience de décortiquer des petites crevettes grises prendre grosses crevettes, votre plat restera très bon. Un Vouvray demi-sec
  ]]>
  </preparation>
</recette>
