<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="62993">
  <titre>Tride au poulet</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 poulet de 2 kg</p>
    <p>1 kg de farine blanche</p>
    <p>100 g de beurre salé (smen)</p>
    <p>7 cl d'huile d'olive</p>
    <p>1/2 cuillère à café de poivre</p>
    <p>1/2 ccuillère à café de gingembre en poudre</p>
    <p>1/2 cuillère à café de safran et quelques filaments</p>
    <p>1 botte de coriandre fraiche ficelée</p>
    <p>1 bâtonnet de cannelle</p>
    <p>1,5 kg d'oignons</p>
    <p>1/2 sachet de levure</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pétrir la farine avec une cuillère à café de sel, la levure et de l'eau chaude jusqu'à ce que la pâte ne colle plus aux mains.
    Faire des boules de la grosseur d'un oeuf. Lorsque toute les boules sont prêtes, laisser reposer 15 min et les aplatir en vous aidant d'huile ou d'un mélange d'huile et de beurre. On doit obtenir des crêpes très fines. Les cuire dans une poêle anti-adhésive quelques minutes de chaque côté, comme des crêpes.
    Couper le poulet en 4, le mettre dans une cocotte avec un peu d'eau et les épices. Laisser mijoter jusqu'à ce qu'il n'y ait plus d'eau, ajouter l'huile, le beurre et un oignon émincé ou râpé. Laisser mijoter encore 5 min, ajouter un verre d'eau et fermer la cocotte 15 min. Vérifier si la viande est cuite, l'enlever et la mettre de coté, ajouter 2 L d'eau et porter à ébulition. Ajouter tous les oignons restants coupés en lamelles et laisser cuire 10 min. Eteindre le feu. Goûter et rectifer l'assaisonnement et ajouter un peu de smen.
    Etaler quelques crêpes dans un grand plat, arroser avec la sauce du poulet et continuer ainsi jusqu'à ce qu'il ne reste plus que quelques crêpes. A ce moment-là mettre les morceaux de poulet arrosés de sauce, les couvrir des autres crêpes et arroser de nouveau.
    Si on le souhaite on peut décorer avec des oeufs durs et des amandes frites.
    Il y a différentes façons de préparer le tride. En général il est servi pour une grande occasion. Les maghrébins pourront nous donner leur version du tride.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
