<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="73049">
  <titre>Magret de canard aux pêches</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>2 magrets de canard</p>
    <p>20 g de beurre (environ)</p>
    <p>6 pêches mûres (3 blanches, 3 jaunes si possible)</p>
    <p>miel d'acacia</p>
    <p>poivre concassé</p>
    <p>gelée de groseille</p>
    <p>vinaigre de framboise</p>
    <p>fleurs de lavande (séchées ou fraîches)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pelez les pêches puis coupez-les en quartiers.
    Faites fondre le beurre dans une poêle, puis ajoutez 2 bonnes cuillères à soupe de miel.
    Ajoutez les quartier de pêches et faites-les dorer 5 min à feu doux, en remuant assez peu pour ne pas les écraser. Saupoudrez de 3 ou 4 pincées de fleurs de lavande. Poivrez.
    Pendant ce temps, quadrillez la peau des magrets avec un couteau, puis disposez-les côté peau dans une deuxième poêle bien chaude. Laissez dorer 5 min côté peau, puis retournez-les juste le temps de donner une belle couleur dorée à l'autre face (3 min maximum). Poivrez. 
    Jetez le gras du canard (ou conservez-le pour une autre utilisation), et placez les magrets, côté peau, dans la poêle avec les pêches.
    Ajoutez une bonne cuillère à soupe de gelée de groseille, mélangez sans écraser les pêches, et laissez mijoter à feu très doux. Retournez aussi le magret de temps en temps pendant cette opération (5 min maximum).
    Retirez les magrets de la poêle, et découpez-les en lamelles pendant que les pêches continuent de mijoter.
    Elles doivent mijoter jusqu'à ce que le jus soit épaissi et devenu assez sirupeux.
    Remettez alors les lamelles de magret dans la poêle, et très vite pour ne pas trop les recuire, déglacez le tout avec 2 cuillères à soupe de vinaigre de framboise.
    Servez aussitôt.
    Les temps de cuisson que j'ai indiqués sont pour que les magrets arrivent encore "roses" sur la table.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
