<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="227908">
  <titre>Salade fraîche vietnamienne</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 blanc de poulet </p>
    <p>200 g de pousses de soja</p>
    <p>2 carottes </p>
    <p>1/4 de poivron rouge &amp; vert (ou jaune au choix) </p>
    <p>1 poignée de cacahuètes</p>
    <p>2 pincées de graines de sésame</p>
    <p>1 cuillère à soupe d'oignon frits</p>
    <p>1 branche de menthe</p>
    <p>2 cuillères à soupe de nuoc mam</p>
    <p>1 sucre</p>
    <p>1 cuillère à café de vinaigre balsamique (ou blanc)</p>
    <p>1 cuillère à café d'huile neutre </p>
    <p>2 cuillère à soupe d'eau tiède</p>
    <p>1 gousse d'ail</p>
    <p>quelques feuilles de salade (laitue , batavia)</p>
    <p>purée de piment (à votre convenance)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Pour la sauce : Dans un bol, mélangez le nuoc mam, le sucre, l'eau, la purée de piment, l'ail, l'huile et le vinaigre. Mélangez bien et réservez au frai au moins 2h. Dégraissez votre poulet et mettez-le à cuire avec l'huile et les condiments de votre choix (je mets de l'huile de sésame du piment, de l'ail et de la sauce soja pour il soit gouteux ). Une fois cuit réservez au frais jusqu’à refroidissement total, puis détaillez-le en fines lamelles.
    Coupez la salade en lamelles ainsi que la menthe, rappez dans la longueur les carottes (pour avoir de long filament c'est plus joli), coupez les poivrons en fines lamelles, égouttez les pousses de soja et mélangez le tout (y compris le poulet dans un saladier ou disposez directement dans vos assiettes. Torréfiez vos cacahuètes et vos graines de sésame, disposez-les sur la salade au moment de servir avec les oignons.A vous d’assaisonner ou de mettre à disposition la sauce. Servir très frais.
    Vous pouvez remplacer le poulet par des crevettes et de la chair de crabe.Parfois nous avons des carottes bourrées d'eau, si cela est le cas, après les avoir rappées, faites une boule avec et pressez-les pour ôter le surplus de jus qui risquerai de se déverser dans votre salade et altérer le gout. Un cabernet d'anjou bien frai .
  ]]>
  </preparation>
</recette>
