<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="41985">
  <titre>Les lasagnes corse de ma grand-mère</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la sauce :</p>
    <p>10 beaux morceaux de boeuf bourguignon</p>
    <p>1 bel os de jambon </p>
    <p>1 belle tranche de jambon corse</p>
    <p>2 gros oignons émincés</p>
    <p>1 carotte en rondelles</p>
    <p>3-4 tomates épluchées et coupées</p>
    <p>huile d olive</p>
    <p>3-4 gousses d'ail</p>
    <p>2-3 clous de girofle</p>
    <p>thym, laurier, marjolaine, sel et poivre</p>
    <p>Pour les pâtes :</p>
    <p>500 à 600 g de lasagnes</p>
    <p>400 g de mélange de fromages râpés (emmental, comté, parmesan)</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Il s agit d'une recette assez longue, mais le resultat est à la hauteur du travail fourni.
    Il faut savoir, que ces lasagnes ne se présentent pas comme les lasagnes traditionelles : on sert les pâtes dans une soupière, accompagnées de sauce et de fromage, et la viande est servie à part. 
    Bonne préparation.
    Commencez à faire revenir la viande, l'os, et la tranche de jambon dans l'huile d'olive, avec 2 gros oignons émincés.
    Quand la viande est dorée de toute part, ajoutez l'ail écrasé, et laissez revenir encore un petit peu, en faisant attention que l'ail ne brûle pas. 
    Ajoutez ensuite les tomates pelées et coupées, les rondelles de carottes, les herbes, et les clous de girofle. 
    laissez les tomates gresiller un peu dans l'huile, puis couvrez d'eau. Laissez ainsi mijoter 2 à 3 h, à feu doux.
    Quand la viande est cuite, séparez, à l aide d'un écumoire, la viande et la sauce. Réservez la viande.
    Dans une marmite d'eau bouillante, faites cuire les feuilles de lasagne, une par une, en les sortant à l'aide d'un écumoire... 
    Sortez la feuille de lasagne de l'eau, placez-la dans une marmite (ou une soupière), couvrez d'une couche de fromage et d'une couche de sauce, replacez ensuite une feuille de lasagne, puis une couche de fromage, et une couche de sauce, et ainsi de suite... Jusqu'à remplir la marmite.
     
    Servez la viande à part.
     
    Bon appétit!
    Cette recette constitue évidemment un plat unique, que l'on peut éventuellement accompagné d'une salade verte, pour donner un peu de fraîcheur au repas. Un vin rouge corse
  ]]>
  </preparation>
</recette>
