<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="56133">
  <titre>Tartiflette à la méditerranéenne (au chèvre)</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>2 à 3 fromages de chèvre</p>
    <p>1,2 kg de pommes de terre</p>
    <p>300 g de lardons</p>
    <p>6 cuillères à soupe de crème épaisse</p>
    <p>thym</p>
    <p>paprika</p>
    <p>3 gousses d’ail</p>
    <p>une salade verte</p>
    <p>4 à 5 belles tomates</p>
    <p>huile d’olive</p>
    <p>vinaigre balsamique</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Monder les tomates (faire bouillir de l’eau, y plonger les tomates 10 à 15 secondes pour ensuite les refroidir dans un saladier d’eau glacée, retirer les peaux ainsi que les pépins).
    Couper les tomates en petits cubes.
    Les disposer dans un petit saladier et arroser d’une cuillère à soupe de vinaigre balsamique et deux d’huile d’olive.
    Ajouter thym, sel, poivre.
    Réserver au frais jusqu’au moment de servir.  
    Faire cuire les pommes de terre avec leur peau.
    Faire suer les lardons pour enlever l’excédent de gras.
    Mélanger la crème au paprika.
    Epluchez les pommes et coupez-les en rondelles.
    Dans un grand plat, disposer les pommes de terre, puis une couche de lard, trois cuillères de crème, une gousse et demi d’ail finement hachée, une cuillère à soupe de thym rase et un fromage et demi (couper les en deux et déposer les moitiés face croûte sur le dessus).
    Renouveler l’opération.
    Faire cuire à four chaud à 220°C (thermostat 7-8) pendant 20 à 30 min.
    Servir avec la salade assaisonnée de vinaigre balsamique et huile d’olive, sel, poivre et les dés de tomates frais.
    Bon appétit!
    A tester ave du saumon fumé à la place du lard et mixer dans la crème des œufs de truites, remplacer le thym par de l’aneth et l’ail par de l’échalote. Ou encore avec des morceaux de blanc de poulet, du curry dans la crème et mozzarella. 
  ]]>
  </preparation>
</recette>
