<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="228845">
  <titre>Le Tiramisu de Marcel aux madeleines</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>4 oeufs frais</p>
    <p>35 g de sucre</p>
    <p>200 g de petites madeleines aux oeufs*</p>
    <p>250 g de mascarpone</p>
    <p>30 g de pépites de chocolat</p>
    <p>15 cl de café chaud</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Séparer les jaunes des blancs.
    Fouetter dans un grand saladier, les jaunes avec le sucre jusqu'à blanchiment du mélange.
    Ajouter le mascarpone et mélanger avec un fouet jusqu'à obtenir une crème lisse.
    Faire chauffer le café et le verser dans un récipient pour le bain des madeleines.
    En attendant qu'il refroidisse un peu, battre les blancs en neige bien ferme. 
    Incorporer au mélange précédent les blancs montés, petit à petit, sans casser trop vite les morceaux de neige. Veiller à bien soulever la cuillère pour laisser passer l'air et augmenter ainsi le volume du mélange otbenu. Verser quelques cuillerées de ce mélange et répartir dans le fond de votre plat de présentation sans tapisser les parois.
    Tremper quelques secondes (environ4-5sec), une à une, chaque madeleine et déposer sur la première couche de crème jusqu'à remplir votre plat (sans pour autant les coller-serrer les unes aux autres).Parsemer une première pincée de pépites de chocolat au dessus ce premier niveau.
    Recouvrir d'une couche assez épaisse de crème afin que l'on ne distingue pas la forme des madeleines.
    Parsemer une seconde poignées de pépites
    Pour terminer, tamiser doucement et légèrement du chocolat fort en goût et en poudre sur la totalité du plat.
    Mettre au réfrigérateur et servir le lendemain.  
     
    Profitez-bien !  
     
     
     
    Ps: je n'ai pas encore essayé la version fruit... si vous êtes plus rapides dites-moi si c'est aussi réussi  :-)    
    Ps2: Vous pouvez aussi utliser des ramequins individuels à bords assez bas et suivre la même recette (pas besoin de faire deux couches de madeleines, ce serait trop lourd)Conseil: si vous avez du temps, préparez-le le matin pour le servir après le dîner.
    Si vous avez beaucoup de temps, faites-le la veille, ce sera encore meilleur à midi, à 4h ou le soir,... tant qu'il en restera !!(*choisissez celles qui vous font envie et qui rentrent le mieux dans votre plat. Pourquoi pas essayer celles au chocolat un jour...) Jus de poire, mousseux, café...
  ]]>
  </preparation>
</recette>
