<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="56856">
  <titre>Olives farcies all'ascolana</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Moyennement difficile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>25 olives vertes dénoyautées les plus grosses possibles</p>
    <p>100 g de viande de boeuf hachée</p>
    <p>30 g de jambon coupé en petits morceaux</p>
    <p>25 g d'oignons hachés</p>
    <p>1 sachet de parmesan râpé</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>farine</p>
    <p>chapelure</p>
    <p>huile pour frire</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparation de la farce : faire frire pendant 5 minutes la viande avec l'oignon et le jambon dans un peu d'huile, ensuite hacher finement le tout à l'aide d'un robot de cuisine.
    Rajouter 1 oeuf, tout le parmesan, un peu de sel, poivre, farine, chapelure et mélanger jusqu'à obtenir une pâte assez compacte.
    Egoutter les olives, les couper en deux par la longueur, les remplir avec un peu de farce et les recomposer : la farce sert de "ciment" entre les deux moitiés de chaque olive, on peut très bien laisser un peu de farce à l'exterieur des deux bords de l'olive, l'important c'est que le tout tienne bien ensemble.
    Après avoir farci toutes les olives, les passer d'abord dans la farine, ensuite presque une à une dans l'oeuf et dans la chapelure.
    Une technique rapide et efficace, c'est de les faire sauter quatre ou cinq fois dans une assiette plate couverte de chapelure.
    C'est important que chaque olive soit bien panée sur toute sa surface.
    Il ne reste plus qu'à les frire pendant trois ou quatre minutes dans l'huile chaude.
    Celle-ci est une version simplifiée de la recette la plus surprenante et typique d'Ascoli Piceno, une ville des Marches en Italie centrale.C'est une recette pas très connue dans les autres régions italiennes et pas connue du tout en France.
    Si c'est bien fait, c'est quelque chose de vraiment délicieux. Ca peut se servir en entrée (5 ou 6 olives par personne) accompagné d'une petite salade et d'une petite tranche de fromage pecorino avec une goutte de miel dessus. Vin blanc sec
  ]]>
  </preparation>
</recette>
