<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="21211">
  <titre>Blondie au sirop d'érable</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Difficile</niveau>
  <cout>Assez Cher</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la génoise :</p>
    <p>1 1/4 tasse de farine tamisée</p>
    <p>1 tasse de sirop d'érable</p>
    <p>1/2 c thé de poudre à pâte</p>
    <p>1/2 c thé sel</p>
    <p>6 oeufs séparés</p>
    <p>1 cuillère à table de crème de tartre</p>
    <p>1 cuillère à thé de vanille</p>
    <p>Pour la mousse pour l'intérieur :</p>
    <p>4 jaunes d'oeufs moyens</p>
    <p>1/2 tasse sirop d'érable</p>
    <p>1 tasse lait chaud</p>
    <p>1 cuillère à thé essence de vanille</p>
    <p>1 cuillère à thé de fécule de maïs délayée dans un peu d’eau</p>
    <p>1 sachet de gélatine neutre</p>
    <p>2 cuillères à table eau froide</p>
    <p>1/4 tasse eau bouillante</p>
    <p>1/2 tasse de crème déjà fouettée</p>
    <p>Pour la crème fouettée à l'érable pour le glaçage :</p>
    <p>3/4 tasse de crème à fouetter 35%</p>
    <p>1/4 tasse de sirop d'érable</p>
    <p>Pour le caramel fondant pour la décoration :</p>
    <p>1/2 tasse de beurre</p>
    <p>2 tasses de cassonade dorée ou brune bien tassée</p>
    <p>1 tasse de crème à fouetter</p>
    <p>1/4 tasse de sirop de maïs</p>
    <p>Pour la déco :</p>
    <p>1 brique de sucre d'érable mou en gros copeaux ou pièces</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    * Génoise à l'érable :Tamiser ensemble la farine, la poudre à pâte et le sel. Battre les blancs d'oeufs en mousse dans un grand bol. Ajouter la crème de tartre et 1/4 tasse de sirop d'érable.
    Battre jusqu'à la formation de pics dursMélanger les jaunes d'oeufs, 3/4 tasse de sirop d'érable, la vanille et les ingrédients secs dans un autre bol, battre à vitesse moyenne 4 min. Incorporer en pliant dans la mousse de blancs d'oeufs. Verser dans deux moules graissés de 8 pouces et cuire à 350 ºF pendant 35-45 min. Surveiller et faites le test du cure-dent au centre, pour voir s'il ressort propre. Refroidir sur une grille 10 min. Démouler et refroidir complètement* Mousse à l'érable :Dans un bain-marie ou une casserole à feu très doux, mélanger les jaunes d’oeufs et le sirop d’érable. Ajouter le lait chaud, l’essence de vanille et la fécule de maïs. Chauffer en mélangeant jusqu’à ce que la crème nappe une cuillère en bois ; laisser refroidir. Dans un petit bol, faire gonfler la gélatine dans l’eau froide puis mélanger avec l’eau bouillante. Incorporer à la crème anglaise précédente, déposer au réfrigérateur 10 min. Ajouter la crème fouettée et incorporer à la spatule. * Crème fouettée à l'érable pour le glaçage :Verser la crème dans un bol et laisser refroidir. Refroidir le sirop d'érable. Fouetter la crème jusqu'à ce qu'elle commence à épaissir.  Ajouter le sirop d'érable graduellement en continuant de battre. Continuer de battre jusqu'à ce que la crème garde sa forme. * Caramel fondant pour la décoration :Faire fondre le beurre à feu doux dans une casserole de taille moyenne. En brassant, ajouter la cassonade, la crème à fouetter et le sirop de maïs. Amener à ébullition, en brassant à feu moyen. Laisser refroidir, en brassant occasionnellement (la sauce épaissira en refroidissant).  
    MONTAGE : Couper une génoise en deux avec un fil dentaire neutre ou un couteau long bien aiguisé. Garnir l'intérieur avec la mousseline à l'érable. 
    Réfrigérer à nouveau 1 à 2 heures. 
    Couper la deuxième génoise en deux comme la précédente. Couper ensuite en 4 chaque demi. Découper ensuite dans chaque 4 parties des triangles de 2 pouces environ. Vous aurez ainsi une multitudes de triangles miniatures. Réservez. Sortez la première génoise et couvrez-la de la crème fouettée à l'érable, bien égaliser. Accoler des copeaux de sucre d'érable au côtés du gâteau. Déposer sur le gâteau (le plus petit bout du triangle en l'air) le plus de petits triangles que vous pouvez. 
    Entre chaque pics des triangles placez des gros copeaux de sucre d'érable mou. Garder au frais. Avant de servir, faites couler sur le gâteau et les côtés des filets de caramel fondant.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
