<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="94527">
  <titre>Gâteau basque facile</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte : - 250 grammes de beurre mou</p>
    <p>250 grammes de sucre</p>
    <p>4 jaunes d'oeufs</p>
    <p>500 grammes de farine</p>
    <p>1 sachet de levure chimique</p>
    <p>Papier cuisson</p>
    <p>Pour la crème :- 50 cl de lait</p>
    <p>2 oeufs</p>
    <p>60 grammes de farine</p>
    <p>80 grammes de sucre</p>
    <p>Facultatif : poudre d'amande, vanille, poudre de noisette à votre goût.</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire la crème.
    Faire bouillir le lait avec le parfum choisi (vanille ou autre).
    Battre les oeufs et le sucre, ajouter la farine.
    Versez sur le lait chaud.
    Remette à feu doux pour faire épaissir en remuant très soigneusement pendant 5 à 10 min.
    Arreter la cuisson dès les premiers bouillonnements.
    Faire le gâteau : Préchauffer le four.
    Bien mélanger le beurre le sucre et ajouter les jaunes d'oeufs.
    Garder les blancs pour dorer le gâteau à la fin.
    Ensuite le beurre et la farine.
    Rajouter de la farine jusqu'à ce que la pâte soit assez dure et facile à étaler.
    Faire une boule avec la pâte, la partager en deux boule égale.
    Pour plus de faciliter laisser reposé une trentaine de minutes si vous n'avez pa de temps elle sera une peu plus dure à travailler.
    Etaler la pâte de la première boule sur le papier cuisson et la mettre au fon du moule.
    Enlever le surplus de pâte dépassant du moule. ( vous pourrez la réétaler et la découper avec une verre pour faire de délicieux sablé au même thermostat environ 30 min)
    Rcouvrir la première couche de pâte avec la crème. Puis étaler le deuxième boule et recouvrir le gateau.
    La pâte se casse très facilement d'ou la difficulté de la recette pour recouvrir le gâteau avec le pâte je conseille de l'étaler sur du papier cuisson ou alu et de le retourner d'un seul cou, attention de ne laisser aucun trou la crème sortirai du gâteau, s'il y a des trou les boucher avec le reste de pâte car une foi le gâteau cuit les raccord ne se voient plus.
    Dorer avec le blanc d'oeufs.
    Mettre au four.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
