<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="62337">
  <titre>Gâteau de crêpes à la mousse au chocolat</titre>
  <type>Dessert</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>Pour la pâte à crêpes :</p>
    <p>250 g de farine</p>
    <p>2 cuillères à soupe d'huile</p>
    <p>50 cl de lait</p>
    <p>4 oeufs</p>
    <p>1/2 cuillère à café de sel</p>
    <p>rhum</p>
    <p>Pour la mousse au chocolat :</p>
    <p>100 g de chocolat noir</p>
    <p>100 g de chocolat blanc</p>
    <p>4 oeufs</p>
    <p>30 g de beurre</p>
    <p>1 cuillère à café de café moulu</p>
    <p>1 pincée de sel</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer la pâte à crêpes en mélangeant tous les ingrédients ensemble.
    Laisser reposer la pâte au réfrigérateur.
    Pendant ce temps, faire la mousse au chocolat.
    Faire fondre le chocolat au bain-marie en y ajoutant la café et le beurre. Remuer l'ensemble lorsque le chocolat est fondu.
    Casser les oeufs en séparant les blancs des jaunes. Incorporer les jaunes un à un au chocolat fondu en remuant.
    Battre les blancs en neige. Incorporer 1/3 des blancs au chocolat fondu pour commencer puis ajouter le reste des blancs en mélangeant délicatement.
    Mettre la mousse au réfrigérateur pour qu'elle "prenne".Faire cuire toutes les crêpes et les sucrer au fur et à mesure.
    Les laisser refroidir.
    Mettre du film plastique dans le fond et sur les bords d'un moule à soufflé pour pouvoir démouler plus facilement le gâteau.Déposer 4 crêpes pour former le fond en les laissant dépasser de chaque côté.Déposer de la mousse au chocolat et mettre une autre crêpe par dessus. Monter le gâteau au fur et à mesure.
    Terminer en mettant une crêpe au milieu et en repliant les bords des 4 premières crêpes qui dépassaient du moule.
    Laisser le gâteau reposer une nuit ou plusieurs heures au réfrigérateur après avoir posé un poids sur le gâteau pour qu'il se tienne bien au démoulage.
    Le lendemain, démouler le gâteau après en tirant sur le film plastique.
    Bon appétit !!!Variante : pour plus de goût vous pouvez mettre du caramel sur tout le film plastique avant de commencer le gâteau comme ça les crêpes du dessus seront parfumées. Vous pouvez également ajouter des morceaux de poires ou de la noix de coco rapée quand vous mettez la mousse au chocolat.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
