<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="212791">
  <titre>Quiche au blanc de dinde, chèvre et basilic</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>1 pâte feuilletée</p>
    <p>1 tranche de blanc de dinde</p>
    <p>4 œufs</p>
    <p>2 grosses cuillères à soupe de crème fraîche</p>
    <p>50 g de gruyère râpé</p>
    <p>Basilic frais</p>
    <p>50 g de bûche de chèvre</p>
    <p>1 petit oignon</p>
    <p>10 g de beurre</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparez tous vos ingrédients sur la table, coupez la tranche de blanc de dinde en petits carrés, hachez votre basilic, coupez de petits dés de fromage de chèvre, coupez finement vos oignons et préchauffez votre four à 180°C (thermostat 6).Faites cuire quelque peu l'oignon coupé très finement dans une poêle avec une noisette de beurre (vous pouvez saler légèrement si vous le souhaitez).Prenez un saladier dans lequel vous battrez énergiquement vos 4 œufs ainsi que la crème et le basilic. Ajoutez-y le gruyère râpé.Après 5 minutes de cuisson (à feu moyen en les remuant sans arrêt), retirez vos oignons du feu, laissez-les refroidir 2 à 3 minutes en dehors de la poêle puis ajoutez-les dans votre saladier où se trouve votre mélange (œufs, crème, basilic) avec les dés de fromage de chèvre. Sachant que le blanc de dinde et le fromage de chèvre sont déjà salés, modérez votre salage et poivrez.
    Prenez un plat à tarte où vous positionnerez votre pâte feuilletée (petite astuce : pour une meilleure cuisson de celle-ci, piquez la partout à l'intérieur avec une fourchette). Versez le mélange et mettez la quiche au four pendant 30 minutes environ.PS : Une petite variante est possible avec des rondelles très fines de tomates sur le dessus pour décorer.On peut l'accompagner d'une bonne salade, consistante ou légère selon les saisons (ou l'appétit) ou de frites maisons. C'est délicieux.... Bon appétit! Un sirop (de pêche ou autre) avec de l'eau gazeuse.
  ]]>
  </preparation>
</recette>
