<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="72049">
  <titre>Riz cantorennais</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Très facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>4 verres à moutarde de riz déjà cuit (les grains ne doivent surtout pas adhérer entre eux)</p>
    <p>1 saucisse chinoise </p>
    <p>3 cm d'andouille de Guéméné</p>
    <p>1 tranche de jambon blanc</p>
    <p>150 g de crevettes décortiquées (cuites bien sûr !!)</p>
    <p>4 oeufs</p>
    <p>5 fonds d'artichaut en bocal</p>
    <p>1 poignée de petits pois cuits</p>
    <p>4 petits oignons blancs nouveaux</p>
    <p>1 botte de coriandre</p>
    <p>sauce soja</p>
    <p>sauce de poisson au goût</p>
    <p>1 pincée de 5 épices</p>
    <p>poivre</p>
    <p>huile neutre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Faire chauffer l'huile dans un wok et y faire revenir doucement les petits oignons coupés en 4.Détailler en tout petits dés la saucisse chinoise, l'andouille, le jambon, les fonds d'artichaut. Lorsque les oignons sont bien fondus, les ôter du wok, les réserver et installer les crevettes à leur place pour les faire frire brièvement. Les enlever et les remplacer par la saucisse chinoise, l'andouille et le jambon. Laisser cuire 5 min. Pendant ce temps, faire une omelette bien cuite avec les oeufs.
    Au bout des 5 min, remettre les oignons réservés, les crevettes dans le wok et ajouter les dés d'artichaut, les petits pois et le riz. Bien mélanger et mouiller avec la sauce soja, la sauce de poisson (la quantité reste à votre appréciation personnelle mais moi je mets deux cuillères à soupe de chaque). Saupoudrer de la poudre 5 parfums et laisser encore 5 min sur le feu en remuant. Dés que l'omelette est un peu refroidie, la détailler en fines lanières. Ouf on arrive au bout ... Il ne reste plus qu'à rectifier l'assaisonnement (nul besoin de sel mais du poivre oui!!) et à installer le riz cantorennais dans un joli plat creux. Juste avant de servir, disposer les lanières d'omelette sur le riz et parsemer de coriandre ciselée.
    Bon appétit !!! Une bière chinoise ou un bon cidre breton ... mais pas les deux ensemble hein !!!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
