<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="42004">
  <titre>Petites Crêpes de Riz de Camargue aux Courgettes rapées et à la Menthe accompagnées d’un coulis glacé de Poivrons</titre>
  <type>Entrée</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Bon marché</cout>
  <ingredients>
    <p>300 g de riz de Camargue</p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>bouillon en tablette pour 1 fois 1/2 le volume de riz</p>
    <p>1 verre de vin blanc sec (10 cl)</p>
    <p>3 cuillerées à soupe d'huile d'olive</p>
    <p>4 courgettes </p>
    <p>1 oignon</p>
    <p>1 gousse d'ail râpée</p>
    <p>1 bouquet de menthe fraîche</p>
    <p>2 cuillerées à soupe d'huile d’olive</p>
    <p>sel, poivre</p>
    <p>40 cl de lait</p>
    <p>6 oeufs</p>
    <p>80 g de farine</p>
    <p>6 cuillerées à soupe d’huile d’olive </p>
    <p>sel, huile de friture</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    Préparer le bouillon avec une tablette ou un cube.
    Dans une sauteuse faire revenir 1 oignon en lamelles ou haché, dans l’huile d’olive.
    Ajouter le riz, bien l’imprégner d’huile jusqu’à ce que les grains deviennent transparents, rajouter le vin et le faire évaporer.
    Ajouter le bouillon chaud, bien remuer et cuire le riz à petit feu.
    Pendant la cuisson du riz, râper les courgettes non épluchées à la rape à gros trous, émincer l’ oignon, râper la gousse d’ail. 
    Saler, poivrer.
    Faire revenir l’ensemble dans l’huile, faire revenir et réduire. En fin de cuisson ajouter la menthe ciselée.
    Mettre la farine dans un saladier, rajouter doucement le lait en tournant pour éviter les grumeaux. Ajouter les oeufs battus en omelette et les 6 cuillerées à soupe d’huile d’olive. 
    Bien mélanger.
    Ajouter la préparation aux courgettes dans cette pâte, mélanger soigneusement.
    Puis ajouter le riz cuit. Bien malaxer. 
    Laisser un peu reposer.
    Faire de petites crêpes en utilisant une petite poêle ou mieux un poêle à blinis.
    Se déguste chaud, froid ou tiède.
    Pour une note plus exotique on peut remplacer la menthe par 3 cuillerées à soupe de curry (Madras ou Bombay).
    Servir accompagné d’un coulis glacé de poivrons.
    Recette présentée au concours de cuisine "Terroir 13" à Marseille...
    Et primée  ;-)))Ingrédients imposés: Riz de Camargue et légumes d'été ..Testée (avant présentation) par les marmitonnes de St Cannat et de Lyon. Blanc de Cassis 
  ]]>
  </preparation>
</recette>
