<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recette id="72813">
  <titre>Lasagne à la bolognaise</titre>
  <type>Plat principal</type>
  <niveau>Facile</niveau>
  <cout>Moyen</cout>
  <ingredients>
    <p>1 boîte de pâte à lasagne (500 g) (vous n'en utiliserez sûrement que la moitié)</p>
    <p>2 boîtes de 500 g de tomates pelées au jus</p>
    <p>2 oignons</p>
    <p>1 carotte</p>
    <p>1/2 branche de céleri</p>
    <p>500 g de viande de boeuf hachée</p>
    <p>herbes de Provence</p>
    <p>1 cuillère à café de sucre</p>
    <p>farine</p>
    <p>beurre</p>
    <p>lait</p>
    <p>fromage râpé</p>
    <p>1,5 verre de vin rouge (petit verre de 10 cl)</p>
    <p>huile (si possible d'olive)</p>
    <p>sel, poivre</p>
  </ingredients>
  <preparation>
  <![CDATA[
    - Coupez la carotte et la moitié de la branche de céleri en lamelles et faites-les revenir légèrement dans l'huile (le céleri doit commencer à devenir légèrement transparent, et la carotte commence à cuire).
    Coupez les oignons en lamelles et faites-les revenir dans la poêle où la carotte et le céleri sont légèrement revenus.
    Quand les oignons commencent à légèrement brunir, ajoutez un demi verre de vin rouge (soit 5 cl de vin), et remuez.
    Lorsque tout a pris une couleur rouge, réservez.
    Faites revenir le boeuf. Pendant ce temps, ouvrez les boîtes de tomates et mettez quelques coups de couteaux dans les tomates de façon à les recouper.
    Quand le boeuf est revenu, ajoutez les boîtes de tomates, les oignons, carotte et céleri.
    Ajoutez la cuillère à café de sucre (de façon à couper l'acidité des tomates), du sel, du poivre, des herbes de Provence, et 1/2 verre de vin.
    Mélangez et laissez réduire à feu moyen en remuant jusqu'à ce que le jus s'épaississe.
    Pendant ce temps, préparez de la béchamel avec le beurre, la farine et le lait: faites fondre 75 g de beurre, rajoutez 2,5 cuillères à soupe de farine et remuez. 
    Ajoutez le lait petit à petit tout en remuant jusqu'à ce que, juste après épaississement, cela redevienne assez liquide mais pas trop.
    Une fois réduit, ajoutez le 1/2 verre de vin qui reste. 
    La béchamel prête, sortez un plat, beurrez-le, ajoutez 1 cuillère à soupe de farine, et répartissez la farine sur le plat.
    Mettez une couche de lasagne, une couche de farce, poivre et sel, une couche de béchamel, et un peu de gruyère.
    Recommencez ainsi jusqu'à arriver en haut du plat ou qu'il ne reste plus de farce. Il faut finir par une couche de béchamel.
    Recouvrez de gruyère râpé.
    Ajoutez une louche d'eau réparti sur toute la couche.
    Laissez cuire au four pendant 25 à 45 min (suivant le temps de cuisson conseillé sur la boîte de pâte).
    Si ce n'est pas doré, laissez dorer.
    Bon appétit!
  ]]>
  </preparation>
</recette>
